import prisma from "./src/configs/db";

let data = [{ "ref": "actes-973", "bci": "29\u00a0\u00a0Sr\u025b kunnin be, afin be seli be wun k\u025b atr\u025bkpa\u2019n mmeli\u2019n k\u00f3 s\u00ed y\u0254bu\u025b wie. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, blal\u025b nnan nga be fa jran mmeli\u2019n m\u0254 be o mmeli\u2019n i sin l\u0254\u2019n, be toli be yili be jenvie\u2019n nun. Kp\u025bkun be kunnd\u025bli k\u025b ali\u025b c\u025bn nd\u025bnd\u025b.", "fr": "29\u00a0\u00a0Craignant que le bateau aille s\u2019\u00e9chouer sur les r\u00e9cifs, ils ont lanc\u00e9 quatre ancres \u00e0 la poupe\u00a0; ils \u00e9taient impatients qu\u2019il fasse jour." }, { "ref": "actes-976", "bci": "32\u00a0\u00a0\u0186 maan sonja\u2019m be kp\u025bkp\u025bli \u0272anman nga be fa cicili alie mma\u2019n nun naan nzue\u2019n w\u2019a fa w\u2019a \u0254.", "fr": "32\u00a0\u00a0Alors les soldats ont coup\u00e9 les cordes du canot et l\u2019ont laiss\u00e9 tomber \u00e0 la mer." }, { "ref": "actes-979", "bci": "35\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 kannin s\u0254 wieli\u2019n, \u0254\u00a0fali kpanwun, \u0254 jrannin be kwlaa be \u0272run \u0254 lali \u019danmi\u025bn ase. \u0186 buli nun, kp\u025bkun \u0254 boli like dil\u025b bo.", "fr": "35\u00a0\u00a0Et apr\u00e8s avoir dit cela, il a pris un pain, a remerci\u00e9 Dieu devant tous, puis il l\u2019a rompu et a commenc\u00e9 \u00e0 manger." }, { "ref": "actes-980", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 maan be kwlaa be \u0272annin fanngan, kp\u025bkun be kusu be boli like dil\u025b bo wie.", "fr": "36\u00a0\u00a0Alors tous ont repris courage et se sont mis \u00e0 manger eux aussi." }, { "ref": "actes-981", "bci": "37\u00a0\u00a0E kwlaa nga e o mmeli\u2019n nun\u2019n, e ti sran ya n\u0272\u0254n ableso-nin-nsi\u025bn (276).", "fr": "37\u00a0\u00a0En tout, nous \u00e9tions 276* sur le bateau." }, { "ref": "actes-982", "bci": "38\u00a0\u00a0K\u025b be dili like m\u0254 be ku yili\u2019n, be fali ble\u2019n be gu\u025bli i jenvie\u2019n nun naan mmeli\u2019n yo fokofoko.", "fr": "38\u00a0\u00a0Une fois rassasi\u00e9s, ils ont all\u00e9g\u00e9 le bateau en jetant le bl\u00e9 \u00e0 la mer+." }, { "ref": "actes-986", "bci": "42\u00a0\u00a0K\u025b sonja\u2019m be wunnin i s\u0254\u2019n, be seli k\u025b b\u00e9 k\u00fan bisuafu\u025b mun, i li\u025b\u2019n be nun wie fi su w\u025bman nzue\u2019n naan w\u2019a wanndi.", "fr": "42\u00a0\u00a0Les soldats ont alors d\u00e9cid\u00e9 de tuer les prisonniers pour qu\u2019aucun d\u2019eux ne s\u2019\u00e9chappe \u00e0 la nage." }, { "ref": "actes-988", "bci": "44\u00a0\u00a0naan i sin\u2019n, be onga\u2019m be su be su. Maan be nun wie\u2019m be tran waka buebue\u2019m be su, naan wie\u2019m be fu mmeli\u2019n i buebue\u2019m be su. K\u025b be yoli s\u0254\u2019n, like fi w\u2019a yoman be. \u0186 maan be kwlaa be juli asi\u025b\u2019n su l\u0254.", "fr": "44\u00a0\u00a0les autres les suivraient, sur des planches ou sur des d\u00e9bris du bateau. C\u2019est ainsi que tous sont arriv\u00e9s \u00e0 terre sains et saufs+." }, { "ref": "actes-989", "bci": "28 \u00a0K\u025b e juli l\u0254 klanman m\u0254 sa fi w\u2019a \u0272anman e\u2019n, e tili i k\u025b be fl\u025b lika s\u0254\u2019n k\u025b Malti.", "fr": "28 \u00a0Une fois en s\u00e9curit\u00e9, nous avons appris que l\u2019\u00eele s\u2019appelait Malte+." }, { "ref": "actes-993", "bci": "5\u00a0\u00a0P\u0254lu kp\u025bnt\u025bnnin wuo\u2019n yili i sin\u2019n nun, y\u025b sa fi w\u2019a yom\u025bn i.", "fr": "5\u00a0\u00a0Cependant, il a secou\u00e9 la b\u00eate pour la faire tomber dans le feu et n\u2019a rien ressenti." }, { "ref": "actes-997", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, lika s\u0254\u2019n i nunfu\u025b nga be timan juejue\u2019n be kwlaa be b\u025bli i wun l\u025b, kp\u025bkun \u0254 yoli be juejue.", "fr": "9\u00a0\u00a0Apr\u00e8s cela, les autres habitants de l\u2019\u00eele qui \u00e9taient malades ont commenc\u00e9 \u00e0 venir vers Paul et ont \u00e9t\u00e9 gu\u00e9ris+." }, { "ref": "actes-1000", "bci": "12\u00a0\u00a0K\u025b e juli kl\u0254 nga be fl\u025b i Sirakisi\u2019n i mmeli jranwl\u025b\u2019n nun l\u025b\u2019n, e dili c\u025bn ba nsan l\u025b.", "fr": "12\u00a0\u00a0Nous avons fait escale \u00e0 Syracuse, o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s trois jours\u00a0;" }, { "ref": "actes-1004", "bci": "16\u00a0\u00a0Kasi\u025bn su\u2019n, k\u025b e juli R\u0254mun l\u0254\u2019n, be mannin P\u0254lu i atin k\u025b \u0254 \u0272\u025bn i b\u0254b\u0254 i sua naan \u0254 nin sonja ng\u2019\u0254 ni\u025bn i su\u2019n, be tran.", "fr": "16\u00a0\u00a0Finalement, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Rome, o\u00f9 l\u2019on a permis \u00e0 Paul d\u2019avoir un domicile priv\u00e9 et d\u2019y habiter sous la garde d\u2019un soldat." }, { "ref": "actes-1006", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b be usausali nd\u025b\u2019n nun kpa\u2019n, be waan b\u00e9 y\u00e1ci min nun, afin m\u2019an yoman sa m\u2019\u0254 nin kunl\u025b fata-\u0254.", "fr": "18\u00a0\u00a0Apr\u00e8s interrogatoire+, ils voulaient me rel\u00e2cher, car ils n\u2019avaient trouv\u00e9 contre moi aucun motif de condamnation \u00e0 mort+." }, { "ref": "actes-1012", "bci": "24\u00a0\u00a0Be wie\u2019m be lafili nd\u025b ng\u2019\u0254 kannin\u2019n su, sanng\u025b wie\u2019m b\u2019a lafiman su.", "fr": "24\u00a0\u00a0Certains se mirent \u00e0 croire ce qu\u2019il disait\u00a0; d\u2019autres, non." }, { "ref": "actes-1013", "bci": "25\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 be nuan w\u2019a s\u025bman m\u0254 b\u00e9 s\u00e1nndi\u2019n, P\u0254lu kannin nd\u025b kun kleli be. \u0186 seli k\u025b:", "fr": "25\u00a0\u00a0Comme ils \u00e9taient en d\u00e9saccord les uns avec les autres, ils commenc\u00e8rent \u00e0 partir\u00a0; Paul se contenta de faire cette remarque\u00a0:" }, { "ref": "actes-1014", "bci": "\u201cNd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n seli \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b Ezai k\u025b \u0254 kan kle amun nannan mun\u2019n, \u0254\u00a0ti su.", "fr": "\u00ab\u00a0C\u2019est avec raison que l\u2019esprit saint a dit \u00e0 vos anc\u00eatres par l\u2019interm\u00e9diaire du proph\u00e8te Isa\u00efe\u00a0:" }, { "ref": "actes-1015", "bci": "26\u00a0\u00a0\u0186 seli k\u025b: \u2018K\u0254 nvle s\u0254\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be sin naan se k\u025b: \u201cI tiel\u025bfu\u025b\u2019n, am\u00fan t\u00ede, sanng\u025b amun su wunm\u025bn i wl\u025b ml\u0254nml\u0254n. Y\u025b i nianl\u025bfu\u025b\u2019n am\u00fan n\u00edan, sanng\u025b amun su wunman like fi ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "26\u00a0\u00a0\u201cVa dire \u00e0 ce peuple\u00a0: \u2018Vous entendrez, mais vous ne comprendrez rien, et vous regarderez, mais vous ne verrez rien+." }, { "ref": "actes-1017", "bci": "28\u00a0\u00a0Maan amun si k\u025b wafa nga \u019danmi\u025bn f\u00e1 d\u00e9 sran mun\u2019n, be su k\u025bn i su nd\u025b be kle be nga be timan Zuifu\u2019n. Be li\u025b\u2019n, saan b\u00e9 t\u00ede.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Sachez donc que ce salut* venant de Dieu a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 aux gens des nations+\u00a0; eux l\u2019\u00e9couteront, c\u2019est certain+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "actes-1018", "bci": "29\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "29\u00a0\u00a0\u2014\u2014*" }, { "ref": "actes-1019", "bci": "30\u00a0\u00a0\u0186 trannin sua m\u0254 i b\u0254b\u0254 tu\u025b i kal\u025b\u2019n nun afu\u025b klonglonglo n\u0272\u0254n. Be nga be b\u025bli i wun l\u025b\u2019n, \u0254 s\u0254li be kwlaa be nun klanman.", "fr": "30\u00a0\u00a0Il resta deux ann\u00e9es enti\u00e8res dans la maison qu\u2019il louait+, et il accueillait aimablement tous ceux qui venaient le voir," }, { "ref": "actes-1020", "bci": "31\u00a0\u00a0\u0186 kannin \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n i nd\u025b kleli be. Asa ekun\u2019n, \u0254 kleli be e Min Zezi Klisi i su like yakpa su, y\u025b sran fi w\u2019a t\u025bnnd\u025bnm\u025bn i \u0272run.", "fr": "31\u00a0\u00a0leur pr\u00eachant le royaume de Dieu et leur enseignant ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus Christ avec une tr\u00e8s grande assurance*+, sans rencontrer d\u2019emp\u00eachement." }, { "ref": "romains-0", "bci": "1 \u00a0Min P\u0254lu, n ti Klisi Zezi i kanga, y\u025b \u0254 fl\u025bli min k\u025b n ma di akoto\u2019m be junman\u2019n wie. Asa ekun\u2019n, \u0254 kpali min k\u025b n bo \u019danmi\u025bn i jasin f\u025b\u2019n.", "fr": "1 \u00a0De la part de Paul \u2014 esclave* de Christ J\u00e9sus et appel\u00e9 pour \u00eatre ap\u00f4tre, mis \u00e0 part pour la bonne nouvelle de Dieu+," }, { "ref": "romains-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Laa kpa\u2019n, \u019danmi\u025bn sinnin i nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be lika kannin nd\u025b kun. Nd\u025b s\u0254\u2019n wo \u019danmi\u025bn Nd\u025b\u2019n nun.", "fr": "2\u00a0\u00a0qu\u2019il a promise autrefois dans les saintes \u00c9critures par l\u2019interm\u00e9diaire de ses proph\u00e8tes," }, { "ref": "romains-2", "bci": "3\u00a0\u00a0I Wa\u2019n i su jasin f\u025b-\u0254. Ba s\u0254\u2019n ti Davidi i anunman.*", "fr": "3\u00a0\u00a0concernant son Fils, qui \u00e9tait de la descendance* de David+ selon la chair," }, { "ref": "romains-5", "bci": "6\u00a0\u00a0Amun ti nvlenvle s\u0254\u2019m be nunfu\u025b wie, y\u025b be fl\u025bli amun naan amun yo Zezi Klisi i li\u025b.", "fr": "6\u00a0\u00a0nations parmi lesquelles vous avez, vous aussi, \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s pour appartenir \u00e0 J\u00e9sus Christ\u00a0\u2014," }, { "ref": "romains-6", "bci": "7\u00a0\u00a0Amun kwlaa nga amun ti \u019danmi\u025bn i awl\u025bn su sran R\u0254mun l\u0254\u2019n m\u0254 be fl\u025bli amun k\u025b amun kaci i li\u025b klonglo\u2019n, fluwa nga ti amun li\u025b.", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00e0 tous ceux qui sont des bien-aim\u00e9s de Dieu \u00e0 Rome, appel\u00e9s pour \u00eatre saints\u00a0:" }, { "ref": "romains-7", "bci": "Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "romains-8", "bci": "8\u00a0\u00a0Ka naan m\u2019an bo min nd\u025b\u2019n i bo\u2019n, amun ti\u2019n \u0144 l\u00e1 \u019danmi\u025bn ase Zezi Klisi i dunman nun. Afin be kan wafa nga amun lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n i nd\u025b m\u025bn wunmuan\u2019n nun.", "fr": "8\u00a0\u00a0Tout d\u2019abord, je remercie mon Dieu par J\u00e9sus Christ au sujet de vous tous, parce qu\u2019on parle de votre foi dans le monde entier." }, { "ref": "romains-10", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0143 sr\u025b\u0301 kpa k\u025b s\u025b \u0254 ti \u019danmi\u025bn klun su\u2019n, maan n \u0272an atin naan n kwla w\u0254 amun wun l\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0demandant que je r\u00e9ussisse enfin \u00e0 venir chez vous, si toutefois c\u2019est possible et si telle est la volont\u00e9 de Dieu." }, { "ref": "romains-11", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin n kunnd\u025b kpa k\u025b \u0144 w\u00fan amun naan \u0144 \u00faka amun naan amun nin \u019danmi\u025bn amun afi\u025bn mantan kpa. I li\u025b\u2019n, am\u00fan kwl\u00e1 jr\u00e1n kekle am\u00fan l\u00e1fi i su.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car je d\u00e9sire vivement vous voir pour vous faire un don spirituel, afin que vous soyez affermis," }, { "ref": "romains-12", "bci": "12\u00a0\u00a0Annz\u025b maan e wun e wun naan \u019danmi\u025bn su m\u0254 e nin amun e lafi\u2019n ti\u2019n, e wla e wun fanngan. Am\u00fan wl\u00e1 min fanngan, y\u025b n kusu \u0144 wl\u00e1 amun fanngan wie.", "fr": "12\u00a0\u00a0ou plut\u00f4t que nous nous encouragions les uns les autres+ par notre foi, la v\u00f4tre comme la mienne." }, { "ref": "romains-14", "bci": "14\u00a0\u00a0Gl\u025bki\u00a0mun nin aofu\u025b mun,* \u0254\u00a0nin be nga be si fluwa nin be nga be siman fluwa\u2019n, be kal\u025b o min su.", "fr": "14\u00a0\u00a0J\u2019ai une dette tant envers les Grecs que les \u00e9trangers*, tant envers les sages que les ignorants." }, { "ref": "romains-15", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 maan n klo kpa k\u025b \u0144 k\u00f3 b\u00f3 jasin f\u025b\u2019n \u0144 kl\u00e9 amun R\u0254mun l\u0254 wie.", "fr": "15\u00a0\u00a0Je suis donc impatient de vous annoncer la bonne nouvelle, \u00e0 vous aussi qui \u00eates \u00e0 Rome+." }, { "ref": "romains-19", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin like ng\u2019\u0254 fata k\u025b be si i \u019danmi\u025bn su\u2019n, be si i. \u019danmi\u025bn yili i nglo weiin kleli be.", "fr": "19\u00a0\u00a0car ce qui peut \u00eatre connu de Dieu se manifeste clairement \u00e0 eux, parce que Dieu le leur a montr\u00e9 clairement+." }, { "ref": "romains-22", "bci": "22\u00a0\u00a0Be se be wun k\u025b be ti ngwl\u025bl\u025bfu\u025b, kusu nn be ti sinnglinfu\u025b.", "fr": "22\u00a0\u00a0Bien qu\u2019ils se pr\u00e9tendent sages, ils sont devenus stupides" }, { "ref": "romains-23", "bci": "23\u00a0\u00a0\u0186 maan be yacili \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti anannganman* m\u2019\u0254 le \u0272run\u2019n, kp\u025bkun be manmannin amuin mun. Amuin s\u0254\u2019m be nun wie fa kl\u0254 sran m\u2019\u0254 wu\u2019n. Wie fa anunman, wie ekun fa nn\u025bn nga be le ja nnan\u2019n, kp\u025bkun wie fa nn\u025bn nga be cu\u025bn be wun ase\u2019n.", "fr": "23\u00a0\u00a0et ils ont remplac\u00e9 la gloire du Dieu imp\u00e9rissable* par des repr\u00e9sentations de l\u2019homme p\u00e9rissable*, d\u2019oiseaux, de quadrup\u00e8des et de reptiles*+." }, { "ref": "romains-24", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan k\u025b m\u0254 be klunklo sa y\u025b be waan b\u00e9 y\u00f3\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn yacili be nun naan be yo sa kainkain mun naan be yo be wunn\u025bn\u2019n i finfin.", "fr": "24\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi Dieu les a abandonn\u00e9s au pouvoir de l\u2019impuret\u00e9, selon les d\u00e9sirs de leur c\u0153ur, pour qu\u2019ils d\u00e9shonorent leurs propres corps." }, { "ref": "romains-30", "bci": "30\u00a0\u00a0Be kan sran wun nd\u025b, be kp\u0254 \u019danmi\u025bn, be \u0272in yiman sran, be tu be wun, be di be nuan, be bu be wiengu i wun akunndan t\u025b,* be \u0272in yiman be si nin be nin.", "fr": "30\u00a0\u00a0ils sont m\u00e9disants+, ils d\u00e9testent Dieu, ils sont insolents, orgueilleux et vantards. Ils projettent de faire le mal*, ils d\u00e9sob\u00e9issent \u00e0 leurs parents+," }, { "ref": "romains-31", "bci": "31\u00a0\u00a0Be wunman sa wl\u025b, be ta nda-\u0254 be yi\u025bm\u025bn i nuan, be kloman sran, be siman aunnvu\u025b.", "fr": "31\u00a0\u00a0ils sont sans intelligence+, ils ne tiennent pas leurs promesses, ils n\u2019ont pas d\u2019affection naturelle ni de piti\u00e9." }, { "ref": "romains-34", "bci": "2\u00a0\u00a0E si k\u025b \u019danmi\u025bn di j\u0254l\u025b nanwl\u025b su naan \u0254 bu be nga be yo ninnge s\u0254 mun\u2019n be f\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Or, nous savons que Dieu juge en accord avec la v\u00e9rit\u00e9 et qu\u2019il condamne ceux qui pratiquent de telles choses." }, { "ref": "romains-38", "bci": "6\u00a0\u00a0Kp\u025bkun sa nga sran kun yoli\u2019n, \u0254\u0301 jr\u00e1n su f\u025b\u0301 i nuan su like m\u025b\u0301n i.", "fr": "6\u00a0\u00a0Et il rendra \u00e0 chacun selon ses actes+\u00a0:" }, { "ref": "romains-39", "bci": "7\u00a0\u00a0Be nga be tra be awl\u025bn be yo sa kpa titi afin be kunnd\u025b a\u0272run\u0272an\u2019n \u0254 nin ay\u025b yil\u025b\u2019n, \u0254 nin wunn\u025bn m\u2019\u0254 su saciman le\u2019n, b\u00e9 \u0272\u00e1n nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b\u2019n.", "fr": "7\u00a0\u00a0la vie \u00e9ternelle \u00e0 ceux qui cherchent la gloire, l\u2019honneur et la vie imp\u00e9rissable*+ par de l\u2019endurance dans une \u0153uvre qui est bonne\u00a0;" }, { "ref": "romains-41", "bci": "9\u00a0\u00a0Be nga kusu m\u0254 be yo sa t\u025bt\u025b\u2019n, be kwlaa b\u00e9 w\u00fan \u0272r\u025bnn\u025bn, y\u025b be wla b\u00f3 be wun. \u0186\u0301 b\u00f3 i bo Zuifu\u2019m be su, kp\u025bkun \u0254\u0301 t\u00f3 Gl\u025bki mun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il y aura la d\u00e9tresse* et l\u2019angoisse sur toute personne qui fait le mal, sur le Juif d\u2019abord et aussi sur le Grec\u00a0;" }, { "ref": "romains-43", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn kpaman sran nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0En effet, il n\u2019y a pas de partialit\u00e9 chez Dieu+." }, { "ref": "romains-48", "bci": "16\u00a0\u00a0C\u025bn nga \u019danmi\u025bn maan Klisi Zezi w\u00e1 d\u00ed sa nga kl\u0254 sran\u2019m be yo be nviali\u025b nun\u2019n be j\u0254l\u025b\u2019n, i nun y\u025b \u00e9 w\u00fan sa s\u0254\u2019n ni\u0254n. Jasin nga n bo\u2019n i kun y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.", "fr": "16\u00a0\u00a0Cela aura lieu le jour o\u00f9 Dieu jugera par Christ J\u00e9sus les choses secr\u00e8tes des humains+, selon la bonne nouvelle que j\u2019annonce." }, { "ref": "romains-49", "bci": "17\u00a0\u00a0W\u0254, a se \u0254 wun k\u025b a ti Zuifu. A fa \u0254 wla gua mmla\u2019n su, y\u025b a fa \u019danmi\u025bn di \u0254 nuan.", "fr": "17\u00a0\u00a0Toi donc qui portes le nom de Juif+, qui t\u2019appuies sur la loi et tires fiert\u00e9 de ton Dieu," }, { "ref": "romains-50", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, a si i klun sa\u2019n, y\u025b a wun ninnge nga be ti kpakpa\u2019n be wl\u025b, afin be kleli w\u0254 Mmla\u2019n.", "fr": "18\u00a0\u00a0qui connais sa volont\u00e9 et qui es capable de discerner les choses qui sont excellentes parce qu\u2019on t\u2019a enseign\u00e9* la Loi+," }, { "ref": "romains-51", "bci": "19\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, a lafi su kpa k\u025b w\u0254 y\u025b a kle a\u0272insifu\u025b\u2019m be atin-\u0254n, kp\u025bkun w\u0254 y\u025b a kpaja be nga be o aosin nun\u2019n be \u0272run-\u0254n.", "fr": "19\u00a0\u00a0et qui es convaincu d\u2019\u00eatre un guide pour les aveugles, une lumi\u00e8re pour ceux qui sont dans les t\u00e9n\u00e8bres," }, { "ref": "romains-52", "bci": "20\u00a0\u00a0A kle be nga be wunman sa wl\u025b\u2019n be atin, a kle ba kanngan\u2019m be like, y\u025b w\u2019a wun Mmla\u2019n nun nd\u025b\u2019n nin nd\u025b ng\u2019\u0254 ti nanwl\u025b\u2019n m\u0254 be ti cinnjin kpa\u2019n be wl\u025b...", "fr": "20\u00a0\u00a0quelqu\u2019un qui r\u00e9primande les gens d\u00e9raisonnables, quelqu\u2019un qui enseigne les jeunes enfants, ayant dans la Loi l\u2019essentiel de la connaissance et de la v\u00e9rit\u00e9..." }, { "ref": "romains-53", "bci": "21\u00a0\u00a0?W\u0254 m\u0254 a kle sran\u2019m be like\u2019n, a kle \u0254 b\u0254b\u0254 wun like wie? ?W\u0254 m\u0254 a se sran k\u025b, \u201cN\u00e1n wua,\u201d a wuaman?", "fr": "21\u00a0\u00a0toi donc qui enseignes quelqu\u2019un d\u2019autre, tu ne t\u2019enseignes pas toi-\u200bm\u00eame+\u00a0? Toi qui pr\u00eaches\u00a0: \u00ab\u00a0Ne vole pas+\u00a0\u00bb, tu voles\u00a0?" }, { "ref": "romains-53", "bci": "21\u00a0\u00a0?W\u0254 m\u0254 a kle sran\u2019m be like\u2019n, a kle \u0254 b\u0254b\u0254 wun like wie? ?W\u0254 m\u0254 a se sran k\u025b, \u201cN\u00e1n wua,\u201d a wuaman?", "fr": "21\u00a0\u00a0toi donc qui enseignes quelqu\u2019un d\u2019autre, tu ne t\u2019enseignes pas toi-\u200bm\u00eame+\u00a0? Toi qui pr\u00eaches\u00a0: \u00ab\u00a0Ne vole pas+\u00a0\u00bb, tu voles\u00a0?" }, { "ref": "romains-55", "bci": "23\u00a0\u00a0?W\u0254 m\u0254 a fa mmla\u2019n di \u0254 nuan\u2019n, Mmla\u2019n m\u0254 a nantiman su\u2019n ti\u2019n a guaman \u019danmi\u025bn i \u0272in ase?", "fr": "23\u00a0\u00a0Toi qui tires fiert\u00e9 de la loi, tu d\u00e9shonores Dieu en transgressant la Loi\u00a0?" }, { "ref": "romains-56", "bci": "24\u00a0\u00a0Afin k\u025b nga be fa kl\u025bli\u2019n sa\u2019n, \u201camun ti\u2019n, nvlenvle\u2019m be nunfu\u025b\u2019m be saci \u019danmi\u025bn dunman.\u201d", "fr": "24\u00a0\u00a0Car, comme c\u2019est \u00e9crit, \u00ab\u00a0le nom de Dieu est blasph\u00e9m\u00e9 parmi les nations \u00e0 cause de vous+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "romains-58", "bci": "26\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b b\u2019a wlaman sran kun kl\u025bn naan \u0254 fa Mmla\u2019n i nun nd\u025b m\u0254 be ti kpa\u2019n be su\u2019n, e kwla se k\u025b b\u2019a wl\u025b i kl\u025bn. ?N\u025b\u0301n i-\u0254?", "fr": "26\u00a0\u00a0Si donc un incirconcis+ ob\u00e9it aux justes exigences de la Loi, son incirconcision sera compt\u00e9e comme circoncision, n\u2019est-\u200bce pas+\u00a0?" }, { "ref": "romains-60", "bci": "28\u00a0\u00a0Afin n\u00e1n sran ng\u2019\u0254 se k\u025b \u201cN ti Zuifu,\u201d y\u025b \u0254 ti Zuifu sakpa-\u0254. Y\u025b n\u00e1n be wunn\u025bn\u2019n su kl\u025bn wlal\u025b\u2019n y\u025b \u0254 ti kl\u025bn wlal\u025b\u2019n i kpafu\u025b\u2019n ni\u0254n.", "fr": "28\u00a0\u00a0Car le Juif, ce n\u2019est pas celui qui l\u2019est au-dehors+, et la circoncision, ce n\u2019est pas celle qui l\u2019est au-dehors, sur la chair+." }, { "ref": "romains-62", "bci": "3 \u00a0?\u0186 maan Zuifu\u2019m be kpa tra be nga mun? ?Annz\u025b k\u025b be wla sran kun i kl\u025bn\u2019n, i kpa tra sran onga mun?", "fr": "3 \u00a0Mais alors, quel avantage les Juifs ont-\u200bils, ou quelle est l\u2019utilit\u00e9 de la circoncision\u00a0?" }, { "ref": "romains-63", "bci": "2\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, ninnge sunman ti\u2019n, \u0254 le \u0272run tra sran onga mun. Be nun klikli\u2019n y\u025ble k\u025b Zuifu mun y\u025b be fali \u019danmi\u025bn i nuan nd\u025b\u2019n be mannin be-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Il est grand \u00e0 tous points de vue. Tout d\u2019abord, c\u2019est \u00e0 eux que les d\u00e9clarations sacr\u00e9es de Dieu ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es+." }, { "ref": "romains-67", "bci": "6\u00a0\u00a0N\u025b\u0301n i s\u0254-\u0254! ?Afin s\u025b \u019danmi\u025bn yoman sa nuan su s\u025bs\u025b\u2019n, wafa s\u025b y\u025b \u0254\u0301 w\u00e1 d\u00ed m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be j\u0254l\u025b-\u0254?", "fr": "6\u00a0\u00a0Bien s\u00fbr que non\u00a0! Autrement, comment Dieu jugera-\u200bt-\u200bil le monde+\u00a0?" }, { "ref": "romains-71", "bci": "10\u00a0\u00a0I s\u0254 y\u025b be kl\u025bli-\u0254. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cSran fi timan kpa, be nun kun sa b\u0254b\u0254 nunman l\u025b m\u2019\u0254 ti kpa-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Il n\u2019y a pas de juste, pas m\u00eame un seul+\u00a0;" }, { "ref": "romains-72", "bci": "11\u00a0\u00a0Be nun wie fi wunman sa wl\u025b, y\u025b be nun wie fi kunnd\u025bman \u019danmi\u025bn.", "fr": "11\u00a0\u00a0il n\u2019y en a pas un qui soit perspicace\u00a0; il n\u2019y en a pas un qui cherche Dieu." }, { "ref": "romains-75", "bci": "14\u00a0\u00a0\u201cSran\u2019m be sannzan bol\u025b\u2019n, \u0254\u00a0nin sran\u2019m be nd\u025b t\u025b kanl\u025b\u2019n w\u2019a yi be nuan\u2019n pi\u025b.\u201d", "fr": "14\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Et leur bouche est pleine de mal\u00e9dictions et d\u2019amertume+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-76", "bci": "15\u00a0\u00a0\u201cBe sisiman be bo sran\u2019m be mmoja\u2019n i ase gual\u025b nun.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Leurs pieds sont press\u00e9s de verser le sang+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-77", "bci": "16\u00a0\u00a0\u201cLika kwlaa nga be sin\u2019n, \u0254 ti af\u025b nin \u0272r\u025bnn\u025bn.", "fr": "16\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Sur leurs chemins, il y a ruine et malheur," }, { "ref": "romains-78", "bci": "17\u00a0\u00a0Y\u025b be siman atin nga be sin su-\u0254, be \u0272an alaje\u2019n.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0et ils ne connaissent pas le chemin de la paix+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-79", "bci": "18\u00a0\u00a0\u201cBe sroman \u019danmi\u025bn ml\u0254nml\u0254n.\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Devant leurs yeux, il n\u2019y a pas de crainte de Dieu+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-81", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 maan n\u00e1n mmla m\u0254 sran kun nanti su\u2019n, i ti y\u025b \u019danmi\u025bn b\u00fa i sran kpa-\u0254. Afin mmla\u2019n ti y\u025b e si like nga be fl\u025b i sa t\u025b\u2019n i kpa-\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Ainsi, personne* ne sera d\u00e9clar\u00e9 juste devant lui par les \u0153uvres de la loi+, car par la loi vient la connaissance exacte du p\u00e9ch\u00e9+." }, { "ref": "romains-82", "bci": "21\u00a0\u00a0Sanng\u025b si\u025bn\u2019n, \u0254 ti weiin k\u025b kannz\u025b sran kun faman mmla\u2019n su\u2019n, \u019danmi\u025bn kwla bu i sran kpa. I s\u0254 kusu y\u025b be k\u025bnnin i Mmla\u2019n nin \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be fluwa\u2019m be nun-\u0254n.", "fr": "21\u00a0\u00a0Mais maintenant, la justice de Dieu a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en dehors de la loi+, comme la Loi et les Proph\u00e8tes en t\u00e9moignent+," }, { "ref": "romains-84", "bci": "23\u00a0\u00a0Afin sran\u2019m be kwlaa be yoli sa t\u025b. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn i a\u0272run\u0272an\u2019n to fuannin\u00a0be.", "fr": "23\u00a0\u00a0En effet, tous ont p\u00e9ch\u00e9 et aucun n\u2019arrive \u00e0 atteindre la gloire de Dieu+," }, { "ref": "romains-87", "bci": "26\u00a0\u00a0\u0186 yoli s\u0254 naan bl\u025b nga nun\u2019n, \u0254\u0301 kl\u00e9 k\u025b \u0254 yo sa i nuan su s\u025bs\u025bs\u025b. \u0186 maan kannz\u025b b\u0254b\u0254 \u0254 buli sran ng\u2019\u0254 lafi Zezi su\u2019n i sran kpa\u2019n, sa nuan su s\u025bs\u025b y\u025b \u0254 yoli i l\u025b-\u0254.", "fr": "26\u00a0\u00a0C\u2019\u00e9tait pour manifester sa propre justice+ \u00e0 l\u2019\u00e9poque pr\u00e9sente, pour qu\u2019il soit juste m\u00eame quand il d\u00e9clare juste l\u2019homme qui a foi en J\u00e9sus+." }, { "ref": "romains-89", "bci": "28\u00a0\u00a0Afin e bu i k\u025b \u019danmi\u025bn su m\u0254 sran kun lafi\u2019n, i ti y\u025b \u019danmi\u025bn bu i sran kpa-\u0254, n\u00e1n mmla\u2019n i su m\u2019\u0254 nanti\u2019n ti-\u0254.", "fr": "28\u00a0\u00a0Nous estimons en effet qu\u2019un homme est d\u00e9clar\u00e9 juste par la foi en dehors des \u0153uvres de la loi+." }, { "ref": "romains-92", "bci": "31\u00a0\u00a0?\u0186 maan e \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n ti\u2019n, mmla\u2019n timan like fi kun? C\u025bc\u025b! I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, e bu mmla\u2019n i like dan kpa.", "fr": "31\u00a0\u00a0Annulons-\u200bnous donc la loi par le moyen de notre foi\u00a0? Pas du tout\u00a0! Au contraire, nous confirmons la loi+." }, { "ref": "romains-93", "bci": "4 \u00a0?K\u025b m\u2019\u0254 ti s\u0254\u2019n ni\u0254n, \u00e9 k\u00e1n e nannan Abraamun i li\u025b\u2019n, \u00e9 s\u00e9 s\u025b? ?Ngue y\u025b \u0254 \u0272\u025bnnin i-\u0254?", "fr": "4 \u00a0Puisqu\u2019il en est ainsi, que dirons-\u200bnous d\u2019Abraham, notre anc\u00eatre selon la chair\u00a0? Qu\u2019a-\u200bt-\u200bil obtenu\u00a0?" }, { "ref": "romains-94", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin s\u025b \u0254 ti k\u025b sa kpa nga Abraamun yoli be\u2019n be ti y\u025b \u019danmi\u025bn buli i sran kpa\u2019n, nn \u0254 dili i nuan. Sanng\u025b n\u00e1n \u019danmi\u025bn i \u0272run y\u025b \u0254\u0301 d\u00ed i nuan-\u0254n.", "fr": "2\u00a0\u00a0Par exemple, si Abraham avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 juste en raison des \u0153uvres, il aurait un motif de se glorifier, mais non devant Dieu." }, { "ref": "romains-96", "bci": "4\u00a0\u00a0S\u025b sran kun di junman naan be tu\u025b i kal\u025b\u2019n, i s\u0254\u2019n tim\u025bn i ye yol\u025b. Afin i b\u0254b\u0254 i like y\u025b be fa m\u025bnnin i-\u0254.*", "fr": "4\u00a0\u00a0Or, le salaire de l\u2019homme qui travaille n\u2019est pas port\u00e9 \u00e0 son compte comme une faveur imm\u00e9rit\u00e9e, mais comme un d\u00fb*." }, { "ref": "romains-98", "bci": "6\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, Davidi kannin sran ng\u2019\u0254 yoman sa kpa m\u0254 \u019danmi\u025bn bu i sran kpa\u2019n i aklunju\u025b ng\u2019\u0254 di\u2019n, i nd\u025b. \u0186 seli k\u025b:", "fr": "6\u00a0\u00a0C\u2019est ainsi que David parle lui aussi du bonheur de l\u2019homme au compte de qui Dieu porte la justice en dehors des \u0153uvres\u00a0:" }, { "ref": "romains-99", "bci": "7\u00a0\u00a0\u201cBe nga be yacili sa t\u025b nga be yoli\u2019n c\u025bli be\u2019n, m\u0254 be katali* be sa t\u025b\u2019m be su\u2019n, be li\u025b su ti ye.", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Heureux ceux dont les actions ill\u00e9gales ont \u00e9t\u00e9 pardonn\u00e9es et dont les p\u00e9ch\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 couverts*\u00a0;" }, { "ref": "romains-100", "bci": "8\u00a0\u00a0Sran nga Zoova f\u025bm\u025bn i wun sa siem\u025bn i klun\u2019n, i li\u025b su ti ye.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0heureux l\u2019homme \u00e0 qui J\u00e9hovah* ne tiendra aucun compte de son p\u00e9ch\u00e9+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-106", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin s\u025b be nga be di mmla\u2019n su\u2019n y\u025b be ti aja difu\u025b\u2019n, nn \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n w\u2019a yo ngb\u025bn. Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn su yiaman nda s\u0254\u2019n i nuan.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car si ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0 la loi sont h\u00e9ritiers, la foi devient inutile et la promesse a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e." }, { "ref": "romains-107", "bci": "15\u00a0\u00a0Mmla\u2019n ti y\u025b \u019danmi\u025bn fa ya sran wun-\u0254n. Sanng\u025b s\u025b mmla nunman l\u025b\u2019n, be su kanman mmla t\u0254nl\u025b nd\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0En fait, la Loi produit la col\u00e8re+, mais l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y a pas de loi, il n\u2019y a pas non plus de transgression+." }, { "ref": "romains-113", "bci": "21\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 lafili su kpa k\u025b nd\u025b nga \u019danmi\u025bn k\u025bnnin i laa\u2019n, saan \u0254\u0301 y\u00ed\u025b i nuan.", "fr": "21\u00a0\u00a0et a \u00e9t\u00e9 pleinement convaincu que ce que Dieu avait promis, il \u00e9tait capable aussi de le faire+." }, { "ref": "romains-114", "bci": "22\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u201c\u019danmi\u025bn buli i sran kpa.\u201d", "fr": "22\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi \u00ab\u00a0cela fut port\u00e9 \u00e0 son compte comme justice+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "romains-115", "bci": "23\u00a0\u00a0\u201c\u019danmi\u025bn buli i sran kpa\u201d nga be kl\u025bli i l\u025b\u2019n, n\u025b\u0301n i ngunmin ti y\u025b be kl\u025bli-\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0Cependant, les mots \u00ab\u00a0cela fut port\u00e9 \u00e0 son compte\u00a0\u00bb n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crits seulement pour lui+," }, { "ref": "romains-116", "bci": "24\u00a0\u00a0E kusu m\u0254 \u019danmi\u025bn w\u00e1 b\u00fa e sran kpa\u2019n, e ti y\u025b be kl\u025bli nd\u025b\u2019n s\u0254\u2019n ni\u0254n. Afin e lafi Sran ng\u2019\u0254 c\u025bnnin e Min Zezi\u2019n i su wie.", "fr": "24\u00a0\u00a0mais aussi pour nous, au compte de qui cela sera port\u00e9, parce que nous croyons \u00e0 celui qui a ressuscit\u00e9* J\u00e9sus notre Seigneur+." }, { "ref": "romains-117", "bci": "25\u00a0\u00a0Sa t\u025b nga e yoli\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn f\u025bli i mannin. Y\u025b k\u025b \u0254 ko yo naan \u019danmi\u025bn w\u2019a bu e sran kpa ti\u2019n, \u0254 c\u025bnnin i.", "fr": "25\u00a0\u00a0J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 \u00e0 la mort pour nos fautes+ et il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9 pour que nous soyons d\u00e9clar\u00e9s justes+." }, { "ref": "romains-118", "bci": "5 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, k\u025b m\u0254 b\u2019a bu e sran kpa \u019danmi\u025bn su m\u0254 e lafi\u2019n ti\u2019n, maan e nin \u019danmi\u025bn e tran klanman* e Min Zezi Klisi dunman nun.", "fr": "5 \u00a0Maintenant donc que nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes en raison de la foi+, vivons en paix* avec Dieu par notre Seigneur J\u00e9sus Christ+," }, { "ref": "romains-120", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b n\u025b\u0301n i s\u0254 ngunmin ti y\u025b maan e klun j\u0254-\u0254. S\u025b e o \u0272r\u025bnn\u025bn nun\u2019n, maan e klun j\u0254 wie. Afin e si k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn s\u0254\u2019n maan e kwla jran kekle.", "fr": "3\u00a0\u00a0Non seulement cela, mais r\u00e9jouissons-\u200bnous* quand nous sommes dans les \u00e9preuves*+, puisque nous savons que l\u2019\u00e9preuve produit l\u2019endurance+," }, { "ref": "romains-121", "bci": "4\u00a0\u00a0Y\u025b kekle jranl\u025b\u2019n yo maan \u019danmi\u025bn klun j\u0254 e wun. I s\u0254\u2019n kusu yo maan e wla o like kun su.", "fr": "4\u00a0\u00a0et l\u2019endurance l\u2019approbation+, et l\u2019approbation l\u2019esp\u00e9rance+." }, { "ref": "romains-123", "bci": "6\u00a0\u00a0I nun nga e ti sa t\u025b yofu\u025b\u2019n,* Klisi wuli be nga be sroman \u019danmi\u025bn\u2019n be ti. K\u025b i yol\u025b bl\u025b\u2019n juli\u2019n y\u025b \u0254 yoli-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0En effet, alors que nous \u00e9tions encore faibles+, Christ est mort au moment fix\u00e9 pour des hommes qui ne respectaient pas Dieu*." }, { "ref": "romains-125", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn kle e k\u025b \u0254 klo e, afin i nun m\u0254 e ti sa t\u025b yofu\u025b\u2019n, e ti\u2019n Klisi wuli.", "fr": "8\u00a0\u00a0Mais voici comment Dieu nous montre son amour\u00a0: Christ est mort pour nous alors que nous \u00e9tions encore p\u00e9cheurs+." }, { "ref": "romains-126", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 si\u025bn\u2019n, i mmoja\u2019n ti\u2019n b\u2019a bu e sran kpa\u2019n, c\u025bn nga \u019danmi\u025bn i ya\u2019n jaso\u2019n, \u00e9 \u0272\u00e1n e ti.", "fr": "9\u00a0\u00a0Donc, puisque nous avons maintenant \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes par son sang+, nous serons \u00e0 plus forte raison sauv\u00e9s de la col\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 lui+." }, { "ref": "romains-139", "bci": "6 \u00a0?\u0186 maan \u00e9 s\u00e9 s\u025b? ?\u0186 fata k\u025b e yo sa t\u025b\u2019n i titi naan \u019danmi\u025bn i aklunye\u2019n yo dan?", "fr": "6 \u00a0Alors que dire\u00a0? Continuerons-\u200bnous \u00e0 p\u00e9cher pour que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e augmente\u00a0?" }, { "ref": "romains-140", "bci": "2\u00a0\u00a0N\u00e1n maan \u0254 yo s\u0254 ml\u0254nml\u0254n! Afin sa t\u025b\u2019n ti y\u025b e wu-\u0254. ?\u0186 maan ngue ti y\u025b \u00e9 y\u00f3 sa t\u025b\u2019n titi-\u0254?", "fr": "2\u00a0\u00a0Bien s\u00fbr que non\u00a0! Puisque nous sommes morts par rapport au p\u00e9ch\u00e9+, comment pourrions-\u200bnous continuer \u00e0 vivre encore en lui+\u00a0?" }, { "ref": "romains-141", "bci": "3\u00a0\u00a0?Annz\u025b amun siman k\u025b e kwlaa nga be yoli e bat\u025bmun m\u0254 e nin Klisi Zezi y\u2019a kaci sran wunmuan\u2019n, be yoli e bat\u025bmun naan e wu k\u025b i sa wie?", "fr": "3\u00a0\u00a0Ou bien ne savez-\u200bvous pas que nous tous qui avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans Christ J\u00e9sus+, nous avons \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans sa mort+\u00a0?" }, { "ref": "romains-145", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin k\u025b sran kun ko wu\u2019n, be boman sa t\u025b ng\u2019\u0254 yoli i laa\u2019n su be diman j\u0254l\u025b kun.*", "fr": "7\u00a0\u00a0Car celui qui est mort a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9* de son p\u00e9ch\u00e9." }, { "ref": "romains-146", "bci": "8\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, s\u025b e nin Klisi y\u025b e wuli\u2019n, e lafi su k\u025b e nin i \u00e9 c\u025b\u0301n.", "fr": "8\u00a0\u00a0De plus, si nous sommes morts avec Christ, nous croyons que nous vivrons aussi avec lui." }, { "ref": "romains-147", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin e si k\u025b si\u025bn m\u0254 Klisi w\u2019a c\u025bn\u2019n, \u0254 su wuman kun ml\u0254nml\u0254n. Wie\u2019n kwl\u025bm\u025bn i kun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Car nous savons que Christ, maintenant qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9+, ne meurt plus+\u00a0; la mort ne domine plus sur lui." }, { "ref": "romains-149", "bci": "11\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, sa t\u025b\u2019n yol\u025b nun\u2019n, maan amun bu amun wun k\u025b amun a wu sa. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn klun sa yol\u025b nun\u2019n, Klisi Zezi ti\u2019n, maan amun bu amun wun k\u025b amun a \u0272an nguan.", "fr": "11\u00a0\u00a0De m\u00eame vous aussi, consid\u00e9rez que vous \u00eates morts par rapport au p\u00e9ch\u00e9, mais vivants par rapport \u00e0 Dieu par Christ J\u00e9sus+." }, { "ref": "romains-150", "bci": "12\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n amun man sa t\u025b\u2019n i atin kun naan \u0254 sie amun wunn\u025bn m\u2019\u0254 wu\u2019n k\u025b fami\u025bn sa naan amun yo i klun sa\u2019n.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ne laissez donc pas le p\u00e9ch\u00e9 continuer \u00e0 r\u00e9gner dans vos corps mortels+ et vous faire ob\u00e9ir \u00e0 leurs d\u00e9sirs." }, { "ref": "romains-152", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 fataman k\u025b sa t\u025b\u2019n sie amun. Afin amun diman Moizi mmla\u2019n su, sanng\u025b \u019danmi\u025bn y\u025b \u0254 yo amun ye-\u0254.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car le p\u00e9ch\u00e9 ne doit pas dominer sur vous, puisque vous n\u2019\u00eates pas sous la loi+, mais sous la faveur imm\u00e9rit\u00e9e+." }, { "ref": "romains-156", "bci": "18\u00a0\u00a0Si\u025bn m\u0254 amun a \u0272an amun ti sa t\u025b\u2019n i sa nun\u2019n, amun a kaci sa kpa\u2019n i kanga.", "fr": "18\u00a0\u00a0Oui, puisque vous avez \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s du p\u00e9ch\u00e9+, vous \u00eates devenus les esclaves de la justice+." }, { "ref": "romains-158", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin i nun nga amun ti sa t\u025b\u2019n i kanga\u2019n, like fi mianman amun k\u025b amun yo sa kpa.", "fr": "20\u00a0\u00a0Car lorsque vous \u00e9tiez les esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00e9tiez libres par rapport \u00e0 la justice." }, { "ref": "romains-158", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin i nun nga amun ti sa t\u025b\u2019n i kanga\u2019n, like fi mianman amun k\u025b amun yo sa kpa.", "fr": "20\u00a0\u00a0Car lorsque vous \u00e9tiez les esclaves du p\u00e9ch\u00e9, vous \u00e9tiez libres par rapport \u00e0 la justice." }, { "ref": "romains-171", "bci": "10\u00a0\u00a0Y\u025b n wunnin k\u025b mmla m\u2019\u0254 fata k\u025b \u0254 fa sran mun sie nguan atin\u2019n su\u2019n, \u0254 fali be sieli wie atin\u2019n su.", "fr": "10\u00a0\u00a0Et le commandement qui devait mener \u00e0 la vie+, je me suis rendu compte qu\u2019il menait \u00e0 la mort." }, { "ref": "romains-172", "bci": "11\u00a0\u00a0Y\u025b k\u025b m\u0254 mmla\u2019n mannin sa t\u025b\u2019n i atin\u2019n ti\u2019n, sa t\u025b\u2019n lakali min kp\u025bkun \u0254 kunnin min, mmla\u2019n i dunman nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car le p\u00e9ch\u00e9, saisissant l\u2019occasion que lui offrait le commandement, m\u2019a s\u00e9duit et m\u2019a tu\u00e9 par son moyen." }, { "ref": "romains-173", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan Mmla\u2019n b\u0254b\u0254 ba\u2019n, fi\u025bn kaan sa nunm\u025bn i wun, y\u025b nd\u025b nga be k\u025bn i nun\u2019n, fi\u025bn kaan sa nunm\u025bn i wun, \u0254 ti i nuan su s\u025bs\u025b, kp\u025bkun \u0254 ti kpa.", "fr": "12\u00a0\u00a0Donc, en elle-\u200bm\u00eame, la Loi est sainte, et le commandement est saint, juste et bon+." }, { "ref": "romains-175", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin e si k\u025b Mmla\u2019n ti \u019danmi\u025bn li\u025b. Sanng\u025b min li\u025b\u2019n, n ti kl\u0254 sran, be yoli min at\u025b sa t\u025b\u2019n i sa nun.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car nous savons que la Loi est spirituelle, mais moi je suis un homme de chair, vendu au p\u00e9ch\u00e9+." }, { "ref": "romains-177", "bci": "16\u00a0\u00a0S\u025b like nga n kloman k\u025b \u0144 y\u00f3\u2019n y\u025b n yo\u2019n, i s\u0254\u2019n yo maan n wun i wl\u025b k\u025b Mmla\u2019n ti kpa.", "fr": "16\u00a0\u00a0Cependant, si je fais ce que je ne veux pas, je reconnais que la Loi est excellente." }, { "ref": "romains-178", "bci": "17\u00a0\u00a0Like nga n yo\u2019n, n\u00e1n min \u0272infu-\u0254. Sanng\u025b sa t\u025b ng\u2019\u0254 o min nun\u2019n y\u025b maan n yo-\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0Mais maintenant ce n\u2019est plus moi qui le fais, c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi+." }, { "ref": "romains-180", "bci": "19\u00a0\u00a0N yoman sa kpa nga n klo k\u025b \u0144 y\u00f3\u2019n. Sanng\u025b sa t\u025b nga n kloman k\u025b \u0144 y\u00f3\u2019n y\u025b n yo-\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Car je ne fais pas le bien que je veux, mais c\u2019est le mal que je ne veux pas que je pratique." }, { "ref": "romains-181", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 maan s\u025b n yo like nga n kloman k\u025b \u0144 y\u00f3\u2019n, nn n\u00e1n min y\u025b n yo-\u0254. Sanng\u025b sa t\u025b ng\u2019\u0254 o min nun\u2019n ti-\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Si donc je fais ce que je ne veux pas, ce n\u2019est plus moi qui l\u2019accomplis, mais c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9 qui habite en moi." }, { "ref": "romains-183", "bci": "22\u00a0\u00a0Min klun l\u0254\u2019n, n klo \u019danmi\u025bn i mmla\u2019n kpa.", "fr": "22\u00a0\u00a0En effet, l\u2019homme que je suis au fond de moi+ prend plaisir \u00e0 la loi de Dieu," }, { "ref": "romains-185", "bci": "24\u00a0\u00a0Ee! Nian k\u025b n yo annv\u0254-\u0254! ?Wan y\u025b \u0254\u0301 d\u00e9 min min wunn\u025bn m\u0254 maan \u0144 w\u00fa\u2019n, i sa nun-\u0254n?", "fr": "24\u00a0\u00a0Quel homme mis\u00e9rable je suis\u00a0! Qui me d\u00e9livrera du corps qui me conduit \u00e0 cette mort\u00a0?" }, { "ref": "romains-187", "bci": "8 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, be nga be nin Klisi Zezi be o nun\u2019n, sran fi kwl\u00e1 buman be f\u0254.", "fr": "8 \u00a0Il n\u2019y a donc pas de condamnation pour ceux qui sont en union avec Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "romains-190", "bci": "4\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, e kwla yo sa kpa nga Mmla\u2019n k\u025bn i nd\u025b\u2019n. \u0186 maan e su yoman like nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 i\u2019n, sanng\u025b \u00e9 y\u00f3 like nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n klo i\u2019n.", "fr": "4\u00a0\u00a0pour que nous puissions accomplir la juste exigence de la Loi+ en agissant, non pas selon la chair, mais selon l\u2019esprit+." }, { "ref": "romains-194", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 maan be nga be yo ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n, \u019danmi\u025bn i klun kwl\u00e1 j\u0254man be wun.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ceux donc qui vivent selon la chair ne peuvent pas plaire \u00e0 Dieu." }, { "ref": "romains-198", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan aniaan mun, e ti mianfu\u025b. Sanng\u025b n\u025b\u0301n i s\u0254\u2019n ti y\u025b \u00e9 y\u00f3 like nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 i\u2019n ni\u0254n.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ainsi donc, fr\u00e8res, nous avons une obligation, mais pas envers la chair pour vivre selon la chair+\u00a0;" }, { "ref": "romains-200", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin be kwlaa nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sie be\u2019n, be ti \u019danmi\u025bn wa.", "fr": "14\u00a0\u00a0En effet, tous ceux qui sont conduits par l\u2019esprit de Dieu sont bel et bien fils de Dieu+." }, { "ref": "romains-202", "bci": "16\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i b\u0254b\u0254 nin e klun akunndan\u2019n* be kle e weiin k\u025b e ti \u019danmi\u025bn wa.", "fr": "16\u00a0\u00a0L\u2019esprit lui-\u200bm\u00eame t\u00e9moigne avec notre esprit+ que nous sommes enfants de Dieu+." }, { "ref": "romains-204", "bci": "18\u00a0\u00a0N si k\u025b f\u025bl\u025b nga e su f\u025b d\u0254 nga su\u2019n, \u0254 juman a\u0272run\u0272an m\u0254 c\u025bn wie lele \u0254\u0301 w\u00e1 f\u00edte nglo\u2019n, i nun kaan sa.", "fr": "18\u00a0\u00a0En effet, j\u2019estime que les souffrances de l\u2019\u00e9poque pr\u00e9sente ne sont rien compar\u00e9es \u00e0 la gloire qui va \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en nous+." }, { "ref": "romains-205", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin ninnge nga \u019danmi\u025bn yili be\u2019n be \u0272in o bl\u025b nga \u019danmi\u025bn i mma\u2019m b\u00e9 \u0272\u00e1n \u0272run\u2019n i sin kpa.", "fr": "19\u00a0\u00a0Car la cr\u00e9ation attend vivement la r\u00e9v\u00e9lation des fils de Dieu+." }, { "ref": "romains-207", "bci": "21\u00a0\u00a0Y\u025ble k\u025b ninnge nga \u019danmi\u025bn yili be\u2019n, be su yoman be wunn\u025bn m\u2019\u0254 saci\u2019n i kanga kun, kp\u025bkun b\u00e9 \u0272\u00e1n be ti ml\u0254nml\u0254n k\u025b \u019danmi\u025bn i mma mun sa.", "fr": "21\u00a0\u00a0la cr\u00e9ation elle aussi sera lib\u00e9r\u00e9e+ de l\u2019esclavage de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence* et aura la libert\u00e9 glorieuse des enfants de Dieu." }, { "ref": "romains-208", "bci": "22\u00a0\u00a0Afin e si k\u025b lele nin and\u025b\u2019n, ninnge nga \u019danmi\u025bn yili be\u2019n, be kwlaa be f\u025bf\u025b, y\u025b be kwlaa be wun \u0272r\u025bnn\u025bn.", "fr": "22\u00a0\u00a0Car nous savons que jusqu\u2019\u00e0 maintenant toute la cr\u00e9ation ne cesse de g\u00e9mir ensemble et de souffrir ensemble." }, { "ref": "romains-211", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b e nin-a wunman like nga e wla o su\u2019n, e tra e awl\u025bn kpa e minnd\u025b like s\u0254\u2019n.", "fr": "25\u00a0\u00a0Mais si nous esp\u00e9rons+ ce que nous ne voyons pas+, nous continuons \u00e0 l\u2019attendre vivement et avec endurance+." }, { "ref": "romains-217", "bci": "31\u00a0\u00a0?Si\u025bn\u2019n, nd\u025b benin y\u025b e kwla k\u025bn i sa s\u0254\u2019m be su-\u0254? ?S\u025b \u019danmi\u025bn jin e sin\u2019n, wan y\u025b \u0254 kwla yo e sa-\u0254?", "fr": "31\u00a0\u00a0Alors que dire \u00e0 ce sujet\u00a0? Si Dieu est pour nous, qui pourra l\u2019emporter sur nous+\u00a0?" }, { "ref": "romains-219", "bci": "33\u00a0\u00a0?Wan y\u025b \u0254 kwla sanman be nga \u019danmi\u025bn kpali be\u2019n ni\u0254n? \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 y\u025b \u0254 bu be sran kpa-\u0254.", "fr": "33\u00a0\u00a0Qui portera une accusation contre ceux que Dieu a choisis+\u00a0? En effet, c\u2019est Dieu qui les d\u00e9clare justes+." }, { "ref": "romains-223", "bci": "37\u00a0\u00a0Sanng\u025b e kwla sa s\u0254\u2019m be kwlaa kpan, sran ng\u2019\u0254 kloli e\u2019n i dunman nun.", "fr": "37\u00a0\u00a0Au contraire, dans toutes ces choses, nous remportons une victoire compl\u00e8te+ gr\u00e2ce \u00e0 celui qui nous a aim\u00e9s." }, { "ref": "romains-224", "bci": "38\u00a0\u00a0Afin n lafi su kpa k\u025b wie\u2019n, annz\u025b nguan\u2019n, annz\u025b anzi mun, annz\u025b awa mun, annz\u025b and\u025b sa mun, annz\u025b ainman sa mun, annz\u025b be nga be le tinmin\u2019n,", "fr": "38\u00a0\u00a0Car je suis convaincu que ni mort ni vie, ni anges ni gouvernements, ni choses pr\u00e9sentes ni choses \u00e0 venir, ni puissances+," }, { "ref": "romains-227", "bci": "2\u00a0\u00a0min wla w\u2019a bo min wun dan, kp\u025bkun min awl\u025bn\u2019n kp\u025b min klun tititi.", "fr": "2\u00a0\u00a0j\u2019ai dans mon c\u0153ur une grande tristesse et une douleur continuelle," }, { "ref": "romains-228", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 ka min ngunmin\u2019n, nn e nin Klisi y\u2019a bu k\u025b sran wie m\u0254 b\u2019a bo i sannzan\u2019n sa min niaan m\u0254 e nin be e fin nvle kunngba\u2019n nun\u2019n be ti.", "fr": "3\u00a0\u00a0car je souhaiterais \u00eatre moi-\u200bm\u00eame s\u00e9par\u00e9 du Christ comme un homme maudit pour aider mes fr\u00e8res, mes parents selon la chair," }, { "ref": "romains-229", "bci": "4\u00a0\u00a0Min niaan s\u0254 mun y\u025ble Izra\u025blifu\u025b mun. \u019danmi\u025bn fa be kacili i wa, \u0254 yoli maan be \u0272annin \u0272run, kp\u025bkun \u0254 nin be trali aengu\u025b. \u0186\u00a0fali Mmla\u2019n mannin be, y\u025b \u0254 mannin be atin k\u025b be su i, kp\u025bkun \u0254 tali be nda.", "fr": "4\u00a0\u00a0qui sont Isra\u00e9lites. Ce sont eux qui ont re\u00e7u l\u2019adoption comme fils+, la gloire, les alliances+, la Loi+, le service sacr\u00e9+ et les promesses+." }, { "ref": "romains-234", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn tali nda seli k\u025b: \u201cK\u025b bl\u025b s\u0254\u2019n \u0254\u0301 w\u00e1 j\u00fa\u2019n, \u0144 b\u00e1 y\u025b Sara w\u00e1 w\u00fa ba yasua kun.\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0Car voici ce que disait la promesse\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 cette \u00e9poque-\u200bci, je viendrai, et Sara aura un fils+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-237", "bci": "12\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn seli i k\u025b: \u201cKp\u025bnngb\u025bnfu\u025b\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 i sinma\u2019n i kanga.\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0il lui a \u00e9t\u00e9 dit\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019a\u00een\u00e9 sera le serviteur du plus jeune+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-238", "bci": "13\u00a0\u00a0I s\u0254 kusu y\u025b be kl\u025bli-\u0254. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cN kloli Zak\u0254bu sa, sanng\u025b n kp\u0254li Ezau.\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0Comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai aim\u00e9 Jacob, mais \u00c9sa\u00fc, je l\u2019ai ha\u00ef+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-239", "bci": "14\u00a0\u00a0?\u0186 maan, \u00e9 s\u00e9 s\u025b? ?\u00c9 s\u00e9 k\u025b \u019danmi\u025bn yoman sa i nuan su? \u0186 si\u2019\u025b!", "fr": "14\u00a0\u00a0Alors que dire\u00a0? Dieu est-\u200bil injuste\u00a0? Bien s\u00fbr que non+\u00a0!" }, { "ref": "romains-241", "bci": "16\u00a0\u00a0\u0186 maan i s\u0254\u2019n finman sran\u2019n i like ng\u2019\u0254 klo k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3\u2019n annz\u025b i wunmi\u025bn\u2019n, sanng\u025b \u0254 fin \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 si sran aunnvu\u025b\u2019n.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ainsi donc, cela d\u00e9pend, non pas de la volont\u00e9\u00a0d\u2019une personne ni de ses efforts*,\u00a0mais de la mis\u00e9ricorde de Dieu+." }, { "ref": "romains-243", "bci": "18\u00a0\u00a0\u0186 maan sran ng\u2019\u0254 klo k\u025b \u0254\u0301 s\u00ed i aunnvu\u025b\u2019n, \u0254 si i aunnvu\u025b. Sanng\u025b sran kwlaa ng\u2019\u0254 klo k\u025b \u0254\u0301 y\u00e1ci i l\u025b naan i awl\u025bn\u2019n kete\u2019n, \u0254 yaci i l\u025b.", "fr": "18\u00a0\u00a0Ainsi donc, il fait mis\u00e9ricorde \u00e0 qui il veut, mais il laisse s\u2019obstiner qui il veut+." }, { "ref": "romains-244", "bci": "19\u00a0\u00a0Sanng\u025b am\u00fan s\u00e9 min k\u025b: \u201c?Y\u025b ngue ti y\u025b \u0254 te bu sran\u2019m be f\u0254-\u0254? ?Y\u025b wan y\u025b \u0254 kwla t\u025bnnd\u025bn i \u0272run k\u025b n\u00e1n \u0254 yo i klun sa\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "19\u00a0\u00a0Tu me diras donc\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi Dieu fait-\u200bil encore des reproches\u00a0? Car qui a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 sa volont\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-249", "bci": "24\u00a0\u00a0Sran s\u0254 mun y\u025ble e. \u019danmi\u025bn niannin Zuifu mun \u0254 nin be nga be timan Zuifu\u2019n be nun \u0254 fl\u025bli\u00a0e. ?I s\u0254 m\u2019\u0254 yoli\u2019n, \u0254 ti t\u025b?", "fr": "24\u00a0\u00a0\u00e0 savoir nous, qu\u2019il a appel\u00e9s non seulement d\u2019entre les Juifs, mais aussi d\u2019entre les nations+, qu\u2019avons-\u200bnous \u00e0 redire\u00a0?" }, { "ref": "romains-251", "bci": "26\u00a0\u00a0Kp\u025bkun lika nga n seli l\u0254fu\u025b\u2019m be k\u025b, \u2018Amun timan min nvlefu\u025b\u2019n,\u2019 lika s\u0254\u2019n nun\u2019n, b\u00e9 w\u00e1 fl\u025b\u0301 amun \u2018\u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 lafiman\u2019n i mma mun.\u2019\u201d", "fr": "26\u00a0\u00a0et dans le lieu o\u00f9 je leur disais\u00a0: \u201cVous n\u2019\u00eates pas mon peuple\u201d, l\u00e0 je les appellerai \u201cfils du Dieu vivant+\u201d.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-253", "bci": "28\u00a0\u00a0Afin Zoova w\u00e1 d\u00ed j\u0254l\u025b asi\u025b\u2019n su wa. \u0186\u0301 y\u00f3 g\u00fa\u025b i bo, kp\u025bkun \u0254\u0301 y\u00f3 i nd\u025bnd\u025b.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Car J\u00e9hovah* fera rendre des comptes sur la terre\u00a0; il accomplira son action pleinement et rapidement*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-256", "bci": "31\u00a0\u00a0Sanng\u025b Izra\u025blifu\u025b\u2019m be li\u025b\u2019n, kannz\u025b b\u0254b\u0254 be mian be \u0272in be nanti mmla\u2019n su naan \u019danmi\u025bn bu be sran kpa\u2019n, b\u2019a kwl\u00e1 nantiman mmla s\u0254\u2019n su lele b\u2019a gu\u025bm\u025bn i bo.", "fr": "31\u00a0\u00a0mais qu\u2019Isra\u00ebl, bien que cherchant \u00e0 pratiquer une loi juste, n\u2019est pas parvenu \u00e0 respecter cette loi." }, { "ref": "romains-259", "bci": "10 \u00a0Aniaan mun, like nga min awl\u025bn o su m\u0254 n sr\u025b i kpa \u019danmi\u025bn sa nun\u2019n, y\u025ble k\u025b maan Izra\u025blifu\u025b\u2019m be fite nun.", "fr": "10 \u00a0Fr\u00e8res, la bienveillance de mon c\u0153ur et ma supplication \u00e0 Dieu pour eux sont \u00e9videmment pour qu\u2019ils soient sauv\u00e9s+." }, { "ref": "romains-260", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin n kwla se k\u025b be kunnd\u025b kpa k\u025b b\u00e9 s\u00fa \u019danmi\u025bn, sanng\u025b be sim\u025bn i kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Car, comme je peux en t\u00e9moigner, ils ont du z\u00e8le pour Dieu+, mais non selon la connaissance exacte." }, { "ref": "romains-262", "bci": "4\u00a0\u00a0Klisi ti\u2019n, Mmla\u2019n i su dil\u025b\u2019n wieli. \u0186 maan sran kwlaa ng\u2019\u0254 lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u019danmi\u025bn bu i sran kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Car Christ est la fin de la Loi+, pour que tous ceux qui exercent la foi aient la justice+." }, { "ref": "romains-265", "bci": "7\u00a0\u00a0annz\u025b \u2018?Wan y\u025b \u0254\u0301 k\u0254\u0301 asi\u025b\u2019n i bo l\u0254-\u0254?\u2019 ?Y\u025ble k\u025b wan y\u025b \u0254\u0301 k\u00f3 f\u00e1 Klisi be nga be wuli\u2019n be nun f\u00edte-\u0254?\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0ou\u00a0: \u201cQui descendra dans l\u2019ab\u00eeme+\u00a0?\u201d, c\u2019est-\u00e0-dire pour faire remonter Christ d\u2019entre les morts.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-269", "bci": "11\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n se k\u025b: \u201cSran ng\u2019\u0254 lafi i su\u2019n, i \u0272in su guaman ase.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Car le passage des \u00c9critures dit\u00a0: \u00ab\u00a0Quiconque fonde sa foi sur lui ne sera pas d\u00e9\u00e7u+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-271", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin \u201csran kwlaa ng\u2019\u0254 bo Zoova i dunman\u2019n, \u0254\u0301 f\u00edte nun.\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0Car \u00ab\u00a0tous ceux qui feront appel* au nom de J\u00e9hovah* seront sauv\u00e9s+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "romains-275", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186 maan \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n fin nd\u025b nga be ti\u2019n. Y\u025b nd\u025b nga be ti\u2019n, \u0254 fin Klisi i su nd\u025b m\u0254 be kan\u2019n.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ainsi la foi na\u00eet de ce qu\u2019on entend+. Et si l\u2019on entend, c\u2019est que quelqu\u2019un parle de Christ." }, { "ref": "romains-279", "bci": "21\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 kannin Izra\u025blifu\u025b\u2019m be nd\u025b seli k\u025b: \u201cK\u025b \u0254 f\u025b i ngl\u025bmun lele nn\u0254sua\u2019n, n tr\u025bli min sa\u2019n nun n kleli nvle kun m\u0254 i nunfu\u025b\u2019m be \u0272in ti kekle\u2019n, m\u0254 b\u2019a kete\u2019n.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0Mais il dit au sujet d\u2019Isra\u00ebl\u00a0: \u00ab\u00a0Tout au long du jour, je tends mes mains vers un peuple d\u00e9sob\u00e9issant et obstin\u00e9+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-284", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 maan i kunngba\u2019n, bl\u025b nga nun kusu\u2019n, \u019danmi\u025bn kpali sran wie mun naan be ka l\u025b, i aklunye dan\u2019n ti.", "fr": "5\u00a0\u00a0De m\u00eame, donc, \u00e0 l\u2019\u00e9poque pr\u00e9sente aussi, il y a un reste+, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 choisis en raison de la faveur imm\u00e9rit\u00e9e." }, { "ref": "romains-285", "bci": "6\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b i s\u0254\u2019n fin \u019danmi\u025bn i aklunye dan\u2019n, nn \u0254 finman like nga sran yo\u2019n kun. Afin s\u025b \u0254 fin like nga sran yo\u2019n, nn \u019danmi\u025bn i aklunye dan\u2019n timan aklunye kun.", "fr": "6\u00a0\u00a0Or, si c\u2019est par faveur imm\u00e9rit\u00e9e+, ce n\u2019est plus en vertu des \u0153uvres+\u00a0; autrement, la faveur imm\u00e9rit\u00e9e ne serait plus faveur imm\u00e9rit\u00e9e." }, { "ref": "romains-288", "bci": "9\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, Davidi seli k\u025b: \u201cMaan c\u025bn nga be di\u2019n,* \u0254 kaci aya, y\u025b \u0254 kaci lala. Y\u025b maan \u0254 kaci k\u025b y\u0254bu\u025b m\u0254 be ja kpla su\u2019n sa. Kp\u025bkun maan \u0254 yo be akatua.", "fr": "9\u00a0\u00a0De plus, David dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que leur table devienne pour eux un pi\u00e8ge, un filet, un obstacle qui fait tr\u00e9bucher et une punition*." }, { "ref": "romains-288", "bci": "9\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, Davidi seli k\u025b: \u201cMaan c\u025bn nga be di\u2019n,* \u0254 kaci aya, y\u025b \u0254 kaci lala. Y\u025b maan \u0254 kaci k\u025b y\u0254bu\u025b m\u0254 be ja kpla su\u2019n sa. Kp\u025bkun maan \u0254 yo be akatua.", "fr": "9\u00a0\u00a0De plus, David dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que leur table devienne pour eux un pi\u00e8ge, un filet, un obstacle qui fait tr\u00e9bucher et une punition*." }, { "ref": "romains-289", "bci": "10\u00a0\u00a0Maan be \u0272in su lu be naan b\u2019a wunman ase, y\u025b yo maan be wi\u2019n klu titi.\u201d", "fr": "10\u00a0\u00a0Que leurs yeux s\u2019obscurcissent pour qu\u2019ils ne voient pas, et fais-\u200bleur sans cesse courber le dos+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-292", "bci": "13\u00a0\u00a0Si\u025bn\u2019n, amun nga amun timan Zuifu\u2019n, \u0144 m\u00e1 k\u00e1n nd\u025b \u0144 kl\u00e9 amun. K\u025b m\u0254 n ti akoto, m\u0254 be sunmannin min be nga be timan Zuifu\u2019n be sin\u2019n ti\u2019n, n bu min junman\u2019n i like cinnjin kpa.", "fr": "13\u00a0\u00a0Je m\u2019adresse maintenant \u00e0 vous qui \u00eates des gens des nations. Puisque je suis ap\u00f4tre des nations+, je fais honneur* \u00e0 mon minist\u00e8re+" }, { "ref": "romains-293", "bci": "14\u00a0\u00a0N yo s\u0254 naan min b\u0254b\u0254 min nvle\u2019n nunfu\u025b\u2019m* be fa be \u0272in blo amun wun. Asa kusu\u2019n, n yo s\u0254 naan m\u2019an kwla de be nun wie mun.", "fr": "14\u00a0\u00a0pour voir si je peux d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre rendre jaloux mon propre peuple* et sauver quelques-uns d\u2019entre eux." }, { "ref": "romains-294", "bci": "15\u00a0\u00a0?Afin s\u025b be ase yil\u025b\u2019n ti y\u025b m\u025bn nunfu\u025b\u2019m be nin \u019danmi\u025bn be afi\u025bn w\u2019a s\u025b\u2019n, s\u025b \u0254 fa be ekun\u2019n, n\u00e1n nguan c\u025b y\u025b sran s\u0254 m\u0254 be ti k\u025b ba wu sa\u2019n b\u00e9 \u0272\u025b\u0301n i-\u0254?", "fr": "15\u00a0\u00a0Car si leur rejet+ signifie r\u00e9conciliation pour le monde, que signifiera leur admission sinon la vie d\u2019entre les morts\u00a0?" }, { "ref": "romains-298", "bci": "19\u00a0\u00a0\u0186 maan \u00e1 s\u00e9 k\u025b: \u201cK\u025b \u0254 ko yo naan b\u2019a fa min b\u2019a sa waka\u2019n su\u2019n, be kp\u025bkp\u025bli waka sama nga be o l\u025b\u2019n.\u201d", "fr": "19\u00a0\u00a0Tu diras alors\u00a0: \u00ab\u00a0Des branches ont \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9es pour que moi je sois greff\u00e9+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-300", "bci": "21\u00a0\u00a0Afin s\u025b \u019danmi\u025bn w\u2019a yaciman olivie waka\u2019n i sama\u2019m be l\u025b\u2019n, \u0254 su yaciman \u0254 l\u025b wie.", "fr": "21\u00a0\u00a0Car si Dieu n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 les branches naturelles, il ne t\u2019\u00e9pargnera pas non plus." }, { "ref": "romains-302", "bci": "23\u00a0\u00a0S\u025b be kusu be sa be sin be lafi \u019danmi\u025bn su ekun\u2019n, \u0254\u0301 f\u00e1 be s\u00e1 olivie waka\u2019n su, afin \u019danmi\u025bn kwla fa be sa olivie waka\u2019n su ekun.", "fr": "23\u00a0\u00a0Et eux aussi, s\u2019ils ne persistent pas dans leur manque de foi, ils seront greff\u00e9s+, car Dieu est capable de les regreffer sur l\u2019arbre." }, { "ref": "romains-306", "bci": "27\u00a0\u00a0y\u025b bl\u025b nga \u0144 y\u00e1ci be sa t\u025b mun \u0144 c\u025b\u0301 be\u2019n, aengu\u025b nga e nin be \u00e9 tr\u00e1\u2019n, y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.\u201d", "fr": "27\u00a0\u00a0Et c\u2019est l\u00e0 mon alliance avec eux+, lorsque j\u2019enl\u00e8verai leurs p\u00e9ch\u00e9s+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-308", "bci": "29\u00a0\u00a0Afin like nga \u019danmi\u025bn fa man\u2019n, \u0254\u00a0nin fl\u025bl\u025b m\u2019\u0254 fl\u025b sran mun\u2019n be su yom\u025bn i nsis\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Car Dieu ne regrettera pas ses dons et son appel." }, { "ref": "romains-309", "bci": "30\u00a0\u00a0Afin laa\u2019n, amun \u0272in yiman \u019danmi\u025bn, sanng\u025b be \u0272in kekle\u2019n ti\u2019n si\u025bn\u2019n b\u2019a si amun aunnvu\u025b.", "fr": "30\u00a0\u00a0Car de m\u00eame qu\u2019autrefois vous d\u00e9sob\u00e9issiez \u00e0 Dieu+, mais que maintenant il vous a \u00e9t\u00e9 fait mis\u00e9ricorde+ \u00e0 cause de leur d\u00e9sob\u00e9issance+," }, { "ref": "romains-311", "bci": "32\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn yacili be l\u025b maan be yoli \u0272in kekle naan \u0254 kwla si be kwlaa be aunnvu\u025b.", "fr": "32\u00a0\u00a0Car Dieu les a enferm\u00e9s tous ensemble dans la d\u00e9sob\u00e9issance+ pour leur faire mis\u00e9ricorde \u00e0 tous+." }, { "ref": "romains-313", "bci": "34\u00a0\u00a0Afin be kl\u025bli i k\u025b: \u201c?Wan y\u025b \u0254 kwla si akunndan nga Zoova bu\u2019n ni\u0254n? ?Annz\u025b wan y\u025b \u0254 kwla m\u025bn i af\u0254tu\u025b-\u0254?\u201d", "fr": "34\u00a0\u00a0Car \u00ab\u00a0qui est parvenu \u00e0 conna\u00eetre la pens\u00e9e de J\u00e9hovah*, ou qui est devenu son conseiller+\u00a0\u00bb\u00a0?" }, { "ref": "romains-314", "bci": "35\u00a0\u00a0Annz\u025b kusu: \u201c?Wan y\u025b \u0254 dun mmua m\u025bnnin i like m\u0254 i s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u0254 yi m\u025bn i-\u0254?\u201d", "fr": "35\u00a0\u00a0Ou \u00ab\u00a0qui lui a donn\u00e9 le premier, pour qu\u2019on le rembourse+\u00a0\u00bb\u00a0?" }, { "ref": "romains-315", "bci": "36\u00a0\u00a0Afin i ti y\u025b ninnge\u2019m be kwlaa be o l\u025b-\u0254. Y\u025b i y\u025b \u0254 yili like kwlaa-\u0254. Y\u025b i b\u0254b\u0254 i li\u025b ti y\u025b \u0254 yili be-\u0254. Maan manmanl\u025b\u2019n yo i li\u025b tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "36\u00a0\u00a0Parce que c\u2019est de lui, et par lui, et pour lui que sont toutes choses. \u00c0 lui soit la gloire pour toujours\u00a0! Amen." }, { "ref": "romains-319", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin e wunn\u025bn\u2019n i wun ninnge\u2019m be s\u0254nnin, y\u025b \u0254 le kun nin i junman.", "fr": "4\u00a0\u00a0Car tout comme dans un seul corps nous avons beaucoup de parties*+, qui n\u2019ont pas toutes la m\u00eame fonction," }, { "ref": "romains-322", "bci": "7\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 ti sran\u2019m be ukal\u025b\u2019n,* maan e uka be. Y\u025b sran ng\u2019\u0254 kle like\u2019n, maan \u0254 kle.", "fr": "7\u00a0\u00a0si c\u2019est un minist\u00e8re, effectuons ce minist\u00e8re\u00a0; celui qui enseigne, qu\u2019il enseigne+\u00a0;" }, { "ref": "romains-324", "bci": "9\u00a0\u00a0N\u00e1n amun klo sran amun nuan bui su. Maan amun kp\u0254 sa t\u025b\u2019n, y\u025b maan amun tu amun klun be yo sa kpa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Que votre amour soit sans hypocrisie+. Ayez en horreur ce qui est mauvais+, attachez-\u200bvous \u00e0 ce qui est bon." }, { "ref": "romains-326", "bci": "11\u00a0\u00a0Amun di junman kekle. N\u00e1n amun yo fu\u025bnfu\u025b. Maan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n yo maan amun yo wakawakafu\u025b. Maan amun di junman k\u025b kanga sa man Zoova.", "fr": "11\u00a0\u00a0Soyez travailleurs*, et non paresseux*+. D\u00e9bordez de z\u00e8le gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esprit+. Travaillez comme esclaves pour J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "romains-327", "bci": "12\u00a0\u00a0Like nga amun wla o su\u2019n ti\u2019n, maan amun klun j\u0254. Maan amun tra amun awl\u025bn bl\u025b kekle nun. N\u00e1n amun yaci \u019danmi\u025bn sr\u025bl\u025b.", "fr": "12\u00a0\u00a0R\u00e9jouissez-\u200bvous gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esp\u00e9rance. Endurez dans les \u00e9preuves*+. Pers\u00e9v\u00e9rez dans la pri\u00e8re+." }, { "ref": "romains-328", "bci": "13\u00a0\u00a0Ninnge nga be mian \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be sa\u2019n, maan amun fa man be. Maan sran nun s\u0254l\u025b\u2019n yo amun nzu\u025bn.", "fr": "13\u00a0\u00a0Partagez avec les saints selon leurs besoins+. Faites toujours preuve d\u2019hospitalit\u00e9+." }, { "ref": "romains-329", "bci": "14\u00a0\u00a0Amun yra amun nuan titi be man be nga be kle amun \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n. N\u00e1n amun bo sran fi sannzan.", "fr": "14\u00a0\u00a0Continuez \u00e0 b\u00e9nir ceux qui vous pers\u00e9cutent+\u00a0; b\u00e9nissez et ne maudissez pas+." }, { "ref": "romains-330", "bci": "15\u00a0\u00a0Be nga be su di aklunju\u025b\u2019n, maan amun nin be di aklunju\u025b. Be nga be su sun\u2019n, maan amun nin be sun.", "fr": "15\u00a0\u00a0R\u00e9jouissez-\u200bvous avec ceux qui se r\u00e9jouissent\u00a0; pleurez avec ceux qui pleurent." }, { "ref": "romains-332", "bci": "17\u00a0\u00a0S\u025b sran yo amun t\u025b\u2019n, n\u00e1n amun yo i wie. Like ng\u2019\u0254 ti kpa sran kwlakwla \u0272run\u2019n y\u025b amun yo-\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ne rendez \u00e0 personne le mal pour le mal+. Tenez compte de ce qui est beau du point de vue* de tous les hommes." }, { "ref": "romains-333", "bci": "18\u00a0\u00a0S\u025b amun \u0272\u025bn i wun atin\u2019n, amun yo like kwlaa nga amun kwla yo\u2019n, naan amun nin sran kwlaa be tran klanman.", "fr": "18\u00a0\u00a0Si possible, pour autant que cela d\u00e9pend de vous, vivez en paix avec tous les hommes+." }, { "ref": "romains-336", "bci": "21\u00a0\u00a0N\u00e1n lo \u0254 wun man sa t\u025b\u2019n naan \u0254 kwla w\u0254, sanng\u025b yo sa kpa\u2019n titi naan kwla sa t\u025b\u2019n.", "fr": "21\u00a0\u00a0Ne te laisse pas vaincre par le mal, mais continue \u00e0 vaincre le mal par le bien+." }, { "ref": "romains-338", "bci": "2\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran ng\u2019\u0254 jaso be wun\u2019n, nn w\u2019a tanndan like nga \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 siesieli\u2019n i \u0272run. Kusu be nga be tanndan like nga \u019danmi\u025bn siesieli\u2019n i \u0272run\u2019n, b\u00e9 t\u00fa be f\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi quelqu\u2019un qui s\u2019oppose \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 r\u00e9siste \u00e0 la disposition de Dieu\u00a0; ceux qui y r\u00e9sistent s\u2019attireront une condamnation." }, { "ref": "romains-341", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0254 ti cinnjin kpa k\u025b amun \u0272in yi be. N\u00e1n f\u0254 nga be kwla tu sran\u2019n i ngunmin ti-\u0254, sanng\u025b kusu amun klun akunndan\u2019n ti-\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Il est donc important d\u2019\u00eatre soumis, non seulement \u00e0 cause de cette col\u00e8re, mais \u00e9galement \u00e0 cause de votre conscience+." }, { "ref": "romains-342", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n kusu ti y\u025b amun su lapo\u2019n ni\u0254n. Afin be ti \u019danmi\u025bn i junman difu\u025b, y\u025b be di junman s\u0254\u2019n titi be man sran kwlakwla.", "fr": "6\u00a0\u00a0C\u2019est aussi pour cela que vous payez des imp\u00f4ts\u00a0; car les dirigeants sont les serviteurs publics de Dieu servant constamment cet objectif-\u200bl\u00e0." }, { "ref": "romains-344", "bci": "8\u00a0\u00a0S\u025b w\u2019a yoman k\u025b amun wiengu klol\u025b\u2019n sa\u2019n, n\u00e1n maan sran fi i kal\u025b tran amun su. Afin sran ng\u2019\u0254 klo i wiengu\u2019n, nn w\u2019a wie mmla\u2019n su fa.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ne devez rien \u00e0 personne, sinon de vous aimer les uns les autres+\u00a0; car celui qui aime son prochain a accompli la loi+." }, { "ref": "romains-346", "bci": "10\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, \u0254\u00a0yom\u025bn i wiengu t\u025b. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, w\u2019a wie mmla\u2019n su fa.", "fr": "10\u00a0\u00a0L\u2019amour ne fait pas de mal au prochain+\u00a0; l\u2019amour est donc l\u2019accomplissement de la loi+." }, { "ref": "romains-348", "bci": "12\u00a0\u00a0Lika\u2019n w\u2019a \u0254 mmua, y\u025b ali\u025b su wa c\u025bn. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan e wla sa nga be yo be aosin nun\u2019n be ase, kp\u025bkun maan e wla wia nun al\u025b ninnge mun.", "fr": "12\u00a0\u00a0La nuit est avanc\u00e9e, le jour s\u2019est approch\u00e9. D\u00e9barrassons-\u200bnous donc des \u0153uvres des t\u00e9n\u00e8bres+ et rev\u00eatons les armes de la lumi\u00e8re+." }, { "ref": "romains-350", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b maan amun nzu\u025bn\u2019n fa e Min Zezi Klisi i li\u025b\u2019n,* y\u025b ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n, n\u00e1n amun bu be yol\u025b\u2019n i wun akunndan be sie.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais rev\u00eatez le Seigneur J\u00e9sus Christ+, et ne faites pas de projets pour satisfaire les d\u00e9sirs de la chair+." }, { "ref": "romains-351", "bci": "14 \u00a0Amun s\u0254 sran nga i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n nin-a takaman kpa\u2019n i nun, y\u025b n\u00e1n amun jran nd\u025b ng\u2019\u0254 kan be\u2019n* be su di i j\u0254l\u025b.", "fr": "14 \u00a0Faites bon accueil \u00e0 l\u2019homme dont la foi a des points faibles+, et ne critiquez pas les opinions diff\u00e9rentes des v\u00f4tres*." }, { "ref": "romains-352", "bci": "2\u00a0\u00a0Sran wie o l\u025b\u2019n, i\u00a0\u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n ti\u2019n \u0254 di like kwlaa. Sanng\u025b sran nga i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n nin-a takaman kpa\u2019n, n\u0272an\u0272a ngunmin y\u025b \u0254 di-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Tel homme a la foi pour manger de tout, mais tel autre, qui est faible, ne mange que des l\u00e9gumes." }, { "ref": "romains-357", "bci": "7\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, e nun wie fi nunman nguan nun i ngunmin i li\u025b ti. Y\u025b sran ng\u2019\u0254 wu\u2019n, n\u025b\u0301n i ngunmin i li\u025b ti y\u025b \u0254 wu-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0En effet, aucun de nous ne vit que pour lui-\u200bm\u00eame+, et aucun ne meurt que pour lui-\u200bm\u00eame." }, { "ref": "romains-359", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin like nga ti y\u025b Klisi wuli m\u2019\u0254 s\u025bli i sin nguan nun ekun\u2019n, y\u025ble k\u025b \u0254 yoli s\u0254 naan \u0254\u0301 y\u00f3 be nga be wuli\u2019n nin be nga be \u0272in o su\u2019n be Min.", "fr": "9\u00a0\u00a0Car c\u2019est pour cela que Christ est mort et a repris vie\u00a0: pour \u00eatre Seigneur tant sur les morts que sur les vivants+." }, { "ref": "romains-360", "bci": "10\u00a0\u00a0?Sanng\u025b ngue ti y\u025b a di \u0254 niaan\u2019n i j\u0254l\u025b-\u0254? ?Annz\u025b ngue ti y\u025b \u0254 niaan\u2019n i wun yo \u0254 t\u025b-\u0254? Afin e kwlaa \u00e9 jr\u00e1n \u019danmi\u025bn i j\u0254l\u025b diwl\u025b\u2019n i \u0272run.", "fr": "10\u00a0\u00a0Mais pourquoi juges-\u200btu ton fr\u00e8re+\u00a0? Ou bien pourquoi m\u00e9prises-\u200btu ton fr\u00e8re\u00a0? En effet, nous nous tiendrons tous devant le tribunal* de Dieu+." }, { "ref": "romains-362", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan e tinuntinun \u00e9 w\u00e1 k\u00e1n sa nga e yoli be\u2019n be su nd\u025b \u00e9 kl\u00e9 \u019danmi\u025bn.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ainsi donc, chacun de nous rendra compte \u00e0 Dieu pour soi-\u200bm\u00eame+." }, { "ref": "romains-366", "bci": "16\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n like nga a yo m\u2019\u0254 ti kpa\u2019n, n\u00e1n yo maan be k\u025bn i wun nd\u025b t\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ne permettez donc pas qu\u2019on parle en mal du bien que vous faites." }, { "ref": "romains-367", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn diwl\u025b\u2019n, n\u025b\u0301n i y\u025ble ali\u025b dil\u025b\u2019n nin nzan n\u0254nl\u025b\u2019n. Sanng\u025b y\u025ble sa kpa yol\u025b\u2019n nin alaje dil\u025b\u2019n, \u0254 nin aklunju\u025b dil\u025b\u2019n. \u019danmi\u025bn i waw\u025b\u2019n y\u025b maan \u0254 kwla yo s\u0254-\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0Car le royaume de Dieu ne signifie pas manger et boire+, mais il signifie justice, paix et joie avec de l\u2019esprit saint." }, { "ref": "romains-368", "bci": "18\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 tu i klun di junman man Klisi k\u025b ngal\u025b sa\u2019n, \u019danmi\u025bn i klun j\u0254 i wun, y\u025b sran\u2019m be k\u025bn i wun nd\u025b kpa.", "fr": "18\u00a0\u00a0En effet, celui qui travaille ainsi comme esclave pour Christ pla\u00eet \u00e0 Dieu et est approuv\u00e9 des hommes." }, { "ref": "romains-369", "bci": "19\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan e yo sa ng\u2019\u0254 j\u0254 e wiengu klun\u2019n \u0254 nin sa ng\u2019\u0254 yo e wiengu ye titi\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ainsi donc, poursuivons les choses qui favorisent la paix+ et celles par lesquelles nous nous faisons grandir les uns les autres+." }, { "ref": "romains-371", "bci": "21\u00a0\u00a0\u0186 ti kpa k\u025b n\u00e1n e di nn\u025bn, annz\u025b e n\u0254n nzan, annz\u025b e yo like ufl\u025b m\u2019\u0254 kwla yo maan e niaan wie i ja kpla\u2019n.", "fr": "21\u00a0\u00a0Il vaut mieux ne pas manger de viande, ni boire de vin, ni faire quoi que ce soit qui fasse tr\u00e9bucher ton fr\u00e8re+." }, { "ref": "romains-374", "bci": "15 \u00a0Sanng\u025b e m\u0254 e le wunmi\u025bn\u2019n, \u0254 fata k\u025b e uka be nga be leman wunmi\u025bn\u2019n naan be jran kekle ninnge nga be tin be su dan\u2019n, be \u0272run. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n e yo ninnge nga be j\u0254 e ngunmin e klun\u2019n.", "fr": "15 \u00a0Mais nous les forts, nous devons porter les faiblesses de ceux qui ne sont pas forts+, et non faire ce qui nous pla\u00eet+." }, { "ref": "romains-375", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan e tinuntinun e yo like ng\u2019\u0254 j\u0254 e wiengu klun\u2019n naan \u0254 yo i ye, naan \u0254\u00a0wl\u025b i fanngan.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que chacun de nous fasse ce qui pla\u00eet \u00e0 son prochain pour son bien, pour le faire grandir+." }, { "ref": "romains-378", "bci": "5\u00a0\u00a0Maan \u019danmi\u025bn m\u0254 maan sran kwla jran kekle, m\u0254 kusu \u0254 f\u0254nv\u0254 sran\u2019n, \u0254 yo maan amun bu akunndan kunngba nga Klisi Zezi buli\u2019n wie.", "fr": "5\u00a0\u00a0Or, que le Dieu qui donne l\u2019endurance et la consolation vous accorde d\u2019avoir entre vous le m\u00eame \u00e9tat d\u2019esprit qu\u2019avait Christ J\u00e9sus," }, { "ref": "romains-379", "bci": "6\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, amun bo y\u00f3 kun, y\u025b amun ani\u025bn\u2019n* y\u00f3 kun am\u00fan m\u00e1nm\u00e1n e Min Zezi Klisi i \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti i Si\u2019n.", "fr": "6\u00a0\u00a0pour que dans l\u2019unit\u00e9+ vous rendiez gloire d\u2019une seule voix* au Dieu et P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ." }, { "ref": "romains-380", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun s\u0254 amun wiengu nun k\u025b Klisi kusu fa s\u0254li amun nun\u2019n sa naan \u019danmi\u025bn \u0272an \u0272run.", "fr": "7\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi faites-\u200bvous bon accueil* les uns aux autres+, tout comme le Christ aussi vous a fait bon accueil+ pour la gloire de Dieu." }, { "ref": "romains-383", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0186 seli ekun k\u025b: \u201cAmun m\u0254 amun fin nvlenvle\u2019m be nun\u2019n, maan amun nin i sran\u2019m be di aklunju\u025b.\u201d", "fr": "10\u00a0\u00a0Et il dit encore\u00a0: \u00ab\u00a0R\u00e9jouissez-\u200bvous, nations, avec son peuple+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-384", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186\u00a0k\u025bnnin i ekun k\u025b: \u201cNvlenvlefu\u025b mun, amun manman Zoova. Maan sran\u2019m be kwlaa be m\u025bnm\u025bn i.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Et encore\u00a0: \u00ab\u00a0Louez J\u00e9hovah*, vous toutes, nations, et que tous les peuples le louent+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-384", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186\u00a0k\u025bnnin i ekun k\u025b: \u201cNvlenvlefu\u025b mun, amun manman Zoova. Maan sran\u2019m be kwlaa be m\u025bnm\u025bn i.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Et encore\u00a0: \u00ab\u00a0Louez J\u00e9hovah*, vous toutes, nations, et que tous les peuples le louent+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-390", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186 maan Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b m\u0254 n ti\u2019n ti\u2019n, n di ninnge nga be ti \u019danmi\u025bn li\u025b\u2019n be su aklunju\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0J\u2019ai donc de bonnes raisons de me r\u00e9jouir en Christ J\u00e9sus \u00e0 propos des choses qui concernent Dieu." }, { "ref": "romains-394", "bci": "21\u00a0\u00a0Sanng\u025b nd\u025b nga be kl\u025bli i \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n nun\u2019n, i su c\u025b y\u025b n fali-\u0254. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cBe nga b\u2019a bom\u025bn i nd\u025b\u2019n su b\u2019a kleman be\u2019n, b\u00e9 w\u00fan i. Y\u025b be nga b\u2019a tim\u025bn i su nd\u025b\u2019n, b\u00e9 w\u00fan i wl\u025b.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0mais comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Ceux \u00e0 qui on n\u2019a pas parl\u00e9 de lui verront, et ceux qui n\u2019ont pas entendu comprendront+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "romains-395", "bci": "22\u00a0\u00a0Ninnge nga be tanndannin min \u0272run kp\u025b sunman m\u0254 be ti\u2019n m\u2019an kwl\u00e1 \u0254man amun wun l\u0254\u2019n, be nun kun y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.", "fr": "22\u00a0\u00a0C\u2019est aussi pour cette raison que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de nombreuses fois de venir chez vous." }, { "ref": "romains-396", "bci": "23\u00a0\u00a0Sanng\u025b si\u025bn\u2019n, n leman jasin f\u025b bowl\u025b kun akpasua nga\u2019m be su. Y\u025b i afu\u025b kpanngban* y\u025b, \u0254 o min klun kpa k\u025b \u0144 k\u0254\u0301 amun wun l\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0Mais maintenant je n\u2019ai plus de territoire vierge dans ces r\u00e9gions, et depuis bien des ann\u00e9es*, j\u2019ai envie de venir chez vous." }, { "ref": "romains-398", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b ajal\u025b o min bo, n su k\u0254 Zerizal\u025bmun. \u0143 k\u00f3 n\u00edan \u019danmi\u025bn i sran nga be o l\u0254\u2019n be lika.", "fr": "25\u00a0\u00a0Mais \u00e0 pr\u00e9sent je vais me rendre \u00e0 J\u00e9rusalem pour servir les saints+." }, { "ref": "romains-402", "bci": "29\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n si k\u025b k\u025b \u0144 m\u00e1 k\u0254\u0301 amun wun l\u0254\u2019n, \u0144 f\u00e1 suyral\u025b kpanngban m\u2019\u0254 fin Klisi\u2019n \u0144 k\u0254\u0301.", "fr": "29\u00a0\u00a0De plus, je sais qu\u2019en venant chez vous, je viendrai avec une pleine mesure de b\u00e9n\u00e9dictions venant de Christ." }, { "ref": "romains-403", "bci": "30\u00a0\u00a0Aniaan mun, e Min Zezi Klisi nin klol\u025b nga \u019danmi\u025bn i waw\u025b\u2019n yoli maan e kloli e wun\u2019n ti\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 amun, amun mian amun \u0272in kpa be sr\u025b \u019danmi\u025bn be man min k\u025b n b\u0254b\u0254 n fa yo\u2019n sa.", "fr": "30\u00a0\u00a0Or je vous encourage, fr\u00e8res, par notre Seigneur J\u00e9sus Christ et par l\u2019amour de l\u2019esprit, \u00e0 lutter avec moi en priant Dieu pour moi+," }, { "ref": "romains-404", "bci": "31\u00a0\u00a0Amun yo s\u0254 naan m\u2019an kwla flo be nga be lafiman Zezi su m\u0254 be o Zide l\u0254\u2019n be sa nun, naan \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be klun w\u2019a j\u0254 junman nga n su ko di i Zerizal\u025bmun l\u0254\u2019n su.", "fr": "31\u00a0\u00a0afin que j\u2019\u00e9chappe+ \u00e0 ceux de Jud\u00e9e qui ne croient pas et que les saints approuvent mon minist\u00e8re en faveur de J\u00e9rusalem+," }, { "ref": "romains-405", "bci": "32\u00a0\u00a0Amun yo s\u0254 kusu naan s\u025b \u0254 ti \u019danmi\u025bn klun su\u2019n, aklunju\u025b y\u025b n fa to amun l\u0254-\u0254, naan e kwlaa e f\u0254nv\u0254 e wun.", "fr": "32\u00a0\u00a0de sorte que, par la volont\u00e9 de Dieu, je viendrai chez vous avec joie et je serai r\u00e9confort\u00e9 tout comme vous." }, { "ref": "romains-406", "bci": "33\u00a0\u00a0Maan \u019danmi\u025bn m\u0254 maan sran di alaje\u2019n, \u0254 nin amun kwlaa amun tran. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "33\u00a0\u00a0Que le Dieu qui donne la paix soit avec vous tous+\u00a0! Amen." }, { "ref": "romains-407", "bci": "16 \u00a0N kunnd\u025b k\u025b amun si e niaan bla Febe. \u0186 uka as\u0254nun ng\u2019\u0254 o Sankle l\u0254\u2019n i nunfu\u025b mun kpa.", "fr": "16 \u00a0Je vous pr\u00e9sente* notre s\u0153ur Ph\u00e9b\u00e9\u00a0: elle est ministre de l\u2019assembl\u00e9e de Cenchr\u00e9es+." }, { "ref": "romains-409", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Priska nin Akila m\u0254 e nin be e di Klisi Zezi i junman\u2019n be like.", "fr": "3\u00a0\u00a0Adressez mes salutations \u00e0 Prisca et \u00e0 Aquilas+, mes collaborateurs en Christ J\u00e9sus," }, { "ref": "romains-410", "bci": "4\u00a0\u00a0Min ti\u2019n, be kl\u025bnnin be wun mannin wie\u2019n. N\u00e1n min ngunmin y\u025b \u0144 l\u00e1 be ase-\u0254, sanng\u025b as\u0254nun\u2019n nunfu\u025b nga be o be nga be timan Zuifu\u2019n be m\u025bn\u2019m be nun\u2019n, be kwlaa b\u00e9 l\u00e1 be ase wie.", "fr": "4\u00a0\u00a0qui ont risqu\u00e9 leur propre t\u00eate+ pour moi, et \u00e0 qui non seulement moi mais aussi toutes les assembl\u00e9es des nations sommes reconnaissants*." }, { "ref": "romains-411", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 aniaan nga be yia be awlo l\u0254\u2019n be like wie. \u0143 y\u00f3 min niaan kpa Epen\u025bti m\u2019\u0254 ti be nga be dun mmua kacili Klisi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b Azi m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n be nun kun\u2019n, i like.", "fr": "5\u00a0\u00a0Saluez aussi l\u2019assembl\u00e9e* qui se r\u00e9unit dans leur maison+. Saluez mon bien-aim\u00e9 \u00c9p\u00e9n\u00e8te, qui fait partie des premiers disciples de Christ en Asie*." }, { "ref": "romains-412", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Mari m\u2019\u0254 dili junman kekle mannin amun\u2019n, i like.", "fr": "6\u00a0\u00a0Saluez Marie, qui a beaucoup travaill\u00e9 pour vous." }, { "ref": "romains-414", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Anpliatisi m\u2019\u0254 ti min niaan kpa\u2019n, m\u0254 kusu \u0254 ti e Min\u2019n i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019n, i like.", "fr": "8\u00a0\u00a0Adressez mes salutations \u00e0 Ampliatus, mon bien-aim\u00e9 dans le Seigneur." }, { "ref": "romains-415", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Irb\u025bn m\u0254 e nin i e di Klisi i junman\u2019n, \u0254 nin min niaan kpa Stakisi, be like.", "fr": "9\u00a0\u00a0Saluez Urbain, notre collaborateur en Christ, et mon bien-aim\u00e9 Stakys." }, { "ref": "romains-416", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Apel\u025bsi m\u0254 Klisi i klun j\u0254 i wun\u2019n i like. \u0143 y\u00f3 Aristobili i awlofu\u025b\u2019m be like.", "fr": "10\u00a0\u00a0Saluez Ap\u00e9l\u00e8s, l\u2019approuv\u00e9 en Christ. Saluez Aristobule et les siens." }, { "ref": "romains-417", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Erodi\u0254n m\u2019\u0254 ti min osufu\u025b\u2019n i like. \u0143 y\u00f3 be nga be o Naasisi i awlo l\u0254\u2019n, m\u0254 be ti e Min\u2019n i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019n be like.", "fr": "11\u00a0\u00a0Saluez H\u00e9rodi\u00f4n, qui est de ma famille. Saluez Narcisse et les siens qui sont dans le Seigneur." }, { "ref": "romains-418", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Trif\u025bnin nin Trifozu m\u0254 be di junman kekle man e Min\u2019n be like. \u0143 y\u00f3 P\u025b\u025bsisi m\u2019\u0254 ti e niaan kpa\u2019n i like. Afin \u0254 dili junman kekle mannin e Min\u2019n.", "fr": "12\u00a0\u00a0Saluez Tryph\u00e8ne et Tryphose, femmes qui travaillent beaucoup dans le Seigneur. Saluez Persis, notre bien-aim\u00e9e, car elle a beaucoup travaill\u00e9 dans le Seigneur." }, { "ref": "romains-419", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Rifisi m\u0254 e Min\u2019n fl\u025bli i\u2019n, \u0254 nin i manmin m\u2019\u0254 ti min nin wie\u2019n, be like.", "fr": "13\u00a0\u00a0Saluez Rufus, celui qui a \u00e9t\u00e9 choisi dans le Seigneur, et sa m\u00e8re, qui est aussi la mienne." }, { "ref": "romains-420", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 As\u025bnkliti, Fleg\u0254n, \u0190\u025bm\u025bsi, Patrobasi, \u0190\u025bmasi nin aniaan nga be nin be o\u2019n, be like.", "fr": "14\u00a0\u00a0Saluez Asyncrite, Phl\u00e9g\u00f4n, Herm\u00e8s, Patrobas, Hermas, et les fr\u00e8res qui sont avec eux." }, { "ref": "romains-421", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0143\u00a0y\u00f3 Filol\u0254gi nin Zili, \u0254 nin Nere nin i niaan bla, \u0254 nin Olimpasi \u0254 nin \u019danmi\u025bn i sran nga be nin be o\u2019n, be like.", "fr": "15\u00a0\u00a0Saluez Philologue et Julie, N\u00e9r\u00e9e et sa s\u0153ur, ainsi qu\u2019Olympas et tous les saints qui sont avec eux." }, { "ref": "romains-422", "bci": "16\u00a0\u00a0Maan amun yo amun wiengu like. Amun t\u0254 amun wiengu nun. K\u025b am\u00fan y\u00f3 i s\u0254 li\u025b\u2019n, n\u00e1n akunndan t\u025b tran amun klun. Klisi i as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be kwlaa b\u00e9 y\u00f3 amun like.", "fr": "16\u00a0\u00a0Saluez-\u200bvous les uns les autres par un saint baiser. Toutes les assembl\u00e9es du Christ vous saluent." }, { "ref": "romains-427", "bci": "21\u00a0\u00a0Timote m\u2019\u0254 ti min wiengu junman difu\u025b\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 amun like. Lisiisi kusu nin Zaz\u0254n y\u025b Sosipat\u025b\u025b m\u0254 be ti min osufu\u025b\u2019n, b\u00e9 y\u00f3 amun like wie.", "fr": "21\u00a0\u00a0Timoth\u00e9e, mon collaborateur, vous salue, ainsi que Lucius, Jason et Sosipater, qui sont de ma famille+." }, { "ref": "romains-428", "bci": "22\u00a0\u00a0Min T\u025b\u025btiisi m\u0254 n kl\u025bli l\u025btri nga\u2019n, \u0144 y\u00f3 amun like e Min\u2019n i dunman nun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Moi, Tertius, qui ai mis cette lettre par \u00e9crit, je vous salue dans le Seigneur." }, { "ref": "romains-429", "bci": "23\u00a0\u00a0Gaisi m\u2019\u0254 sikeli min nin as\u0254nun wunmuan\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 amun like. Erasti m\u2019\u0254 ti kl\u0254\u2019n su sika sunianfu\u025b\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 amun like. Y\u025b i niaan bian Kaatisi y\u00f3 amun like wie.", "fr": "23\u00a0\u00a0Ga\u00efus+, mon h\u00f4te et celui de toute l\u2019assembl\u00e9e, vous salue. \u00c9raste, le tr\u00e9sorier* de la ville, vous salue, ainsi que son fr\u00e8re Quartus." }, { "ref": "romains-430", "bci": "24\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "24\u00a0\u00a0\u2014\u2014*" }, { "ref": "romains-433", "bci": "27\u00a0\u00a0Maan manmanl\u025b\u2019n yo \u019danmi\u025bn m\u0254 i ngunmin c\u025b y\u025b \u0254 ti ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019n i li\u025b tititi Zezi Klisi i dunman nun. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "27\u00a0\u00a0\u00e0 Dieu, qui seul poss\u00e8de la sagesse+, soit la gloire par J\u00e9sus Christ pour toujours\u00a0! Amen." }, { "ref": "2-corinthiens-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "2-corinthiens-2", "bci": "3\u00a0\u00a0Maan manmanl\u025b\u2019n yo e Min Zezi Klisi i Si \u019danmi\u025bn li\u025b. \u0186\u00a0ti Si\u025b m\u2019\u0254 si sran aunnvu\u025b dan, y\u025b \u0254 ti \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 f\u0254nv\u0254 sran sa kwlaa nun.", "fr": "3\u00a0\u00a0Lou\u00e9 soit le Dieu et P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+, le P\u00e8re des tendres mis\u00e9ricordes+ et le Dieu de toute consolation+," }, { "ref": "2-corinthiens-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin k\u025b nga Klisi ti\u2019n e wun e \u0272run dan\u2019n, i wafa kunngba\u2019n, Klisi ti\u2019n e \u0272an f\u0254nv\u0254l\u025b dan.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car tout comme nous subissons beaucoup de souffrances pour le Christ+, nous recevons aussi beaucoup de consolation par l\u2019interm\u00e9diaire du Christ." }, { "ref": "2-corinthiens-12", "bci": "13\u00a0\u00a0E kl\u025bman like ufl\u025b su nd\u025b, saan nga amun kwla kanngan* nun m\u0254 amun kwla wun i wl\u025b\u2019n, i su nd\u025b ngunmin c\u025b y\u025b \u00e9 kl\u025b\u0301 k\u00f3 m\u00e1n amun-\u0254n. Y\u025b n lafi su k\u025b am\u00fan w\u00fan ninnge s\u0254\u2019m be wl\u025b kpa titi,*", "fr": "13\u00a0\u00a0Car nous ne vous \u00e9crivons vraiment rien d\u2019autre que ce que vous pouvez lire* et comprendre, et j\u2019esp\u00e8re que vous comprendrez ces choses pleinement*," }, { "ref": "2-corinthiens-20", "bci": "21\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 kle weiin k\u025b e nin amun e ti Klisi i li\u025b\u2019n, y\u025ble \u019danmi\u025bn. Y\u025b i y\u025b \u0254 kpali e-\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0Mais celui qui garantit que nous appartenons \u00e0 Christ \u2014 vous et nous \u2014 et celui qui nous a oints*, c\u2019est Dieu+." }, { "ref": "2-corinthiens-24", "bci": "2 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n buli akunndan k\u025b, k\u025b \u0144 m\u00e1 k\u0254\u0301 amun wun l\u0254 ekun\u2019n, n su yoman naan amun wla bo.", "fr": "2 \u00a0J\u2019ai donc d\u00e9cid\u00e9 que ma prochaine visite chez vous ne se fera pas dans une ambiance triste." }, { "ref": "2-corinthiens-25", "bci": "2\u00a0\u00a0?Afin s\u025b n yo naan amun kwlaa amun wla bo\u2019n, wan y\u025b maan min klun j\u0254\u0301-\u0254?", "fr": "2\u00a0\u00a0Car si je vous attriste, qui pourra me donner de la joie, \u00e0 part celui que j\u2019ai attrist\u00e9\u00a0?" }, { "ref": "2-corinthiens-29", "bci": "6\u00a0\u00a0F\u0254 nga amun nun sunman be tuli sran s\u0254\u2019n, \u0254\u00a0ju\u00a0i.", "fr": "6\u00a0\u00a0La r\u00e9primande inflig\u00e9e par la majorit\u00e9 d\u2019entre vous est suffisante pour cet homme\u00a0;" }, { "ref": "2-corinthiens-30", "bci": "7\u00a0\u00a0Si\u025bn\u2019n, \u0254 fata k\u025b an yaci i wun sa\u2019n c\u025b i klun ufue su, y\u025b an yo maan i wla gua ase, k\u025b \u0254 ko yo naan i wla w\u2019a bom\u025bn i wun w\u2019a tratraman su\u2019n ti.", "fr": "7\u00a0\u00a0maintenant, vous devriez plut\u00f4t lui pardonner volontiers et le consoler+, pour qu\u2019il ne soit pas submerg\u00e9* par une tristesse excessive+." }, { "ref": "2-corinthiens-31", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186\u00a0maan \u0144 wl\u00e1 amun fanngan k\u025b an kle k\u025b an klo i.", "fr": "8\u00a0\u00a0Je vous recommande donc de l\u2019assurer de votre amour+." }, { "ref": "2-corinthiens-32", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin like nga ti y\u025b n kl\u025bli fluwa n ko mannin amun\u2019n y\u025b: Min waan \u0144 n\u00edan s\u025b am\u00fan n\u00e1nti nd\u025b nga n kan kleli amun\u2019n su sa\u2019n kwlaa nun-o.", "fr": "9\u00a0\u00a0C\u2019est aussi pour cela que je vous ai \u00e9crit\u00a0: pour savoir si vous seriez ob\u00e9issants en toutes choses." }, { "ref": "2-corinthiens-34", "bci": "11\u00a0\u00a0k\u025b \u0254 ko yo naan Satan w\u2019a \u0272anman e\u2019n ti,* afin e si akunndan ng\u2019\u0254 bu\u2019n.*", "fr": "11\u00a0\u00a0afin que Satan ne prenne pas l\u2019avantage sur nous*+, car nous n\u2019ignorons pas ses intentions*+." }, { "ref": "2-corinthiens-35", "bci": "12\u00a0\u00a0K\u025b n \u0254li Troasi k\u025b \u0144 k\u00f3 b\u00f3 Klisi i jasin f\u025b\u2019n, m\u0254 kusu n \u0272annin e Min\u2019n i junman dil\u025b\u2019n i wun atin\u2019n,*", "fr": "12\u00a0\u00a0Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 Troas+ pour annoncer la bonne nouvelle concernant le Christ et qu\u2019une porte m\u2019a \u00e9t\u00e9 ouverte dans le Seigneur," }, { "ref": "2-corinthiens-42", "bci": "2\u00a0\u00a0Amun b\u0254b\u0254 y\u025b amun ti e fluwa\u2019n ni\u0254n. Fluwa s\u0254\u2019n i nun nd\u025b\u2019n ti kl\u025bwa e awl\u025bn\u2019n nun. Y\u025b sran\u2019m be kwlaa be si i, kp\u025bkun be kanngan nun.", "fr": "2\u00a0\u00a0Notre lettre, c\u2019est vous-\u200bm\u00eames+\u00a0; elle est inscrite sur nos c\u0153urs, connue et lue par tous les humains." }, { "ref": "2-corinthiens-44", "bci": "4\u00a0\u00a0Klisi ti y\u025b e lafi \u019danmi\u025bn su s\u0254-\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0Nous avons cette conviction devant Dieu gr\u00e2ce au Christ." }, { "ref": "2-corinthiens-45", "bci": "5\u00a0\u00a0N\u00e1n k\u025b e b\u0254b\u0254 e bu e wun k\u025b e kwla like yo ti-\u0254. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn ti y\u025b e kwla like yo-\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Ce n\u2019est pas que de nous-\u200bm\u00eames nous soyons qualifi\u00e9s pour estimer que quelque chose vient de nous, mais notre capacit\u00e9 vient de Dieu+" }, { "ref": "2-corinthiens-48", "bci": "8\u00a0\u00a0?S\u025b Mmla\u2019n i fa manl\u025b\u2019n yoli a\u0272run\u0272an like\u2019n, \u0254 fataman k\u025b \u019danmi\u025bn i waw\u025b\u2019n i fa manl\u025b\u2019n, \u0254 yo a\u0272run\u0272an like tra su lele?", "fr": "8\u00a0\u00a0S\u2019il en a \u00e9t\u00e9 ainsi, pourquoi l\u2019esprit ne devrait-\u200bil pas \u00eatre amen\u00e9*+ avec encore plus de gloire+\u00a0?" }, { "ref": "2-corinthiens-49", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin s\u025b Mmla\u2019n m\u0254 i ti y\u025b be bu sran f\u0254\u2019n \u0254 le \u0272run\u2019n, i\u00a0s\u0254\u2019n kle k\u025b like nga be yo naan b\u2019a uka sran mun naan b\u2019a yo nanwl\u025bfu\u025b\u2019n, \u0254\u00a0le \u0272run tr\u025b i lele!", "fr": "9\u00a0\u00a0Car si le code qui am\u00e8ne la condamnation+ a \u00e9t\u00e9 glorieux+, plus glorieux encore allait \u00eatre ce qui am\u00e8ne la justice+\u00a0!" }, { "ref": "2-corinthiens-51", "bci": "11\u00a0\u00a0S\u025b like ng\u2019\u0254 su kaman l\u025b titi\u2019n \u0272annin \u0272run\u2019n, \u0254 kle k\u025b like ng\u2019\u0254\u0301 k\u00e1 l\u025b titi\u2019n \u0254\u0301 \u0272\u00e1n \u0272run tr\u025b\u0301 i lele!", "fr": "11\u00a0\u00a0Car si ce qui devait dispara\u00eetre a \u00e9t\u00e9 introduit avec gloire+, la gloire de ce qui demeure doit \u00eatre encore plus grande+\u00a0!" }, { "ref": "2-corinthiens-52", "bci": "12\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 e wla o like s\u0254\u2019n su\u2019n ti\u2019n, k\u025b \u00e9 k\u00e1n nd\u025b\u2019n e\u00a0klun titiman\u00a0e.", "fr": "12\u00a0\u00a0Puisque nous avons cette conviction*+, nous parlons tr\u00e8s librement," }, { "ref": "2-corinthiens-55", "bci": "15\u00a0\u00a0Lele nin and\u025b b\u0254b\u0254\u2019n, like kun kata be \u0272in. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, bl\u025b kwlaa nga be kanngan Moizi i fluwa\u2019m be nun kle be\u2019n, be wunm\u025bn i wl\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0Oui, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, chaque fois qu\u2019on lit les \u00e9crits de Mo\u00efse+, un voile se trouve sur leur c\u0153ur+." }, { "ref": "2-corinthiens-55", "bci": "15\u00a0\u00a0Lele nin and\u025b b\u0254b\u0254\u2019n, like kun kata be \u0272in. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, bl\u025b kwlaa nga be kanngan Moizi i fluwa\u2019m be nun kle be\u2019n, be wunm\u025bn i wl\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0Oui, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, chaque fois qu\u2019on lit les \u00e9crits de Mo\u00efse+, un voile se trouve sur leur c\u0153ur+." }, { "ref": "2-corinthiens-56", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 kp\u025b i \u0272in Zoova wun l\u0254\u2019n, like fi k\u025bt\u025bm\u025bn i \u0272run kun.", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais quand on se tourne vers J\u00e9hovah*, le voile est enlev\u00e9+." }, { "ref": "2-corinthiens-57", "bci": "17\u00a0\u00a0Zoova ti aolia nun sran. \u0186 maan lika nga Zoova i waw\u025b\u2019n wo l\u025b\u2019n, alaje o l\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0Or J\u00e9hovah* est l\u2019Esprit+, et l\u00e0 o\u00f9 est l\u2019esprit de J\u00e9hovah*, l\u00e0 est la libert\u00e9+." }, { "ref": "2-corinthiens-59", "bci": "4 \u00a0K\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn yoli e ye m\u2019\u0254 fali junman s\u0254\u2019n wlali e sa nun\u2019n ti\u2019n, e yacim\u025bn i dil\u025b.", "fr": "4 \u00a0Donc, puisque nous avons ce minist\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 la mis\u00e9ricorde qui nous a \u00e9t\u00e9 faite, nous n\u2019abandonnons pas." }, { "ref": "2-corinthiens-61", "bci": "3\u00a0\u00a0S\u025b jasin f\u025b nga e bo\u2019n te o bui bo\u2019n, nn be nga be su mlin\u2019n be \u0272run y\u025b \u0254 te o bui bo-\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Si vraiment la bonne nouvelle que nous annon\u00e7ons est voil\u00e9e, elle est voil\u00e9e chez ceux qui vont \u00e0 la mort," }, { "ref": "2-corinthiens-67", "bci": "9\u00a0\u00a0Be kle e \u0272r\u025bnn\u025bn, sanng\u025b \u019danmi\u025bn yiman e ase. Be t\u025b e ase, sanng\u025b e wuman.", "fr": "9\u00a0\u00a0nous sommes pers\u00e9cut\u00e9s, mais pas abandonn\u00e9s+\u00a0; nous sommes jet\u00e9s \u00e0 terre, mais pas an\u00e9antis+." }, { "ref": "2-corinthiens-68", "bci": "10\u00a0\u00a0C\u025bn kwlaa e wun \u0272r\u025bnn\u025bn, y\u025b e\u00a0nguan\u2019n wo wie nuan k\u025b Zezi li\u025b\u2019n sa. \u0186 maan sran\u2019m be wun k\u025b sa nga be t\u0254li Zezi su\u2019n, be t\u0254 e su wie.", "fr": "10\u00a0\u00a0Nous subissons constamment dans notre corps le traitement mortel qu\u2019a subi J\u00e9sus+, pour que la vie de J\u00e9sus se r\u00e9v\u00e8le aussi dans notre corps." }, { "ref": "2-corinthiens-70", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan e li\u025b\u2019n, wie\u2019n nin e o nun, sanng\u025b i s\u0254\u2019n y\u00f3 maan amun li\u025b\u2019n am\u00fan \u0272\u00e1n nguan.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ainsi, la mort est \u00e0 l\u2019\u0153uvre en nous, mais la vie en vous." }, { "ref": "2-corinthiens-72", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin e si k\u025b \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 c\u025bnnin Zezi\u2019n, \u0254\u0301 c\u025b\u0301n e k\u025b ng\u2019\u0254 fa c\u025bnnin Zezi\u2019n sa, kp\u025bkun \u0254\u0301 f\u00e1 e nin amun k\u0254\u0301 i wun l\u0254.", "fr": "14\u00a0\u00a0sachant que celui qui a ressuscit\u00e9* J\u00e9sus nous ressuscitera aussi avec J\u00e9sus et qu\u2019il nous pr\u00e9sentera, nous ainsi que vous+." }, { "ref": "2-corinthiens-78", "bci": "2\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, k\u025b e o sua* nga nun\u2019n, e f\u025bf\u025b. Afin e kunnd\u025b kpa k\u025b \u00e9 \u0272\u00e1n \u0272anmi\u025bn su l\u0254 li\u025b\u2019n, naan \u00e9 wl\u025b\u0301 i k\u025b tral\u025b sa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Dans cette maison* terrestre, nous g\u00e9missons et nous d\u00e9sirons vivement rev\u00eatir celle qui est pour nous et qui vient du ciel*+," }, { "ref": "2-corinthiens-79", "bci": "3\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, be su wunman k\u025b e wun ti kpl\u025bn.", "fr": "3\u00a0\u00a0afin que, lorsque nous l\u2019aurons rev\u00eatue, nous ne soyons plus nus." }, { "ref": "2-corinthiens-81", "bci": "5\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn y\u025b \u0254 sieli e k\u025b e \u0272an nguan s\u0254\u2019n ni\u0254n. \u0186 f\u025bli i waw\u025b\u2019n mannin e. \u0186 yoli i s\u0254\u2019n fa kleli k\u025b \u00e9 \u0272\u00e1n like kpa nga i waan \u0254\u0301 m\u00e1n e\u2019n sakpa.", "fr": "5\u00a0\u00a0Or celui qui nous a pr\u00e9par\u00e9s pour cela m\u00eame, c\u2019est Dieu+, qui nous a donn\u00e9 l\u2019esprit comme gage de ce qui est \u00e0 venir*+." }, { "ref": "2-corinthiens-82", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 maan e lafi su kpa, y\u025b e si k\u025b bl\u025b kwlaa nga e wunn\u025bn nga te yo k\u025b e awlo sa\u2019n, e wo e Min\u2019n i wun mmua.", "fr": "6\u00a0\u00a0Nous sommes donc toujours pleins de courage et nous savons que, tant que nous restons dans ce corps, nous sommes loin du Seigneur+," }, { "ref": "2-corinthiens-83", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin n\u00e1n like nga sran \u0272inma wun i\u2019n i su y\u025b e nian e nanti-\u0254. Sanng\u025b like nga sran \u0272inma wunm\u025bn i\u2019n i su y\u025b e nian e nanti-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0car nous marchons par la foi, non par la vue." }, { "ref": "2-corinthiens-84", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 maan e klun titiman e kaan sa, y\u025b e kunnd\u025b k\u025b \u00e9 y\u00e1ci e wunn\u025bn nga naan e nin e Min\u2019n \u00e9 k\u00f3 tr\u00e1n.", "fr": "8\u00a0\u00a0Oui, nous sommes pleins de courage et nous pr\u00e9f\u00e9rerions \u00eatre loin de ce corps pour aller vivre pr\u00e8s du Seigneur+." }, { "ref": "2-corinthiens-85", "bci": "9\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, s\u025b e nin i e tran-o, s\u025b e nin i e tranman-o, e mian e \u0272in naan e wun yo i f\u025b titi.", "fr": "9\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, que nous vivions pr\u00e8s de lui ou que nous soyons loin de lui, nous nous effor\u00e7ons de lui plaire." }, { "ref": "2-corinthiens-89", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin s\u025b e yoli sa k\u025b sran m\u2019\u0254 kp\u025bnman su\u2019n sa\u2019n, nn \u019danmi\u025bn y\u025b e yo e m\u025bnnin i-\u0254. S\u025b e yo sa k\u025b sran m\u2019\u0254 kp\u025bn su\u2019n sa\u2019n, nn amun ti y\u025b e yo-\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car si nous avions perdu la raison+, c\u2019\u00e9tait pour Dieu\u00a0; si nous avons toute notre raison, c\u2019est pour vous." }, { "ref": "2-corinthiens-94", "bci": "18\u00a0\u00a0Sanng\u025b like kwlaa fin \u019danmi\u025bn m\u0254 Klisi ti\u2019n, \u0254 siesieli e nin i e afi\u025bn\u2019n. Y\u025b \u0254 mannin e junman k\u025b e uka sran mun naan be nin i be siesie be afi\u025bn.", "fr": "18\u00a0\u00a0Mais toutes choses viennent de Dieu, qui nous a r\u00e9concili\u00e9s avec lui gr\u00e2ce \u00e0 Christ+ et nous a donn\u00e9 le minist\u00e8re de la r\u00e9conciliation+," }, { "ref": "2-corinthiens-97", "bci": "21\u00a0\u00a0Sran m\u0254 w\u2019a yoman sa t\u025b le\u2019n, \u019danmi\u025bn f\u025b i yili e sa t\u025b\u2019m be ti t\u025b naan i dunman nun ti\u2019n \u019danmi\u025bn bu e sran kpa.", "fr": "21\u00a0\u00a0Celui qui n\u2019a pas connu le p\u00e9ch\u00e9+, Dieu l\u2019a fait devenir p\u00e9ch\u00e9* pour nous, afin que nous devenions justice de Dieu par son moyen+." }, { "ref": "2-corinthiens-98", "bci": "6 \u00a0K\u025b m\u0254 e nin i e di junman\u2019n ti\u2019n, e kusu \u00e9 sr\u025b\u0301 amun kpa k\u025b ye nga \u019danmi\u025bn maan amun \u0272\u025bnnin i\u2019n, n\u00e1n maan \u0254 yo ngb\u025bn.", "fr": "6 \u00a0Puisque nous collaborons avec Dieu+, nous vous recommandons aussi de ne pas accepter la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de Dieu pour en manquer le but+." }, { "ref": "2-corinthiens-100", "bci": "3\u00a0\u00a0E yoman like fi m\u2019\u0254 kwla yi sran ase-\u0254, k\u025b \u0254 ko yo naan sran\u2019m b\u2019a kanman \u019danmi\u025bn junman nga e di\u2019n i nd\u025b t\u025b\u2019n ti.", "fr": "3\u00a0\u00a0Nous ne donnons \u00e0 personne et d\u2019aucune fa\u00e7on des raisons de tr\u00e9bucher, afin que notre minist\u00e8re ne soit pas critiqu\u00e9+\u00a0;" }, { "ref": "2-corinthiens-102", "bci": "5\u00a0\u00a0Be bo e, be wla e bisua, be yo e kpokokpoko. C\u025bn wie\u2019n k\u0254ngu\u025b e lafiman, c\u025bn wie\u2019n e la awe.", "fr": "5\u00a0\u00a0les coups re\u00e7us, les emprisonnements+, les \u00e9meutes, les travaux p\u00e9nibles, les nuits sans sommeil, les moments sans nourriture+," }, { "ref": "2-corinthiens-103", "bci": "6\u00a0\u00a0Fi\u025bn kaan sa nunman e wun, e wun sa wl\u025b, e tra e awl\u025bn, e yo sran\u2019m be ye, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sie e, e kloman sran e nuan bui su,", "fr": "6\u00a0\u00a0par la puret\u00e9, la connaissance, la patience+, la bont\u00e9+, par de l\u2019esprit saint, par un amour sans hypocrisie+," }, { "ref": "2-corinthiens-107", "bci": "10\u00a0\u00a0Be waan e wla w\u2019a bo e wun, sanng\u025b e klun ti j\u0254wa. Be waan e ti yal\u025bfu\u025b, sanng\u025b e yo maan sran kpanngban be kaci a\u0272anbeunfu\u025b. Be waan like fi nunman e sa nun, sanng\u025b ninnge kwlaa ti sin yia e.", "fr": "10\u00a0\u00a0comme afflig\u00e9s mais nous r\u00e9jouissant toujours, comme pauvres mais rendant riches bien des gens, comme n\u2019ayant rien et pourtant poss\u00e9dant tout+." }, { "ref": "2-corinthiens-108", "bci": "11\u00a0\u00a0Kor\u025bntifu\u025b mun, y\u2019a fiaman nd\u025b fi su amun wun. E klo amun kpa.*", "fr": "11\u00a0\u00a0Nous vous avons parl\u00e9 ouvertement*, Corinthiens, et nous avons ouvert tout grand notre c\u0153ur." }, { "ref": "2-corinthiens-109", "bci": "12\u00a0\u00a0Klol\u025b nga e fa klo amun\u2019n, \u0254 leman sin. Sanng\u025b amun li\u025b\u2019n, amun kloman e kpa.", "fr": "12\u00a0\u00a0Nous ne limitons pas notre affection pour vous+, mais vous, vous limitez votre tendre affection pour nous." }, { "ref": "2-corinthiens-110", "bci": "13\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0144 k\u00e1n nd\u025b y\u025b\u2019n \u0144 kl\u00e9 amun k\u025b min klun ba sa. Maan amun nin e tran k\u025b nga e nin amun e fa tran\u2019n sa. Maan amun kusu an klo e wie.", "fr": "13\u00a0\u00a0Alors, en r\u00e9ponse \u00e0 notre affection \u2014 je vous parle comme \u00e0 mes enfants \u2014 vous aussi, ouvrez tout grand votre c\u0153ur+." }, { "ref": "2-corinthiens-115", "bci": "18\u00a0\u00a0\u201c\u2018\u0143 k\u00e1ci amun si, y\u025b amun kusu am\u00fan k\u00e1ci min wa yasua nin min wa bla,\u2019 Zoova m\u2019\u0254 kwla like kwlaa yo\u2019n y\u025b \u0254 se s\u0254-\u0254.\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Et je deviendrai pour vous un p\u00e8re+, et vous deviendrez pour moi des fils et des filles+, dit J\u00e9hovah*, le Tout-Puissant.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "2-corinthiens-117", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan amun klo e kpa.* Y\u2019a yoman sran fi t\u025b, y\u2019a saciman sran fi ti nun, y\u025b y\u2019a diman sran fi ndrunmun.", "fr": "2\u00a0\u00a0Faites-\u200bnous une place dans vos c\u0153urs+. Nous n\u2019avons fait de tort \u00e0 personne, nous n\u2019avons corrompu personne, nous n\u2019avons exploit\u00e9 personne+." }, { "ref": "2-corinthiens-121", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 f\u0254nv\u0254 be nga be wla w\u2019a bo\u2019n, \u0254 yoli maan Titi i bal\u025b\u2019n f\u0254nv\u0254li e.", "fr": "6\u00a0\u00a0Toutefois Dieu, qui console ceux qui sont d\u00e9courag\u00e9s+, nous a consol\u00e9s par la pr\u00e9sence de Tite," }, { "ref": "2-corinthiens-128", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 maan e wla guali ase.", "fr": "13\u00a0\u00a0Voil\u00e0 ce qui nous a consol\u00e9s." }, { "ref": "2-corinthiens-132", "bci": "16\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 sa kwlaa nun\u2019n n kwla lafi amun su\u2019n* ti\u2019n, min klun ti j\u0254wa.", "fr": "16\u00a0\u00a0Je me r\u00e9jouis de pouvoir vous faire confiance* en toutes choses." }, { "ref": "2-corinthiens-133", "bci": "8 \u00a0Si\u025bn\u2019n, aniaan mun, e kunnd\u025b k\u025b amun si k\u025b \u019danmi\u025bn yoli Maseduanin l\u0254 as\u0254nun\u2019m be nunfu\u025b\u2019m be ye dan.", "fr": "8 \u00a0\u00c0 pr\u00e9sent, fr\u00e8res, nous voulons vous parler de la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de Dieu qui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e aux assembl\u00e9es de Mac\u00e9doine+." }, { "ref": "2-corinthiens-135", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin like nga be sa ju su\u2019n, y\u025b be mannin-\u0254n. Nanwl\u025b, n wun k\u025b like nga be mannin\u2019n, \u0254 trali nga be sa ju su\u2019n b\u0254b\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Ils ont donn\u00e9 selon leurs moyens+, oui je l\u2019atteste, et m\u00eame au-del\u00e0 de leurs moyens+." }, { "ref": "2-corinthiens-143", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186 maan si\u025bn\u2019n, amun gu\u025b i bo. I li\u025b\u2019n like m\u0254 an boli i yol\u025b bo\u2019n, am\u00fan f\u00e1 ninnge nga be o amun sa nun\u2019n f\u00e1 g\u00fa\u025bg\u00fa\u025b i bo, k\u025b nga amun kunnd\u025bli k\u025b am\u00fan y\u00f3\u2019n sa.", "fr": "11\u00a0\u00a0Maintenant donc, finissez ce que vous avez commenc\u00e9, pour que votre bonne volont\u00e9 se concr\u00e9tise selon les moyens dont vous disposez." }, { "ref": "2-corinthiens-145", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin n kunnd\u025bman k\u025b \u0254 yo p\u0254p\u0254 man sran wie mun, naan \u0254 yo kekle man amun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car je ne veux pas rendre les choses faciles pour d\u2019autres, mais difficiles pour vous\u00a0;" }, { "ref": "2-corinthiens-147", "bci": "15\u00a0\u00a0Afin be kl\u025bli i \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n nun k\u025b: \u201cSran ng\u2019\u0254 le kpanngban\u2019n, \u0254 leman wie traman su, y\u025b sran nga i li\u025b\u2019n ti kaan\u2019n, i li\u025b\u2019n timan kaan ngboko.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Celui qui avait beaucoup n\u2019avait pas trop, et celui qui avait peu n\u2019avait pas trop peu+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "2-corinthiens-148", "bci": "16\u00a0\u00a0\u00c9 l\u00e1 \u019danmi\u025bn ase, afin amun nd\u025b lo Titi k\u025b nga amun nd\u025b lo e\u2019n sa.", "fr": "16\u00a0\u00a0Que Dieu soit remerci\u00e9 d\u2019avoir mis dans le c\u0153ur de Tite de vous porter le m\u00eame int\u00e9r\u00eat sinc\u00e8re que nous+," }, { "ref": "2-corinthiens-150", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, e sunm\u025bnnin i nin aniaan nga jasin f\u025b\u2019n i bol\u025b\u2019n ti\u2019n, be k\u025bn i nd\u025b kpa as\u0254nun\u2019m be kwlaa be nun\u2019n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Nous envoyons avec lui le fr\u00e8re dont toutes les assembl\u00e9es font l\u2019\u00e9loge en raison de ce qu\u2019il accomplit en faveur de la bonne nouvelle." }, { "ref": "2-corinthiens-152", "bci": "20\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, sran wie su kwl\u00e1 kanman e wun nd\u025b t\u025b seman k\u025b y\u2019a faman like dan s\u0254\u2019n y\u2019a manman.", "fr": "20\u00a0\u00a0Nous \u00e9vitons ainsi qu\u2019on nous critique au sujet de ce don g\u00e9n\u00e9reux dont nous nous occupons+." }, { "ref": "2-corinthiens-153", "bci": "21\u00a0\u00a0Afin \u2018like kwlaa nga \u00e9 y\u00f3\u2019n, e yo i nanwl\u025b su. N\u00e1n Zoova i ngunmin i \u0272run y\u025b e yo i s\u0254-\u0254, sanng\u025b e yo i s\u0254 sran\u2019m be \u0272run wie.\u2019", "fr": "21\u00a0\u00a0Car \u00ab\u00a0nous nous occupons de toute chose avec honn\u00eatet\u00e9*, non seulement aux yeux de J\u00e9hovah*, mais aussi aux yeux des hommes+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "2-corinthiens-156", "bci": "24\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun kle k\u025b amun klo be naan as\u0254nun\u2019m be nunfu\u025b\u2019m be wun like nga ti y\u025b e fa amun e di e nuan\u2019n.", "fr": "24\u00a0\u00a0Aussi, donnez-\u200bleur la preuve de votre amour+ et montrez aux assembl\u00e9es pourquoi nous sommes fiers de vous." }, { "ref": "2-corinthiens-157", "bci": "9 \u00a0Like ng\u2019\u0254 fata k\u025b amun yo fa uka \u019danmi\u025bn i sran mun\u2019n i li\u025b\u2019n, \u0254 timan cinnjin k\u025b n kl\u025b amun i su fluwa.", "fr": "9 \u00a0Or, \u00e0 propos de ce minist\u00e8re pour les saints+, il n\u2019est pas vraiment n\u00e9cessaire que je vous \u00e9crive," }, { "ref": "2-corinthiens-162", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254\u0301 l\u00faa like-\u0254, \u0254 lu\u025b i kaan\u2019n, \u0254\u0301 t\u00edt\u00ed like kaan. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254\u0301 l\u00faa like-\u0254, \u0254 lu\u025b i kpanngban\u2019n, \u0254\u0301 t\u00edt\u00ed like kpanngban.", "fr": "6\u00a0\u00a0\u00c0 ce sujet, celui qui s\u00e8me tr\u00e8s peu r\u00e9coltera tr\u00e8s peu, et celui qui s\u00e8me largement r\u00e9coltera largement+." }, { "ref": "2-corinthiens-165", "bci": "9\u00a0\u00a0(I\u00a0s\u0254 y\u025b be kl\u025bli i \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n nun-\u0254n. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201c\u0186\u00a0c\u025bli sran\u2019m be like klun ufue su. \u0186 mannin yal\u025bfu\u025b\u2019n i like. Sa kpa ng\u2019\u0254 yo\u2019n \u0254\u0301 k\u00e1 l\u025b titi.\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0(Comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Il a distribu\u00e9 sans compter*, il a donn\u00e9 aux pauvres. Sa justice dure toujours+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "2-corinthiens-170", "bci": "14\u00a0\u00a0Be sr\u025b \u019danmi\u025bn man amun kpa li\u025b su, y\u025b be klo amun. Afin \u019danmi\u025bn yili i aklunye dan m\u2019\u0254 leman wunsu\u2019n i nglo amun lika.", "fr": "14\u00a0\u00a0De plus, avec des supplications en votre faveur, ils exprimeront leur affection pour vous en raison de l\u2019extraordinaire faveur imm\u00e9rit\u00e9e que Dieu vous accorde." }, { "ref": "2-corinthiens-171", "bci": "15\u00a0\u00a0Maan e la \u019danmi\u025bn ase. Afin like ng\u2019\u0254 man\u2019n, \u0254 leman wunsu.", "fr": "15\u00a0\u00a0Merci \u00e0 Dieu pour son indescriptible don gratuit." }, { "ref": "2-corinthiens-174", "bci": "3\u00a0\u00a0Kannz\u025b e ti k\u025b kl\u0254 sran onga\u2019m be sa\u2019n, sanng\u025b al\u025b nga e kun\u2019n \u0254 timan k\u025b kl\u0254 sran\u2019m be li\u025b\u2019n sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Car, bien que nous vivions comme les autres humains, nous ne faisons pas la guerre d\u2019une mani\u00e8re humaine." }, { "ref": "2-corinthiens-175", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin e al\u025b ninnge\u2019m be finman m\u025bn nga, sanng\u025b be fin \u019danmi\u025bn. Be le ta kpa, be kwla bubu ninnge m\u0254 be ti k\u025b tal\u025b ngblingbli mun sa\u2019n.", "fr": "4\u00a0\u00a0En effet, les armes de notre guerre ne sont pas humaines*+, mais elles sont rendues puissantes par Dieu+ pour renverser des forteresses." }, { "ref": "2-corinthiens-177", "bci": "6\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, y\u2019a siesie e wun k\u025b \u00e9 t\u00fa sran kwlaa ng\u2019\u0254 yo \u0272in kekle\u2019n i f\u0254. Sanng\u025b ka naan y\u2019a yo i s\u0254\u2019n, amun kwlaa am\u00fan kl\u00e9 k\u025b amun ti a\u0272inyi\u025bfu\u025b.", "fr": "6\u00a0\u00a0et nous sommes pr\u00eats \u00e0 punir toute d\u00e9sob\u00e9issance+, d\u00e8s que votre ob\u00e9issance sera compl\u00e8te." }, { "ref": "2-corinthiens-180", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b fluwa nga n kl\u025b be n bl\u025b amun\u2019n, n\u00e1n amun bu i k\u025b amun sr\u025b wlal\u025b ti y\u025b n kl\u025b be-\u0254.", "fr": "9\u00a0\u00a0En disant cela, je ne veux pas donner l\u2019impression d\u2019avoir cherch\u00e9 \u00e0 vous terrifier par mes lettres." }, { "ref": "2-corinthiens-180", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b fluwa nga n kl\u025b be n bl\u025b amun\u2019n, n\u00e1n amun bu i k\u025b amun sr\u025b wlal\u025b ti y\u025b n kl\u025b be-\u0254.", "fr": "9\u00a0\u00a0En disant cela, je ne veux pas donner l\u2019impression d\u2019avoir cherch\u00e9 \u00e0 vous terrifier par mes lettres." }, { "ref": "2-corinthiens-188", "bci": "17\u00a0\u00a0\u201cSanng\u025b sran nga i waan \u0254\u0301 d\u00ed i nuan\u2019n, maan \u0254 fa Zoova di i nuan.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Mais celui qui se vante, qu\u2019il se vante \u00e0 propos de J\u00e9hovah*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "2-corinthiens-189", "bci": "18\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 bu i wun sran dan\u2019n, n\u025b\u0301n i y\u025b \u019danmi\u025bn klun j\u0254 i wun-\u0254n. Sanng\u025b sran nga Zoova b\u0254b\u0254 yi i ay\u025b\u2019n, y\u025b i klun j\u0254 i wun-\u0254n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Car celui qui est approuv\u00e9, ce n\u2019est pas celui qui se recommande lui-\u200bm\u00eame+, mais celui que J\u00e9hovah* recommande+." }, { "ref": "2-corinthiens-190", "bci": "11 \u00a0Sinnzin kan nga \u0144 m\u00e1 d\u00ed i y\u025b\u2019n, maan \u0254 s\u0254n amun nun. D\u0254 nga su b\u0254b\u0254\u2019n, \u0254 s\u0254n amun nun!", "fr": "11 \u00a0Je voudrais que vous supportiez de ma part un peu de folie. Et effectivement, vous me supportez\u00a0!" }, { "ref": "2-corinthiens-194", "bci": "5\u00a0\u00a0N bum\u025bn i k\u025b n yoli like kun m\u2019\u0254 kle k\u025b amun akoto ngblingbli\u2019m be ti kpa tra min-\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Pourtant, j\u2019estime que je ne me suis montr\u00e9 inf\u00e9rieur en rien \u00e0 vos super-ap\u00f4tres+." }, { "ref": "2-corinthiens-197", "bci": "8\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 ko yo naan m\u2019an di junman m\u2019an man amun\u2019n ti\u2019n, n s\u0254li ninnge nga as\u0254nun wie\u2019m be mannin min\u2019n be nun. \u0186 maan \u0254 ti k\u025b n deli* be sa nun like sa.", "fr": "8\u00a0\u00a0J\u2019ai d\u00e9muni* d\u2019autres assembl\u00e9es en acceptant d\u2019elles de quoi vivre* afin de vous servir+." }, { "ref": "2-corinthiens-199", "bci": "10\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 n di nanwl\u025b k\u025b Klisi sa\u2019n ti\u2019n, n su yaciman min nuan dil\u025b le Akai m\u025bn\u2019n nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Aussi vrai que la v\u00e9rit\u00e9 de Christ est en moi, je continuerai de le dire avec fiert\u00e9+ dans les r\u00e9gions d\u2019Acha\u00efe." }, { "ref": "2-corinthiens-200", "bci": "11\u00a0\u00a0?Ngue ti y\u025b n yo s\u0254-\u0254? ?N kloman amun ti-\u0254? \u019danmi\u025bn si k\u025b n klo amun.", "fr": "11\u00a0\u00a0Pourquoi\u00a0? Parce que je ne vous aime pas\u00a0? Dieu sait que\u00a0si." }, { "ref": "2-corinthiens-202", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin sran k\u025b ngal\u025b sa\u2019m be t\u0254n be wun su\u025bn k\u025b be ti akoto kpa. Be laka sran mun, kp\u025bkun be yo be wun k\u025b be ti Klisi i akoto sa.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car ces hommes sont de faux ap\u00f4tres, des individus* qui trompent les autres et qui se d\u00e9guisent en ap\u00f4tres de Christ+." }, { "ref": "2-corinthiens-203", "bci": "14\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n boman e nuan. Afin Satan b\u0254b\u0254 yo i wun k\u025b \u0254 ti anzi kpa* sa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Et il n\u2019y a rien d\u2019\u00e9tonnant \u00e0 cela, car Satan lui-\u200bm\u00eame se d\u00e9guise tout le temps en ange de lumi\u00e8re+." }, { "ref": "2-corinthiens-207", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 m\u025bn nun ninnge mun y\u025b sran sunman be fa di be nuan\u2019n ti\u2019n, n kusu, \u0144 f\u00e1 d\u00ed min nuan wie.", "fr": "18\u00a0\u00a0Puisque beaucoup se vantent pour des raisons humaines*, je vais me vanter moi aussi." }, { "ref": "2-corinthiens-208", "bci": "19\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 an se amun wun k\u025b an si \u201cngwl\u025bl\u025b\u201d dan\u2019n ti\u2019n, amun nin sinnglinfu\u025b\u2019m be tran klanman.", "fr": "19\u00a0\u00a0Vous \u00eates tellement \u00ab\u00a0raisonnables\u00a0\u00bb que vous supportez volontiers les gens d\u00e9raisonnables." }, { "ref": "2-corinthiens-210", "bci": "21\u00a0\u00a0Nd\u025b nga \u0144 k\u025b\u0301n i y\u025b\u2019n, i kanl\u025b yo e \u0272annzu\u025bn. Afin \u0254 kwla yo k\u025b e ti srongble sa.", "fr": "21\u00a0\u00a0Nous avons honte de le dire, car cela peut donner l\u2019impression que nous nous sommes montr\u00e9s faibles." }, { "ref": "2-corinthiens-211", "bci": "Sanng\u025b s\u025b sran wie\u2019m be yo like yakpa su\u2019n (n k\u025bn i sinnzin su) n kusu, n yo like yakpa su wie.", "fr": "Mais si d\u2019autres se montrent courageux \u2014 je parle de fa\u00e7on d\u00e9raisonnable\u00a0\u2014, moi aussi je me montre courageux." }, { "ref": "2-corinthiens-212", "bci": "22\u00a0\u00a0S\u025b be ti Ebre\u2019n, n kusu, n ti Ebre wie. S\u025b be ti Izra\u025blifu\u025b\u2019n, n kusu, n ti i s\u0254fu\u025b wie. S\u025b be ti Abraamun i mma mun\u2019n, n kusu n ti i wa wie.", "fr": "22\u00a0\u00a0Ils sont H\u00e9breux\u00a0? Moi aussi+. Ils sont Isra\u00e9lites\u00a0? Moi aussi. Ils sont la descendance* d\u2019Abraham\u00a0? Moi aussi+." }, { "ref": "2-corinthiens-214", "bci": "24\u00a0\u00a0Zuifu\u2019m be boli min ngble nuan ablasan-nin-ngwlan (39) s\u0254 kp\u025b nnun.", "fr": "24\u00a0\u00a0Cinq fois j\u2019ai re\u00e7u des Juifs 40\u00a0coups moins un+," }, { "ref": "2-corinthiens-218", "bci": "28\u00a0\u00a0Sanng\u025b like ufl\u025b o l\u025b ekun m\u2019\u0254 kle min yal\u025b kpa c\u025bn kwlakwla-\u0254. Like s\u0254\u2019n, y\u025ble kokol\u025b m\u0254 as\u0254nun\u2019m be ti\u2019n n koko\u2019n.", "fr": "28\u00a0\u00a0En plus de ces choses ext\u00e9rieures, il y a ce qui me pr\u00e9occupe chaque jour*, mon inqui\u00e9tude pour toutes les assembl\u00e9es+." }, { "ref": "2-corinthiens-219", "bci": "29\u00a0\u00a0?Wan y\u025b \u0254 ti fakafaka m\u0254 n timan fakafaka wie-\u0254? ?Y\u025b wan y\u025b i ja kpla m\u2019\u0254 yoman min ya-\u0254?", "fr": "29\u00a0\u00a0Qui est faible sans que je sois faible\u00a0? Qui tr\u00e9buche* sans que je m\u2019enflamme de col\u00e8re\u00a0?" }, { "ref": "2-corinthiens-220", "bci": "30\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 fata k\u025b n di min nuan\u2019n, like ng\u2019\u0254 kle k\u025b n leman wunmi\u025bn\u2019n y\u025b \u0144 f\u00e1 d\u00ed min nuan-\u0254n.", "fr": "30\u00a0\u00a0Si je dois me vanter, je me vanterai des choses qui montrent que je suis faible." }, { "ref": "2-corinthiens-221", "bci": "31\u00a0\u00a0E Min Zezi i \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti i Si\u2019n, m\u2019\u0254 nin manmanl\u025b fata tititi\u2019n, \u0254 si k\u025b n buaman ato.", "fr": "31\u00a0\u00a0Le Dieu et P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus, celui qu\u2019on doit louer pour toujours, sait que je ne mens pas." }, { "ref": "2-corinthiens-222", "bci": "32\u00a0\u00a0Damasi l\u0254\u2019n, fami\u025bn Aretasi i janunfu\u025b\u2019n sasali Damasifu\u025b\u2019m be kl\u0254\u2019n i anuan mun naan \u0254\u0301 tr\u00e1 min.", "fr": "32\u00a0\u00a0\u00c0 Damas, le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e8nes pour m\u2019arr\u00eater," }, { "ref": "2-corinthiens-223", "bci": "33\u00a0\u00a0Sanng\u025b be fali min wlali gbogbo kun nun, kp\u025bkun be fa min sinnin fen\u025btri kun nun naan b\u2019a jra min tal\u025b\u2019n i sin l\u0254 naan m\u2019an \u0272an min ti.", "fr": "33\u00a0\u00a0mais on m\u2019a fait descendre dans un panier* par une fen\u00eatre de la muraille+, et je lui ai \u00e9chapp\u00e9." }, { "ref": "2-corinthiens-224", "bci": "12 \u00a0\u0186 fata k\u025b n di min nuan. Kannz\u025b \u0254 su yoman sa fi ye\u2019n, sanng\u025b \u0144 m\u00e1 k\u00e1n ninnge nga e Min\u2019n maan n wunnin be aolia nun\u2019n, \u0254 nin ng\u2019\u0254 yili be nglo kleli min\u2019n be nd\u025b.", "fr": "12 \u00a0Il faut que je me vante. Cela n\u2019apporte rien, mais je vais maintenant parler des visions surnaturelles+ et des r\u00e9v\u00e9lations du Seigneur+." }, { "ref": "2-corinthiens-228", "bci": "5\u00a0\u00a0Sran k\u025b ngal\u025b\u2019n sa\u2019n y\u025b \u0144 f\u00e1 d\u00ed min nuan-\u0254n. Sanng\u025b n b\u0254b\u0254 n su diman min nuan, saan min fakafaka m\u0254 n ti\u2019n, y\u025b \u0144 f\u00e1 d\u00ed min nuan-\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Je me vanterai \u00e0 propos d\u2019un tel homme, mais pas de moi-\u200bm\u00eame, sauf si c\u2019est pour me vanter de mes faiblesses." }, { "ref": "2-corinthiens-230", "bci": "7\u00a0\u00a0abonuan ninnge m\u0254 \u019danmi\u025bn yili be nglo kleli min\u2019n be ti.", "fr": "7\u00a0\u00a0seulement parce que j\u2019ai re\u00e7u des r\u00e9v\u00e9lations aussi extraordinaires." }, { "ref": "2-corinthiens-232", "bci": "8\u00a0\u00a0N sr\u025bli e Min\u2019n kp\u025b nsan k\u025b \u0254 yo naan like s\u0254\u2019n jaso min su.", "fr": "8\u00a0\u00a0Trois fois, j\u2019ai suppli\u00e9 le Seigneur de m\u2019enlever cette \u00e9pine." }, { "ref": "2-corinthiens-241", "bci": "17\u00a0\u00a0M\u2019an seman sran nga n sunmannin be amun sin l\u0254\u2019n be nun wie fi k\u025b \u0254 se amun k\u025b amun fa amun sa nun ninnge\u2019m be man min. ?N\u025b\u0301n i-\u0254?", "fr": "17\u00a0\u00a0Est-\u200bce que je vous ai exploit\u00e9s par l\u2019interm\u00e9diaire de l\u2019un de ceux que j\u2019ai envoy\u00e9s chez vous\u00a0?" }, { "ref": "2-corinthiens-246", "bci": "13 \u00a0I kp\u025b nsan su nga \u0144 m\u00e1 b\u00e1 amun wun l\u0254\u2019n y\u025b \u0254 o y\u025b. \u201cNd\u025b nga lalofu\u025b n\u0272\u0254n annz\u025b nsan be kan\u2019n, \u0254 fata k\u025b be bu i nanwl\u025b.\u201d", "fr": "13 \u00a0C\u2019est la troisi\u00e8me fois que je viens chez vous. \u00ab\u00a0Tout fait sera \u00e9tabli sur la d\u00e9position* de deux ou trois t\u00e9moins+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "2-corinthiens-248", "bci": "3\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n nun\u2019n, \u0144 kl\u00e9 amun k\u025b n ij\u0254 Klisi i nuan sakpa. K\u025b \u0254 nin amun y\u00f3 ninnge mun\u2019n, \u0254 kleman k\u025b \u0254 leman wunmi\u025bn. Sanng\u025b \u0254 yi i tinmin\u2019n i nglo amun lika.", "fr": "3\u00a0\u00a0puisque vous voulez une preuve que Christ \u2014 qui n\u2019est pas faible envers vous, mais fort parmi vous \u2014 parle vraiment par mon interm\u00e9diaire." }, { "ref": "2-corinthiens-251", "bci": "6\u00a0\u00a0E li\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn klun j\u0254 e wun. Y\u025b n kunnd\u025b kpa k\u025b amun wun i s\u0254\u2019n i wl\u025b.", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais j\u2019esp\u00e8re sinc\u00e8rement que vous reconna\u00eetrez que nous, nous ne sommes pas d\u00e9sapprouv\u00e9s." }, { "ref": "2-corinthiens-253", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin e kwl\u00e1 yoman like fi fa tanndanman nd\u025b nanwl\u025b\u2019n i \u0272run, sanng\u025b e yo like kwlaa nga e kwla yo\u2019n naan nd\u025b nanwl\u025b\u2019n \u0272an \u0272run titi.", "fr": "8\u00a0\u00a0Car nous ne pouvons rien faire contre la v\u00e9rit\u00e9, mais seulement pour la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "2-corinthiens-254", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b e leman wunmi\u025bn m\u0254 amun le wunmi\u025bn\u2019n, i s\u0254\u2019n j\u0254 e klun. \u0186 maan \u00e9 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn k\u025b amun kaci amun sa ekun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Oui, nous nous r\u00e9jouissons quand nous sommes faibles mais que vous \u00eates puissants. Et c\u2019est pour ceci que nous prions\u00a0: pour votre redressement." }, { "ref": "2-corinthiens-257", "bci": "12\u00a0\u00a0Maan amun t\u0254 amun wiengu nun. K\u025b am\u00fan y\u00f3 i s\u0254 li\u025b\u2019n, n\u00e1n akunndan t\u025b tran amun klun.", "fr": "12\u00a0\u00a0Saluez-\u200bvous les uns les autres par un saint baiser." }, { "ref": "2-corinthiens-258", "bci": "13\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa be waan b\u00e9 y\u00f3 amun like.", "fr": "13\u00a0\u00a0Tous les saints vous envoient leurs salutations." }, { "ref": "galates-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Min nin aniaan\u2019m be kwlaa y\u025b e kl\u025b Galasi m\u025bn\u2019n nun l\u0254 as\u0254nun\u2019m be fluwa nga-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0et de la part de tous les fr\u00e8res qui sont avec moi, aux assembl\u00e9es* de Galatie\u00a0:" }, { "ref": "galates-2", "bci": "3\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "3\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "galates-3", "bci": "4\u00a0\u00a0E sa t\u025b\u2019m be ti\u2019n e Min\u2019n f\u025bli i wun mannin. \u0186 yoli s\u0254 naan w\u2019a de e m\u025bn* t\u025b nga nun. Like s\u0254 m\u2019\u0254 yoli\u2019n \u0254 ti e Si \u019danmi\u025bn i klun su.", "fr": "4\u00a0\u00a0Celui-ci s\u2019est donn\u00e9 lui-\u200bm\u00eame pour nos p\u00e9ch\u00e9s+, afin de nous d\u00e9livrer du pr\u00e9sent monde* mauvais+, selon la volont\u00e9 de notre Dieu et P\u00e8re+," }, { "ref": "galates-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Maan a\u0272run\u0272an\u2019n yo \u019danmi\u025bn li\u025b tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0\u00e0 qui soit la gloire \u00e0 tout jamais. Amen." }, { "ref": "galates-10", "bci": "11\u00a0\u00a0Aniaan mun, n kunnd\u025b k\u025b amun wun i wl\u025b k\u025b jasin f\u025b nga n bo kleli amun\u2019n, \u0254 finman kl\u0254 sran.", "fr": "11\u00a0\u00a0Je veux que vous sachiez, fr\u00e8res, que la bonne nouvelle que je vous ai annonc\u00e9e n\u2019est pas d\u2019origine humaine+\u00a0;" }, { "ref": "galates-12", "bci": "13\u00a0\u00a0Amun tili i k\u025b i nun nga n te fa like nga Zuifu\u2019m be kle\u2019n su\u2019n, m\u2019an yaciman \u019danmi\u025bn i as\u0254nun\u2019n i \u0272r\u025bnn\u025bn klel\u025b. N kunnd\u025bli k\u025b \u0144 s\u00e1ci i.", "fr": "13\u00a0\u00a0Bien s\u00fbr, vous avez entendu parler de ma conduite d\u2019autrefois, dans le juda\u00efsme+, avec quelle intensit\u00e9* je pers\u00e9cutais l\u2019assembl\u00e9e de Dieu et la d\u00e9vastais+." }, { "ref": "galates-14", "bci": "15\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 yoli maan min nin wuli min\u2019n, \u0254 fl\u025bli min. \u0186 maan \u0254 yoli min ye dan, \u0254 wunnin k\u025b \u0254 ti kpa k\u025b", "fr": "15\u00a0\u00a0Mais quand Dieu, \u00e0 qui je dois ma naissance* et qui m\u2019a appel\u00e9 par sa faveur imm\u00e9rit\u00e9e+, a jug\u00e9 bon" }, { "ref": "galates-17", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b afu\u025b nsan sinnin\u2019n, n \u0254li Sefasi* i wun wunl\u025b Zerizal\u025bmun l\u0254. N tr\u025bnnin i wun l\u0254 c\u025bn ba blu-nin-nnun (15).", "fr": "18\u00a0\u00a0Puis, trois ans plus tard, je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem+ pour voir C\u00e9phas*+, et je suis rest\u00e9 avec lui 15\u00a0jours." }, { "ref": "galates-18", "bci": "19\u00a0\u00a0Sanng\u025b m\u2019an wunman akoto onga\u2019m be nun wie fi. E Min\u2019n i niaan bian Zaki kunngba c\u025b y\u025b n wunnin i-\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Mais je n\u2019ai rencontr\u00e9 aucun autre ap\u00f4tre, \u00e0 part Jacques+, le fr\u00e8re du Seigneur." }, { "ref": "galates-19", "bci": "20\u00a0\u00a0Nd\u025b nga n su kl\u025b n bl\u025b amun y\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn ti min lalofu\u025b, n buaman ato.", "fr": "20\u00a0\u00a0Or, au sujet des choses que je vous \u00e9cris, je vous certifie devant Dieu que je ne mens pas." }, { "ref": "galates-20", "bci": "21\u00a0\u00a0I sin\u2019n, n \u0254li Siri m\u025bn\u2019n nin Silisi m\u025bn\u2019n be nun l\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0Apr\u00e8s cela, je suis all\u00e9 dans les r\u00e9gions de Syrie et de Cilicie+." }, { "ref": "galates-21", "bci": "22\u00a0\u00a0As\u0254nun nga be nin Klisi be o nun Zide m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n, be nunfu\u025b\u2019m be li\u025b\u2019n, be siman min.", "fr": "22\u00a0\u00a0Pour ce qui est des assembl\u00e9es de Jud\u00e9e qui sont en union avec Christ, elles ne me connaissaient pas personnellement." }, { "ref": "galates-22", "bci": "23\u00a0\u00a0\u0186 maan nd\u025b nga be kan kle be trilili\u2019n y\u025b: \u201cBian m\u2019\u0254 kleli e \u0272r\u025bnn\u025bn laa\u2019n, m\u2019\u0254 kunnd\u025bli k\u025b \u0254\u0301 s\u00e1ci as\u0254nun\u2019n, \u0254 su bo nd\u025b m\u0254 e lafi su\u2019n i su jasin f\u025b\u2019n si\u025bn\u2019n.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0Elles entendaient seulement dire\u00a0: \u00ab\u00a0L\u2019homme qui autrefois nous pers\u00e9cutait+ annonce maintenant la bonne nouvelle concernant la foi qu\u2019il cherchait \u00e0 d\u00e9truire+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "galates-23", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan min ti\u2019n, be manmannin \u019danmi\u025bn.", "fr": "24\u00a0\u00a0Et elles glorifiaient Dieu \u00e0 mon sujet." }, { "ref": "galates-24", "bci": "2 \u00a0K\u025b \u0254 dili afu\u025b blu-nin-nnan\u2019n (14), e nin Baanabasi e \u0254li Zerizal\u025bmun ekun. K\u025b \u0144 k\u0254\u0301\u2019n, n fali Titi.", "fr": "2 \u00a0Puis, au bout de 14\u00a0ans, je suis mont\u00e9 de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnab\u00e9+\u00a0; j\u2019ai aussi emmen\u00e9 Tite avec moi+." }, { "ref": "galates-26", "bci": "3\u00a0\u00a0Kannz\u025b b\u0254b\u0254 Titi m\u0254 e nin i e \u0254li\u2019n, \u0254 ti Gl\u025bki\u2019n, sanng\u025b sran fi w\u2019a mi\u025bnm\u025bn i k\u025b \u0254 wla kl\u025bn.", "fr": "3\u00a0\u00a0Et m\u00eame si Tite+, qui m\u2019accompagnait, \u00e9tait Grec, il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se faire circoncire+." }, { "ref": "galates-33", "bci": "10\u00a0\u00a0Nd\u025b kunngba nga be kan kleli e\u2019n y\u025ble k\u025b n\u00e1n maan e wla fi yal\u025bfu\u025b\u2019m be su. K\u025b \u0254 f\u025b i l\u025b lele and\u025b\u2019n, i s\u0254 kusu y\u025b n mian min \u0272in n yo-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Ils nous ont seulement demand\u00e9 de penser aux pauvres, ce que je me suis sinc\u00e8rement efforc\u00e9 de faire+." }, { "ref": "galates-33", "bci": "10\u00a0\u00a0Nd\u025b kunngba nga be kan kleli e\u2019n y\u025ble k\u025b n\u00e1n maan e wla fi yal\u025bfu\u025b\u2019m be su. K\u025b \u0254 f\u025b i l\u025b lele and\u025b\u2019n, i s\u0254 kusu y\u025b n mian min \u0272in n yo-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Ils nous ont seulement demand\u00e9 de penser aux pauvres, ce que je me suis sinc\u00e8rement efforc\u00e9 de faire+." }, { "ref": "galates-34", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b Sefasi* bali Anti\u0254su\u2019n, n ij\u0254li i. Afin atin ng\u2019\u0254 fali\u2019n timan kpa ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Cependant, lorsque C\u00e9phas*+ est venu \u00e0 Antioche+, je lui ai r\u00e9sist\u00e9 en face*, parce que manifestement il avait tort*." }, { "ref": "galates-36", "bci": "13\u00a0\u00a0Zuifu onga nga be o l\u025b\u2019n, be dili be fuka n\u0272\u0254n nun k\u025b Pi\u025bli sa. Be yoli s\u0254 lele maan Baanabasi b\u0254b\u0254 dili i fuka n\u0272\u0254n nun wie.", "fr": "13\u00a0\u00a0Les autres Juifs aussi ont jou\u00e9 cette com\u00e9die*, si bien que m\u00eame Barnab\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 avec eux dans leur com\u00e9die." }, { "ref": "galates-38", "bci": "15\u00a0\u00a0E nga Zuifu y\u025b \u0254 wuli e\u2019n, m\u0254 e timan sa t\u025b yofu\u025b k\u025b be nga be timan Zuifu\u2019n be sa\u2019n,", "fr": "15\u00a0\u00a0Nous qui sommes des Juifs de naissance, et non des p\u00e9cheurs originaires des nations," }, { "ref": "galates-41", "bci": "18\u00a0\u00a0Ninnge nga n bubuli be laa\u2019n, s\u025b n kplan be ekun\u2019n, nn n su kle k\u025b n ti sa t\u025b yofu\u025b.", "fr": "18\u00a0\u00a0Si je reconstruis ce que j\u2019ai d\u00e9moli par le pass\u00e9, je montre que je suis un transgresseur." }, { "ref": "galates-42", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin mmla\u2019n i dunman nun ti\u2019n, n wuli naan \u019danmi\u025bn i dunman nun\u2019n, n \u0272an nguan.", "fr": "19\u00a0\u00a0Par le moyen de la loi, je suis mort \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la loi+, afin de devenir vivant pour Dieu." }, { "ref": "galates-47", "bci": "3\u00a0\u00a0?Sinnzin\u2019n y\u025b w\u2019a di amun dan s\u0254-\u0254? ?Amun m\u0254 i bo bol\u025b nun\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sie amun\u2019n,* kl\u0254 sran nzu\u025bn\u2019n y\u025b \u0254 su sie amun si\u025bn\u2019n ni\u0254n?", "fr": "3\u00a0\u00a0\u00cates-\u200bvous si insens\u00e9s\u00a0? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 en vous laissant guider par l\u2019esprit*, finissez-\u200bvous en vous laissant guider par la chair*+\u00a0?" }, { "ref": "galates-48", "bci": "4\u00a0\u00a0?\u019dr\u025bnn\u025bn nga amun wunnin i\u2019n, \u0254 yoli ngb\u025bn? Nanwl\u025b, n si k\u025b w\u2019a\u00a0yoman ngb\u025bn.", "fr": "4\u00a0\u00a0Avez-\u200bvous subi tant de souffrances pour rien\u00a0? Si encore c\u2019\u00e9tait pour rien\u00a0!" }, { "ref": "galates-50", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254 y\u025b Abraamun yoli-\u0254. \u0186 \u201clafili Zoova su, y\u025b i su m\u2019\u0254 lafili\u2019n ti\u2019n, \u0254\u00a0buli i sran kpa.\u201d", "fr": "6\u00a0\u00a0C\u2019est comme pour Abraham\u00a0: il \u00ab\u00a0eut foi en J\u00e9hovah*, et cela fut port\u00e9 \u00e0 son compte comme justice+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "galates-51", "bci": "7\u00a0\u00a0Amun si weiin k\u025b be nga be lafi e Min\u2019n su\u2019n, be y\u025b be ti Abraamun i wa-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0Vous savez bien que ce sont ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0 la foi qui sont fils d\u2019Abraham+." }, { "ref": "galates-53", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0186 maan be kwlaa nga be lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u019danmi\u025bn yo be ye k\u025b Abraamun m\u2019\u0254 lafili \u019danmi\u025bn su\u2019n sa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0 la foi sont donc en train d\u2019\u00eatre b\u00e9nis avec Abraham, qui a eu foi+." }, { "ref": "galates-56", "bci": "12\u00a0\u00a0Mmla\u2019n finman \u019danmi\u025bn su m\u0254 sran lafi\u2019n. Sanng\u025b \u201csran kwlaa ng\u2019\u0254 yo ninnge s\u0254 mun\u2019n, be ti\u2019n \u0254\u0301 \u0272\u00e1n nguan.\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0Or la Loi ne repose pas sur la foi. Elle dit plut\u00f4t\u00a0: \u00ab\u00a0Celui qui pratique ces choses vivra gr\u00e2ce \u00e0 elles+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "galates-64", "bci": "20\u00a0\u00a0S\u025b sran kunngba ta nda\u2019n, be kanman afi\u025bn siesiefu\u025b nd\u025b kun. I s\u0254 y\u025b \u019danmi\u025bn yoli-\u0254. Afin i ngunmin y\u025b \u0254 tali nda\u2019n ni\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Or il n\u2019y a pas de m\u00e9diateur lorsqu\u2019il n\u2019y a qu\u2019une seule personne concern\u00e9e, et Dieu n\u2019est qu\u2019un seul." }, { "ref": "galates-67", "bci": "23\u00a0\u00a0Ka naan y\u2019a lafi Klisi su\u2019n, mmla\u2019n niannin e su, kp\u025bkun \u0254 sieli e. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn \u00e9 m\u00ednnd\u025b like nga \u019danmi\u025bn w\u00e1 y\u00ed i nglo\u2019n.", "fr": "23\u00a0\u00a0Cependant, avant qu\u2019arrive la foi, nous \u00e9tions gard\u00e9s sous la Loi, confi\u00e9s \u00e0 sa garde, attendant la foi qui allait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e+." }, { "ref": "galates-68", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan Mmla\u2019n niannin e su lele Klisi bali, naan i su lafil\u025b\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn bu e sran kpa.", "fr": "24\u00a0\u00a0La Loi est donc devenue notre pr\u00e9cepteur* menant \u00e0 Christ+, pour que nous soyons d\u00e9clar\u00e9s justes gr\u00e2ce \u00e0 la foi+." }, { "ref": "galates-69", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b si\u025bn m\u0254 e lafi Klisi su\u2019n, e leman sunianfu\u025b kun.", "fr": "25\u00a0\u00a0Mais maintenant que la foi est arriv\u00e9e+, nous ne sommes plus sous un pr\u00e9cepteur*+." }, { "ref": "galates-70", "bci": "26\u00a0\u00a0I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, Klisi Zezi m\u0254 amun lafi i su\u2019n ti\u2019n, amun kwlaa amun ti \u019danmi\u025bn wa.", "fr": "26\u00a0\u00a0En fait, par le moyen de votre foi en Christ J\u00e9sus+, vous \u00eates tous fils de Dieu+." }, { "ref": "galates-71", "bci": "27\u00a0\u00a0Afin amun kwlaa m\u0254 be yoli amun bat\u025bmun Klisi i dunman nun\u2019n, amun a yo k\u025b Klisi sa.", "fr": "27\u00a0\u00a0Car vous tous qui avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en Christ, vous avez rev\u00eatu Christ+." }, { "ref": "galates-73", "bci": "29\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, s\u025b amun ti Klisi i li\u025b\u2019n, nn amun ti Abraamun i osu\u2019n nunfu\u025b sakpa, y\u025b am\u00fan \u0272\u00e1n like nga \u019danmi\u025bn tali nda k\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 m\u00e1n\u2019n.", "fr": "29\u00a0\u00a0De plus, puisque vous appartenez \u00e0 Christ, vous \u00eates vraiment la descendance* d\u2019Abraham+, h\u00e9ritiers+ par rapport \u00e0 une promesse+." }, { "ref": "galates-75", "bci": "2\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, sran wie\u2019m be ni\u025bn i su, y\u025b wie\u2019m be ni\u025bn i ninnge\u2019m be su lele fa ju c\u025bn nga i si kleli\u2019n.", "fr": "2\u00a0\u00a0il est soumis \u00e0 des surveillants et \u00e0 des intendants jusqu\u2019au jour fix\u00e9 par son p\u00e8re." }, { "ref": "galates-76", "bci": "3\u00a0\u00a0E kusu i nun m\u0254 e ti bakan\u2019n, e yoli m\u025bn\u2019n i akunndan nin i ayeli\u025b\u2019n be kanga.", "fr": "3\u00a0\u00a0De m\u00eame, nous aussi, quand nous \u00e9tions des enfants, nous \u00e9tions esclaves des choses \u00e9l\u00e9mentaires du monde+." }, { "ref": "galates-78", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 yoli s\u0254 naan Ba s\u0254\u2019n to be nga be di mmla\u2019n su\u2019n naan \u0254 de be naan \u019danmi\u025bn fa e kaci i wa.", "fr": "5\u00a0\u00a0pour lib\u00e9rer par rachat ceux qui \u00e9taient sous la loi+, afin que nous puissions \u00eatre adopt\u00e9s comme fils+." }, { "ref": "galates-80", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, amun timan kanga kun, sanng\u025b amun ti \u019danmi\u025bn i mma mun. Y\u025b s\u025b amun ti \u019danmi\u025bn i mma mun\u2019n, nn amun ti i aja difu\u025b wie.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ainsi, tu n\u2019es plus esclave, mais fils\u00a0; et si tu es fils, tu es donc aussi h\u00e9ritier gr\u00e2ce \u00e0 Dieu+." }, { "ref": "galates-81", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b i nun nga amun siman \u019danmi\u025bn\u2019n, amun ti ninnge nga be timan \u0272anmi\u025bn sakpa\u2019n be kanga.", "fr": "8\u00a0\u00a0Or, quand vous ne connaissiez pas Dieu, vous \u00e9tiez esclaves de dieux qui, en r\u00e9alit\u00e9, ne le sont pas." }, { "ref": "galates-83", "bci": "10\u00a0\u00a0I wie y\u025ble k\u025b amun ci c\u025bn nin anglo wie mun. Y\u025b amun ci bl\u025b nin afu\u025b wie mun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Vous respectez scrupuleusement les jours, les mois+, les \u00e9poques et les ann\u00e9es." }, { "ref": "galates-84", "bci": "11\u00a0\u00a0N kunnd\u025bman k\u025b ukal\u025b m\u0254 n miannin min \u0272in n ukali amun\u2019n, \u0254 yo ngb\u025bn.", "fr": "11\u00a0\u00a0J\u2019ai bien peur pour vous que tous mes efforts en votre faveur aient \u00e9t\u00e9 inutiles." }, { "ref": "galates-85", "bci": "12\u00a0\u00a0Aniaan mun, amun yaci, amun yo k\u025b min sa. Afin laa\u2019n, n\u00a0kusu n ti k\u025b amun sa. Amun a yoman min t\u025b.", "fr": "12\u00a0\u00a0Fr\u00e8res, je vous en prie\u00a0: devenez comme moi, parce que moi aussi j\u2019\u00e9tais comme vous+. Vous ne m\u2019avez fait aucun tort." }, { "ref": "galates-86", "bci": "13\u00a0\u00a0Amun si k\u025b kp\u025b klikli nga \u0144 b\u00f3 jasin f\u025b\u2019n \u0144 kl\u00e9 amun\u2019n, tukpac\u025b m\u2019\u0254 t\u0254li min su\u2019n ti y\u025b n kwla yoli s\u0254-\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Vous savez que c\u2019est une maladie qui m\u2019a donn\u00e9 l\u2019occasion de vous annoncer la bonne nouvelle la premi\u00e8re fois." }, { "ref": "galates-89", "bci": "16\u00a0\u00a0?Nd\u025b nanwl\u025b m\u0254 n kan kle amun\u2019n ti\u2019n, m\u2019an kaci amun kp\u0254fu\u025b?", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors quoi\u00a0? Suis-\u200bje devenu votre ennemi parce que je vous dis la v\u00e9rit\u00e9\u00a0?" }, { "ref": "galates-92", "bci": "19\u00a0\u00a0Min mma kanngan mun, amun ti\u2019n n su f\u025b ekun k\u025b bla wie m\u2019\u0254 su wu ba\u2019n sa. \u0143 f\u025b\u0301 s\u0254 lele naan amun a kaci k\u025b Klisi sa.", "fr": "19\u00a0\u00a0vous mes petits enfants+, pour qui je suis de nouveau dans les douleurs de l\u2019accouchement jusqu\u2019\u00e0 ce que Christ soit form\u00e9* en vous." }, { "ref": "galates-94", "bci": "21\u00a0\u00a0Min waan yoo: ?Amun m\u0254 amun kunnd\u025b k\u025b am\u00fan n\u00e1nti mmla\u2019n su\u2019n, amun a timan nd\u025b nga Mmla\u2019n kan\u2019n?", "fr": "21\u00a0\u00a0Dites-\u200bmoi, vous qui voulez \u00eatre sous la loi, n\u2019entendez-\u200bvous pas ce que dit la Loi\u00a0?" }, { "ref": "galates-95", "bci": "22\u00a0\u00a0I wie y\u025ble k\u025b be kl\u025bli i k\u025b Abraamun wuli ba yasua n\u0272\u0254n. \u0186 nin afanni\u025bn bla\u2019n be wuli kun, y\u025b \u0254 nin diewa bla\u2019n be wuli kun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Par exemple, il est \u00e9crit qu\u2019Abraham a eu deux fils, un par la servante+ et un par la femme libre+\u00a0;" }, { "ref": "galates-96", "bci": "23\u00a0\u00a0Afanni\u025bn bla\u2019n wuli i wa li\u025b\u2019n k\u025b be fa wu ba kwlaa\u2019n sa. Sanng\u025b diewa bla\u2019n i li\u025b\u2019n, nda m\u0254 \u019danmi\u025bn t\u025bli i\u2019n ti y\u025b \u0254 kwla wuli ba-\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0mais celui de la servante est n\u00e9 de fa\u00e7on naturelle*+ alors que celui de la femme libre est n\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une promesse+." }, { "ref": "galates-98", "bci": "25\u00a0\u00a0\u0186 maan Agaa ti Arabi l\u0254 Sinai oka\u2019n i nz\u0254li\u025b, y\u025b \u0254 ti Zerizal\u025bmun kl\u0254 m\u2019\u0254 o l\u025b and\u025b\u2019n i nz\u0254li\u025b, afin Zerizal\u025bmun kl\u0254\u2019n nin i mma\u2019m be ti kanga.", "fr": "25\u00a0\u00a0Agar repr\u00e9sente le Sina\u00ef+, une montagne en Arabie, et elle correspond \u00e0 la J\u00e9rusalem actuelle, car elle est esclave avec ses enfants." }, { "ref": "galates-99", "bci": "26\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zerizal\u025bmun m\u2019\u0254 o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n i li\u025b\u2019n, \u0254 timan kanga, y\u025b \u0254 ti e nin.", "fr": "26\u00a0\u00a0Mais la J\u00e9rusalem d\u2019en haut est libre, et c\u2019est elle notre m\u00e8re." }, { "ref": "galates-101", "bci": "28\u00a0\u00a0Aniaan mun, amun kusu amun ti k\u025b Izaaki sa. Ba nga \u019danmi\u025bn tali nda m\u0254 be wuli be\u2019n, be y\u025ble amun.", "fr": "28\u00a0\u00a0Or vous, fr\u00e8res, vous \u00eates enfants de la promesse, tout comme Isaac+." }, { "ref": "galates-102", "bci": "29\u00a0\u00a0Ba nga be wuli i k\u025b be fa wu ba kwlaa sa\u2019n, \u0254 kleli kun nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n yoli maan be wuli i\u2019n, i \u0272r\u025bnn\u025bn. K\u025b d\u0254 nga su \u0254 ti s\u0254-\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Mais de m\u00eame qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque celui qui \u00e9tait n\u00e9 de fa\u00e7on naturelle* pers\u00e9cutait celui qui \u00e9tait n\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esprit+, de m\u00eame aussi maintenant+." }, { "ref": "galates-104", "bci": "31\u00a0\u00a0\u0186 maan aniaan mun, n\u00e1n afanni\u025bn talua\u2019n i wa y\u025ble e, sanng\u025b e ti diewa bla\u2019n i wa.", "fr": "31\u00a0\u00a0Ainsi, fr\u00e8res, nous sommes enfants, non pas d\u2019une servante, mais de la femme libre." }, { "ref": "galates-105", "bci": "5 \u00a0E ti \u0272anl\u025b s\u0254\u2019n, i ti y\u025b Klisi deli e-\u0254. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an jran kekle. Y\u025b n\u00e1n amun lo amun wun ekun man like wie naan amun kaci i kanga.", "fr": "5 \u00a0C\u2019est pour une telle libert\u00e9 que Christ nous a lib\u00e9r\u00e9s. Aussi, tenez bon+ et ne vous laissez pas remettre sous le joug de l\u2019esclavage+." }, { "ref": "galates-106", "bci": "2\u00a0\u00a0Min P\u0254lu, \u0144 s\u00e9 amun k\u025b s\u025b be wla amun kl\u025bn\u2019n, amun su \u0272anman like nga Klisi yoli\u2019n, i nun like fi.", "fr": "2\u00a0\u00a0Voyez\u00a0! Moi, Paul, je vous dis que si vous vous faites circoncire, Christ ne vous sera d\u2019aucune utilit\u00e9+." }, { "ref": "galates-107", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 maan sran kwlaa nga be wl\u025bli i kl\u025bn\u2019n, min waan \u0144 s\u00e9 i ekun k\u025b \u0254 fata k\u025b \u0254 nanti nd\u025b kwlaa ng\u2019\u0254 o Mmla\u2019n nun\u2019n su wie.", "fr": "3\u00a0\u00a0J\u2019affirme de nouveau \u00e0 tout homme qui se fait circoncire qu\u2019il est tenu d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 toute la Loi+." }, { "ref": "galates-109", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b e li\u025b\u2019n, e Min\u2019n i su m\u0254 e lafi\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan e su minnd\u025b kpa k\u025b be bu e sran kpa.", "fr": "5\u00a0\u00a0Quant \u00e0 nous, c\u2019est par l\u2019esprit que nous attendons vivement la justice esp\u00e9r\u00e9e qui d\u00e9coule de la foi." }, { "ref": "galates-111", "bci": "7\u00a0\u00a0Laa\u2019n, amun yo sa kpa.* ?Y\u025b nn wan ti y\u025b amun yacili nanwl\u025b atin\u2019n i su fal\u025b-\u0254?", "fr": "7\u00a0\u00a0Vous couriez si bien+\u00a0! Qui vous a emp\u00each\u00e9s de continuer \u00e0 ob\u00e9ir \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9\u00a0?" }, { "ref": "galates-112", "bci": "8\u00a0\u00a0N\u00e1n Sran ng\u2019\u0254 fl\u025bli amun\u2019n y\u025b \u0254 sacili amun akunndan\u2019n s\u0254-\u0254.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ce genre de raisonnement ne vient pas de celui qui vous appelle." }, { "ref": "galates-113", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin kpanwun ayre kaan sa b\u0254b\u0254\u2019n, \u0254 wla sanml\u025bn nga be f\u0254t\u0254li\u2019n i wunmuan\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Un peu de levain fait fermenter toute la p\u00e2te+." }, { "ref": "galates-116", "bci": "12\u00a0\u00a0Yasua nga be waan b\u00e9 s\u00e1nngan amun akunndan\u2019n, maan be s\u025b be wun.*", "fr": "12\u00a0\u00a0Je voudrais qu\u2019ils s\u2019\u00e9masculent*, les hommes qui cherchent \u00e0 vous d\u00e9stabiliser." }, { "ref": "galates-118", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin Mmla\u2019n i kwlaa i nuan yia* nd\u025b kunngba su. Y\u025ble k\u025b: \u201cKlo \u0254 wiengu k\u025b a fa klo \u0254 b\u0254b\u0254 wun\u2019n sa.\u201d", "fr": "14\u00a0\u00a0Car la Loi tout enti\u00e8re se trouve accomplie* dans un seul commandement\u00a0: \u00ab\u00a0Tu dois aimer ton prochain comme toi-\u200bm\u00eame+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "galates-120", "bci": "16\u00a0\u00a0N se amun k\u025b yoo, an yo like nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n se amun k\u025b amun yo\u2019n titi. S\u025b amun yo s\u0254\u2019n, amun su yoman ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n be kun ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors je vous dis\u00a0: continuez \u00e0 marcher sous la conduite de l\u2019esprit+ et vous n\u2019accomplirez aucun d\u00e9sir charnel+." }, { "ref": "galates-122", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, s\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sie amun\u2019n, nn mmla\u2019n sieman amun.", "fr": "18\u00a0\u00a0De plus, si vous \u00eates conduits par l\u2019esprit, vous n\u2019\u00eates pas sous la loi." }, { "ref": "galates-123", "bci": "19\u00a0\u00a0Kl\u0254 sran nzu\u025bn\u2019n fiaman. Y\u025ble bla nin bian kunnd\u025bl\u025b sukusuku nin i wunsu \u0272annzu\u025bn sa mun,* nin sa kainkain\u2019m be yol\u025b, nin \u0272in kekle ayeli\u025b mun,*", "fr": "19\u00a0\u00a0Or les \u0153uvres de la chair se voient clairement\u00a0; ce sont actes sexuels immoraux*+, impuret\u00e9, conduite indigne et effront\u00e9e*+," }, { "ref": "galates-124", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0254\u00a0nin amuin s\u0254l\u025b, nin bae dil\u025b,* nin sran kp\u0254l\u025b, nin utre dil\u025b, nin klunngb\u0254 tul\u025b, nin ya fal\u025b tikatika, nin be nuan m\u2019\u0254 s\u025bman\u2019n, nin be wun nun bubul\u025b, nin like nga kl\u0254 sran\u2019m be kle\u2019n i su fal\u025b,", "fr": "20\u00a0\u00a0idol\u00e2trie, spiritisme*+, hostilit\u00e9, querelle, jalousie, acc\u00e8s de col\u00e8re, dissensions, divisions, dissidences*," }, { "ref": "galates-124", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0254\u00a0nin amuin s\u0254l\u025b, nin bae dil\u025b,* nin sran kp\u0254l\u025b, nin utre dil\u025b, nin klunngb\u0254 tul\u025b, nin ya fal\u025b tikatika, nin be nuan m\u2019\u0254 s\u025bman\u2019n, nin be wun nun bubul\u025b, nin like nga kl\u0254 sran\u2019m be kle\u2019n i su fal\u025b,", "fr": "20\u00a0\u00a0idol\u00e2trie, spiritisme*+, hostilit\u00e9, querelle, jalousie, acc\u00e8s de col\u00e8re, dissensions, divisions, dissidences*," }, { "ref": "galates-126", "bci": "22\u00a0\u00a0Nzu\u025bn* nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n yo maan kl\u0254 sran yi i nglo\u2019n y\u025ble \u019danmi\u025bn nin sran klol\u025b, aklunju\u025b dil\u025b, alaje dil\u025b, awl\u025bn tral\u025b, klun ufue yol\u025b, sran ye yol\u025b, \u019danmi\u025bn sulafil\u025b,", "fr": "22\u00a0\u00a0Par contre, le fruit* de l\u2019esprit est amour, joie, paix, patience, bienveillance, bont\u00e9*+, foi," }, { "ref": "galates-127", "bci": "23\u00a0\u00a0w\u025bt\u025b\u025b\u00a0yol\u025b, be wun su nianl\u025b. Mmla fi tanninman ninnge s\u0254\u2019m be yol\u025b.", "fr": "23\u00a0\u00a0douceur, ma\u00eetrise de soi+. Il n\u2019y a pas de loi contre de telles choses." }, { "ref": "galates-128", "bci": "24\u00a0\u00a0Be nga be nin Klisi Zezi be o nun\u2019n, b\u2019a bobo ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n waka\u2019n su.", "fr": "24\u00a0\u00a0De plus, ceux qui appartiennent \u00e0 Christ J\u00e9sus ont clou\u00e9 au poteau la chair avec ses passions et ses d\u00e9sirs+." }, { "ref": "galates-129", "bci": "25\u00a0\u00a0S\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n y\u025b \u0254 sie e\u2019n, maan e fa atin ng\u2019\u0254 kle e\u2019n su s\u025bs\u025bs\u025b.", "fr": "25\u00a0\u00a0Si nous vivons par l\u2019esprit, continuons aussi \u00e0 marcher de mani\u00e8re ordonn\u00e9e sous la conduite de l\u2019esprit+." }, { "ref": "galates-130", "bci": "26\u00a0\u00a0N\u00e1n maan e bu e wun sran kpa tra e wiengu, n\u00e1n maan e fa e wun sunnzun e wiengu, y\u025b n\u00e1n maan e konvi tran e wiengu like su.", "fr": "26\u00a0\u00a0Ne cherchons pas \u00e0 nous mettre en avant+, nous provoquant les uns les autres+, nous enviant les uns les autres." }, { "ref": "galates-132", "bci": "2\u00a0\u00a0S\u025b amun wun k\u025b amun wiengu su f\u025b\u2019n, an uk\u025b i. S\u025b amun yo s\u0254\u2019n, nn amun a wie Klisi i mmla\u2019n su fa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Continuez \u00e0 porter les fardeaux les uns des autres+\u00a0; de cette fa\u00e7on vous accomplirez la loi du Christ+." }, { "ref": "galates-133", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin s\u025b sran kun bu i wun k\u025b \u0254 ti sran dan\u2019n, kusu nn \u0254 timan s\u0254\u2019n, \u0254 su l\u025bk\u025b i b\u0254b\u0254 i wun.", "fr": "3\u00a0\u00a0Car si quelqu\u2019un se croit important alors qu\u2019il n\u2019est rien+, il se trompe lui-\u200bm\u00eame." }, { "ref": "galates-135", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin sran kun b\u0254b\u0254 y\u025b \u0254\u0301 s\u00fa\u025b i tr\u0254\u2019n ni\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car chacun portera sa propre charge*+." }, { "ref": "galates-136", "bci": "6\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan sran nga be kan \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n be kle i\u2019n, \u0254 man sran ng\u2019\u0254 kle i like\u2019n i ninnge kpakpa ng\u2019\u0254 le be\u2019n wie.", "fr": "6\u00a0\u00a0De plus, que celui \u00e0 qui on enseigne* la parole partage toutes sortes de bonnes choses avec celui qui donne cet enseignement*+." }, { "ref": "galates-137", "bci": "7\u00a0\u00a0N\u00e1n amun laka amun wun: Be kwl\u00e1 yoman \u019danmi\u025bn i finfin. Afin like nga sran kun lua\u2019n, y\u025b \u0254\u0301 t\u00ed-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ne vous y trompez pas\u00a0: on ne se moque pas de Dieu. Car ce que quelqu\u2019un s\u00e8me, c\u2019est aussi ce qu\u2019il r\u00e9coltera+\u00a0;" }, { "ref": "galates-141", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 min b\u0254b\u0254 min sa y\u025b n fa kl\u025bli amun fluwa\u2019n ti\u2019n, amun nian k\u025b fluwa mma\u2019m be ti dandan-\u0254n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Voyez avec quelles grandes lettres je vous ai \u00e9crit de ma propre main." }, { "ref": "galates-145", "bci": "15\u00a0\u00a0Afin\u00a0s\u025b be wlali sran kun kl\u025bn-o, s\u025b b\u2019a wl\u025bm\u025bn i kl\u025bn-o, n\u025b\u0301n i s\u0254\u2019n y\u025b \u0254 ti cinnjin-\u0254n. Sanng\u025b like ufl\u025b nga \u019danmi\u025bn yoli\u2019n y\u025b \u0254 ti cinnjin-\u0254n.", "fr": "15\u00a0\u00a0Car ce qui est important, ce n\u2019est pas d\u2019\u00eatre circoncis ou incirconcis+, mais d\u2019\u00eatre une cr\u00e9ature nouvelle+." }, { "ref": "galates-147", "bci": "17\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 f\u025b i and\u025b\u2019n, n\u00e1n maan sran fi kle min yal\u025b kun. Afin\u00a0kannvu\u025bn nga be o min wunn\u025bn\u2019n su\u2019n be kle k\u025b n ti Zezi i kanga.", "fr": "17\u00a0\u00a0D\u00e9sormais, que personne ne me cause d\u2019ennuis, car je porte sur mon corps les marques d\u2019un esclave de J\u00e9sus+." }, { "ref": "galates-148", "bci": "18\u00a0\u00a0Aniaan mun, akunndan kpa nga amun bu\u2019n ti\u2019n, maan e Min Zezi Klisi yo amun ye. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "18\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de notre Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec l\u2019esprit que vous manifestez, fr\u00e8res. Amen." }, { "ref": "ephesiens-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "ephesiens-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin Zezi Klisi i dunman nun\u2019n, \u0254 sunnzunnin k\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 e k\u00e1ci i b\u0254b\u0254 i klun ba k\u025b ng\u2019\u0254 fa klo\u2019n sa.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car il nous a destin\u00e9s d\u2019avance+ \u00e0 \u00eatre adopt\u00e9s comme ses propres fils+ gr\u00e2ce \u00e0 J\u00e9sus Christ, selon son bon plaisir et sa volont\u00e9+," }, { "ref": "ephesiens-5", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 yoli s\u0254 naan sran\u2019m be m\u025bnm\u025bn\u00a0i. Afin \u0254 f\u025bli i Wa m\u2019\u0254 klo i kpa\u2019n fa yili i aklunye dan\u2019n i nglo e lika.", "fr": "6\u00a0\u00a0\u00e0 la louange de sa glorieuse faveur imm\u00e9rit\u00e9e+, qu\u2019il a bien voulu nous accorder par le moyen de son bien-aim\u00e9+." }, { "ref": "ephesiens-7", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 yoli e ye dan. Y\u025ble k\u025b \u0254 yoli maan e si ngwl\u025bl\u025b, y\u025b e ti akunndanfu\u025b.*", "fr": "8\u00a0\u00a0Cette faveur imm\u00e9rit\u00e9e, Dieu l\u2019a fait abonder pour nous en toute sagesse et intelligence*" }, { "ref": "ephesiens-8", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin \u0254 yoli maan e sili i klun sa m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n. Sa s\u0254\u2019n ti i klun su, y\u025b \u0254 dun mmua sunnzunnin k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 sa s\u0254\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0en nous faisant conna\u00eetre le saint secret*+ de sa volont\u00e9. Celui-ci est conforme \u00e0 son bon plaisir par lequel il a d\u00e9cid\u00e9" }, { "ref": "ephesiens-11", "bci": "12\u00a0\u00a0naan e m\u0254 e dun mmua fali e wla guali Klisi su\u2019n e ti\u2019n, sran\u2019m be manman \u019danmi\u025bn, y\u025b be yi i ay\u025b.", "fr": "12\u00a0\u00a0afin que, nous qui avons \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 esp\u00e9rer dans le Christ, nous servions \u00e0 la louange de sa gloire." }, { "ref": "ephesiens-15", "bci": "16\u00a0\u00a0amun ti\u2019n, m\u2019an yaciman \u019danmi\u025bn i ase lal\u025b le. Y\u025b k\u025b \u0144 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn\u2019n, n bo amun dunman titi.", "fr": "16\u00a0\u00a0je ne cesse de remercier Dieu* \u00e0 votre sujet. Je continue \u00e0 faire mention de vous dans mes pri\u00e8res," }, { "ref": "ephesiens-19", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 yili i tinmin\u2019n i nglo Klisi i lika. Y\u025ble k\u025b \u0254 c\u025bnnin i, kp\u025bkun \u0254 f\u025b i trannin i sa fama su \u0272anmi\u025bn su l\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0qu\u2019il a exerc\u00e9e envers Christ quand il l\u2019a ressuscit\u00e9* et l\u2019a fait asseoir \u00e0 sa droite+ dans les lieux c\u00e9lestes," }, { "ref": "ephesiens-21", "bci": "22\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn fali like kwlaa sieli i ja bo. Y\u025b \u0254 f\u025b i sieli like kwlaa su as\u0254nun\u2019n nun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Il a aussi soumis toutes choses sous ses pieds+ et l\u2019a fait chef sur toutes choses concernant l\u2019assembl\u00e9e*+," }, { "ref": "ephesiens-22", "bci": "23\u00a0\u00a0As\u0254nun\u2019n ti i wunn\u025bn. I wunn\u025bn wunmuan\u2019n yia ninnge\u2019m be kwlaa be nuan sa kwlaa nun.", "fr": "23\u00a0\u00a0qui est son corps+, la pl\u00e9nitude de celui qui remplit toutes choses en tous." }, { "ref": "ephesiens-23", "bci": "2 \u00a0Asa ekun\u2019n, kannz\u025b laa\u2019n amun wuli amun sa t\u025b\u2019m be nun\u2019n, si\u025bn\u2019n, \u019danmi\u025bn maan amun a \u0272an nguan.", "fr": "2 \u00a0D\u2019autre part, Dieu vous a fait vivre, alors que vous \u00e9tiez morts \u00e0 cause de vos fautes et de vos p\u00e9ch\u00e9s+," }, { "ref": "ephesiens-26", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b klol\u025b dan m\u0254 \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 si aunnvu\u025b dan\u2019n, \u0254\u00a0kloli e\u2019n ti\u2019n,", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais Dieu, dans son immense mis\u00e9ricorde+, en raison du grand amour dont il nous a aim\u00e9s+," }, { "ref": "ephesiens-31", "bci": "9\u00a0\u00a0N\u00e1n like nga amun yo\u2019n ti-\u0254. K\u025b \u0254 ko yo naan sran fi w\u2019a jr\u025bnm\u025bn i s\u0254\u2019n su w\u2019a dim\u025bn i nuan\u2019n ti.", "fr": "9\u00a0\u00a0Non, cela ne r\u00e9sulte pas des \u0153uvres+, afin que personne n\u2019ait de raison de se vanter." }, { "ref": "ephesiens-36", "bci": "14\u00a0\u00a0I y\u025b maan e di alaje-\u0254. \u0186 yoli maan sran akpasua n\u0272\u0254n\u2019n b\u2019a kaci akpasua kun. Y\u025b \u0254 bubuli tal\u025b ng\u2019\u0254 o be afi\u025bn\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car il est notre paix+, celui qui des deux groupes en a fait un seul+ et qui a d\u00e9truit le mur qui les s\u00e9parait+." }, { "ref": "ephesiens-40", "bci": "18\u00a0\u00a0Afin i dunman nun ti\u2019n, e m\u0254 e ti nvle n\u0272\u0254n s\u0254\u2019m be nunfu\u025b\u2019n e kwla fa e wun mantan Si\u025b\u2019n, i waw\u025b kunngba\u2019n i fanngan nun.", "fr": "18\u00a0\u00a0parce que c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que nous, les deux peuples, nous avons acc\u00e8s aupr\u00e8s du P\u00e8re par un seul esprit." }, { "ref": "ephesiens-42", "bci": "20\u00a0\u00a0S\u025b amun ti sua\u2019n, nn \u0144 s\u00e9 k\u025b be kplannin amun akoto mun nin \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be su. Be y\u025b be ti sua\u2019n i bo ase m\u0254 be wlali\u2019n ni\u0254n. Y\u025b Klisi Zezi y\u025b \u0254 ti sua\u2019n i bo ase m\u0254 be wlali\u2019n i y\u0254bu\u025b cinnjin kpafu\u025b m\u0254 be fa tra sua s\u0254\u2019n i c\u0254nj\u0254\u2019n i ase\u2019n ni\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0et vous avez \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis sur le fondement des ap\u00f4tres et des proph\u00e8tes+, Christ J\u00e9sus lui-\u200bm\u00eame \u00e9tant la pierre angulaire de fondement+." }, { "ref": "ephesiens-43", "bci": "21\u00a0\u00a0Sua s\u0254 m\u0254 be kplannin\u2019n \u0254 nin i wun ninnge\u2019m be kwlaa be sasa su s\u025bs\u025bs\u025b. Y\u025b k\u025b m\u2019\u0254 nin Klisi be o nun\u2019n ti\u2019n, \u0254 \u0272in, y\u025b \u0254 kaci sua kun m\u2019\u0254 ti Zoova li\u025b klonglo\u2019n.", "fr": "21\u00a0\u00a0En union avec lui, toute la construction, harmonieusement assembl\u00e9e+, grandit pour \u00eatre un saint temple pour J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "ephesiens-44", "bci": "22\u00a0\u00a0Amun kusu, k\u025b m\u0254 amun nin Klisi be o nun\u2019n ti\u2019n, be su kplan amun likawl\u025b k\u025b sua kun m\u0254 \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i fanngan nun\u2019n \u019danmi\u025bn tran nun\u2019n sa.", "fr": "22\u00a0\u00a0En union avec lui, vous aussi, vous \u00eates en train d\u2019\u00eatre b\u00e2tis ensemble pour former un lieu o\u00f9 Dieu habite par l\u2019esprit+." }, { "ref": "ephesiens-45", "bci": "3 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min P\u0254lu, Klisi Zezi i li\u025b m\u0254 n ti\u2019n ti\u2019n, \u0254 nin amun m\u0254 amun timan Zuifu\u2019n amun ukal\u025b ti\u2019n n ti bisuafu\u025b.", "fr": "3 \u00a0Pour cette raison, moi Paul, le prisonnier+ de Christ J\u00e9sus pour vous, les gens des nations..." }, { "ref": "ephesiens-46", "bci": "2\u00a0\u00a0N\u00a0si kpa k\u025b junman nga be mannin min k\u025b n di\u2019n, amun tili i su nd\u025b. Y\u025ble k\u025b n uka amun naan amun \u0272an \u019danmi\u025bn i aklunye dan\u2019n i su mmlusu\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0si vraiment vous avez entendu parler de la gestion+ de la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de Dieu qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e pour votre bien," }, { "ref": "ephesiens-47", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b nga n dun mmua n kl\u025bli i su nd\u025b kan sa\u2019n, \u019danmi\u025bn yili i nd\u025b m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n i nglo kleli min.", "fr": "3\u00a0\u00a0que c\u2019est par une r\u00e9v\u00e9lation que le saint secret a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 ma connaissance, comme je l\u2019ai \u00e9crit auparavant en bref." }, { "ref": "ephesiens-48", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 maan k\u025b am\u00fan w\u00e1 k\u00e1nngan nd\u025b nga nun\u2019n, am\u00fan w\u00fan k\u025b n si Klisi i su nd\u025b m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n i kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Donc, en lisant cela, vous pouvez vous rendre compte de ma compr\u00e9hension du saint secret+ du Christ." }, { "ref": "ephesiens-55", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n nin like nga \u019danmi\u025bn buli i akunndan e Min Klisi Zezi i lika w\u2019a c\u025b kpa\u2019n, be k\u0254 likawl\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Cela est conforme au projet \u00e9ternel qu\u2019il a form\u00e9 au sujet du Christ+, J\u00e9sus notre Seigneur," }, { "ref": "ephesiens-56", "bci": "12\u00a0\u00a0I fanngan nun ti\u2019n, k\u025b \u00e9 k\u00e1n nd\u025b\u2019n e klun titiman\u00a0e. Asa kusu\u2019n, i su m\u0254 e lafi\u2019n ti\u2019n e kwla fa e wun e m\u025bnt\u025bn i.", "fr": "12\u00a0\u00a0gr\u00e2ce \u00e0 qui nous parlons avec courage et avons acc\u00e8s aupr\u00e8s de Dieu+ avec confiance par le moyen de notre foi en Christ." }, { "ref": "ephesiens-57", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0144 sr\u025b\u0301 amun k\u025b n\u00e1n maan \u0272r\u025bnn\u025bn m\u0254 amun dunman nun ti\u2019n n wun i\u2019n, \u0254 bubu amun sa sin. Afin i s\u0254\u2019n ti\u2019n am\u00fan \u0272\u00e1n \u0272run.", "fr": "13\u00a0\u00a0Je vous demande donc de ne pas vous laisser d\u00e9courager par mes souffrances pour vous, car celles-ci signifient votre gloire+." }, { "ref": "ephesiens-58", "bci": "14\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0144 k\u00f3to Si\u025b\u2019n i bo.", "fr": "14\u00a0\u00a0Pour cette raison, je plie les genoux devant le P\u00e8re," }, { "ref": "ephesiens-59", "bci": "15\u00a0\u00a0I ti y\u025b \u0272anmi\u025bn su l\u0254 nin asi\u025b\u2019n su osuosu\u2019n kwlaa o l\u025b-\u0254.*", "fr": "15\u00a0\u00a0\u00e0 qui toute famille au ciel et sur la terre doit son nom." }, { "ref": "ephesiens-62", "bci": "18\u00a0\u00a0naan amun nin \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa amun wun i wl\u025b kpa k\u025b nd\u025b nanwl\u025b\u2019n ti t\u025btr\u025b, \u0254 ti t\u025bnnd\u025bn, \u0254 ti nglonglo, y\u025b i bo ti kploun,", "fr": "18\u00a0\u00a0afin qu\u2019avec tous les saints vous soyez capables de pleinement saisir la largeur, la longueur, la hauteur et la profondeur," }, { "ref": "ephesiens-63", "bci": "19\u00a0\u00a0naan Klisi i klol\u025b\u2019n m\u2019\u0254 tra sa kwlaa nga kl\u0254 sran\u2019m be kwla si i\u2019n amun wun i wl\u025b, k\u025b \u0254 ko yo naan ninnge kpakpa nga \u019danmi\u025bn man\u2019n, amun a \u0272an be kpanngban kpa\u2019n ti.", "fr": "19\u00a0\u00a0et de conna\u00eetre l\u2019amour du Christ+, qui surpasse la connaissance, pour que vous soyez remplis de toute la pl\u00e9nitude que Dieu donne." }, { "ref": "ephesiens-66", "bci": "4 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min m\u0254 e Min\u2019n ti\u2019n n ti bisuafu\u025b\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 amun k\u025b an nian fl\u025bl\u025b m\u0254 be fl\u025bli amun\u2019n su be nanti.", "fr": "4 \u00a0Moi, le prisonnier+ dans le Seigneur, je vous exhorte donc \u00e0 vous conduire d\u2019une mani\u00e8re digne+ de l\u2019appel que vous avez re\u00e7u," }, { "ref": "ephesiens-67", "bci": "2\u00a0\u00a0I s\u0254 yol\u025b nun\u2019n, an kan amun wun ase, an yo w\u025bt\u025b\u025bfu\u025b, an tra amun awl\u025bn. Sa nga amun wiengu yo amun\u2019n, maan \u0254 s\u0254n amun nun klol\u025b m\u0254 amun klo i\u2019n ti.", "fr": "2\u00a0\u00a0en toute humilit\u00e9+ et douceur, avec patience+, vous supportant les uns les autres dans l\u2019amour+," }, { "ref": "ephesiens-68", "bci": "3\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, an mian amun \u0272in naan alaje m\u0254 \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan amun di\u2019n ti\u2019n, amun bo yo kun titi.", "fr": "3\u00a0\u00a0vous effor\u00e7ant r\u00e9ellement de maintenir l\u2019unit\u00e9 de l\u2019esprit dans le lien de la paix+." }, { "ref": "ephesiens-70", "bci": "5\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, e Min\u2019n ti kun, e lafi nd\u025b kunngba\u2019n su, bat\u025bmun\u2019n ti kun,", "fr": "5\u00a0\u00a0un seul Seigneur+, une seule foi, un seul bapt\u00eame\u00a0;" }, { "ref": "ephesiens-71", "bci": "6\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn ti kun, y\u025b \u0254 ti e kwlaa e Si. \u0186 o like kwlaa ti su, \u0254 fa like kwlaa di junman, y\u025b \u0254 o e kwlaa e nun.", "fr": "6\u00a0\u00a0un seul Dieu et P\u00e8re de tous, qui est au-dessus de tous et par tous et en tous." }, { "ref": "ephesiens-72", "bci": "7\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn yoli maan e tinuntinun e \u0272annin ye dan. Klisi y\u025b \u0254 fali like s\u0254\u2019n c\u025bli e e tinuntinun-\u0254n.", "fr": "7\u00a0\u00a0Or, la faveur imm\u00e9rit\u00e9e a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 chacun de nous selon la fa\u00e7on dont le Christ a r\u00e9parti le don gratuit+." }, { "ref": "ephesiens-74", "bci": "9\u00a0\u00a0?K\u025b be se k\u025b \u2018\u0254\u00a0\u0254li nglo l\u0254\u2019n,\u2019 i s\u0254\u2019n kle s\u025b? I s\u0254\u2019n kle k\u025b \u0254 dun mmua jrali ngua ka, y\u025ble k\u025b \u0254 jrali asi\u025b\u2019n su wa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Or, que signifie l\u2019expression \u00ab\u00a0il est mont\u00e9\u00a0\u00bb, sinon qu\u2019il est d\u2019abord descendu dans les r\u00e9gions inf\u00e9rieures, c\u2019est-\u00e0-dire la terre\u00a0?" }, { "ref": "ephesiens-74", "bci": "9\u00a0\u00a0?K\u025b be se k\u025b \u2018\u0254\u00a0\u0254li nglo l\u0254\u2019n,\u2019 i s\u0254\u2019n kle s\u025b? I s\u0254\u2019n kle k\u025b \u0254 dun mmua jrali ngua ka, y\u025ble k\u025b \u0254 jrali asi\u025b\u2019n su wa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Or, que signifie l\u2019expression \u00ab\u00a0il est mont\u00e9\u00a0\u00bb, sinon qu\u2019il est d\u2019abord descendu dans les r\u00e9gions inf\u00e9rieures, c\u2019est-\u00e0-dire la terre\u00a0?" }, { "ref": "ephesiens-76", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186 sieli sran wie mun akoto, \u0254 sieli wie mun \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b, \u0254 sieli wie mun jasin f\u025b bofu\u025b, \u0254 sieli wie mun k\u025b be nian as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b m\u0254 be ti k\u025b bua sa\u2019n be lika, y\u025b \u0254 sieli wie mun k\u025b be kle like.", "fr": "11\u00a0\u00a0Et il a donn\u00e9 certains comme ap\u00f4tres+, certains comme proph\u00e8tes+, certains comme \u00e9vang\u00e9lisateurs*+, certains comme bergers et enseignants+," }, { "ref": "ephesiens-77", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 kunnd\u025b k\u025b be uka* \u019danmi\u025bn i sran mun naan be nanti atin kpa\u2019n su. Asa ekun\u2019n, \u0254\u00a0kunnd\u025b k\u025b be su be wiengu mun, y\u025b be yo naan Klisi i wunn\u025bn\u2019n* yo kpa.", "fr": "12\u00a0\u00a0en vue de la formation* des saints, pour l\u2019\u0153uvre du minist\u00e8re, pour la construction du corps du Christ+," }, { "ref": "ephesiens-80", "bci": "15\u00a0\u00a0Sanng\u025b maan e di nanwl\u025b, kp\u025bkun e klo sran. S\u025b e yo s\u0254\u2019n, \u00e9 t\u00edn, kp\u025bkun \u00e9 y\u00f3 ninnge mun k\u025b Klisi m\u2019\u0254 ti wunn\u025bn\u2019n i ti\u2019n \u0254 fa yo\u2019n sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0Mais, disant la v\u00e9rit\u00e9, grandissons par l\u2019amour en toutes choses vers celui qui est la t\u00eate, Christ+." }, { "ref": "ephesiens-84", "bci": "19\u00a0\u00a0Be siman \u0272annzu\u025bn kun, \u0254 maan be fali be wun wlali \u0272in kekle ayeli\u025b\u2019m* be nun ml\u0254nml\u0254n. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, sa kainkain mun y\u025b be yo be sa tititi-\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ayant perdu tout sens moral, ils se sont livr\u00e9s \u00e0 une conduite indigne et effront\u00e9e*+ pour pratiquer avec avidit\u00e9 toutes sortes d\u2019impuret\u00e9s." }, { "ref": "ephesiens-85", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun si k\u025b Klisi timan s\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais ce n\u2019est pas ce que vous avez appris au sujet du Christ," }, { "ref": "ephesiens-86", "bci": "21\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, s\u025b \u0254 ti k\u025b amun tili i nuan nd\u025b\u2019n, y\u025b s\u025b \u0254 ti k\u025b i dunman nun\u2019n be kleli amun like sa\u2019n, nn am\u00fan s\u00ed ninnge s\u0254 mun kpa. Afin Zezi kleli wafa nga nanwl\u025b\u2019n ti\u2019n.", "fr": "21\u00a0\u00a0si, bien s\u00fbr, vous l\u2019avez entendu lui-\u200bm\u00eame et avez \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9s par son moyen, conform\u00e9ment \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 qui est en J\u00e9sus." }, { "ref": "ephesiens-87", "bci": "22\u00a0\u00a0Be kleli amun k\u025b amun wla amun nzu\u025bn laa\u2019n i ase. Afin i su y\u025b amun nian nantili laa-\u0254, y\u025b ninnge t\u025bt\u025b nga amun nzu\u025bn laa\u2019n ti amun konvi s\u0254 be\u2019n be ti\u2019n, amun fali atin t\u025b su.", "fr": "22\u00a0\u00a0On vous a enseign\u00e9 \u00e0 rejeter la vieille personnalit\u00e9+ qui correspond \u00e0 votre conduite pass\u00e9e et qui se corrompt par ses d\u00e9sirs trompeurs+." }, { "ref": "ephesiens-88", "bci": "23\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan amun akunndan\u2019n* kaci naan \u0254 yo ufl\u025b titi.", "fr": "23\u00a0\u00a0Et vous devriez continuer de vous laisser renouveler dans votre fa\u00e7on de penser dominante*+," }, { "ref": "ephesiens-89", "bci": "24\u00a0\u00a0Y\u025b amun fa nzu\u025bn ufl\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn yili i k\u025b i b\u0254b\u0254 fa klo\u2019n sa\u2019n, naan amun yo s\u025bs\u025bfu\u025b nin nanwl\u025bfu\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0et rev\u00eatir la personnalit\u00e9 nouvelle+ qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e selon la volont\u00e9 de Dieu dans une justice et une fid\u00e9lit\u00e9 vraies." }, { "ref": "ephesiens-91", "bci": "26\u00a0\u00a0S\u025b amun fa ya\u2019n, n\u00e1n amun yo sa t\u025b. N\u00e1n amun fa ya lele naan wia\u2019n t\u0254 su.", "fr": "26\u00a0\u00a0Soyez en col\u00e8re, mais ne p\u00e9chez pas+\u00a0; ne restez pas en col\u00e8re+ jusqu\u2019au coucher du soleil\u00a0;" }, { "ref": "ephesiens-92", "bci": "27\u00a0\u00a0N\u00e1n amun man Su\u025bn t\u0254nfu\u025b\u2019n i wluwl\u025b.", "fr": "27\u00a0\u00a0ne donnez pas de prise* au Diable+." }, { "ref": "ephesiens-95", "bci": "30\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n an bo \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i wla. Afin be fa sieli amun nz\u0254li\u025b naan b\u2019a kwla kp\u0254 amun ti naan c\u025bn nga b\u00e9 d\u00e9 sran mun\u2019n, amun a \u0272an amun ti.", "fr": "30\u00a0\u00a0De plus, n\u2019attristez pas* l\u2019esprit saint de Dieu+, avec lequel vous avez \u00e9t\u00e9 scell\u00e9s+ pour un jour de lib\u00e9ration par ran\u00e7on+." }, { "ref": "ephesiens-96", "bci": "31\u00a0\u00a0An wla klunngb\u0254\u2019n nin awl\u025bn fufu\u2019n nin ya ble\u2019n nin kpankpanl\u025b\u2019n nin nzowa\u2019n, \u0254 nin sa t\u025bt\u025b wafawafa\u2019n kwlaa be ase.", "fr": "31\u00a0\u00a0\u00c9loignez de vous toute sorte d\u2019amertume malveillante+, de fureur, de col\u00e8re, de cri et d\u2019injure+, ainsi que tout ce qui cause du tort+." }, { "ref": "ephesiens-98", "bci": "5 \u00a0\u0186 maan k\u025b m\u0254 amun ti \u019danmi\u025bn i awl\u025bn su ba\u2019n ti\u2019n, an nian like ng\u2019\u0254 yo\u2019n su yo wie.", "fr": "5 \u00a0Devenez donc des imitateurs de Dieu+, comme des enfants bien-aim\u00e9s," }, { "ref": "ephesiens-104", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n amun nin be di.", "fr": "7\u00a0\u00a0N\u2019ayez donc rien de commun avec eux\u00a0;" }, { "ref": "ephesiens-106", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 tran lika m\u2019\u0254 kpaja\u2019n nun\u2019n, sa kwlaa nun\u2019n \u0254 yo klun ufue. Y\u025b \u0254 yo sa\u2019n i nuan su s\u025bs\u025b, kp\u025bkun \u0254 fa nd\u025b nanwl\u025b\u2019n su.", "fr": "9\u00a0\u00a0car la lumi\u00e8re produit* toute sorte de bont\u00e9* et de justice et de v\u00e9rit\u00e9+." }, { "ref": "ephesiens-107", "bci": "10\u00a0\u00a0An kunnd\u025b sa nga e Min\u2019n i klun j\u0254 su\u2019n titi.", "fr": "10\u00a0\u00a0Continuez \u00e0 v\u00e9rifier ce qui pla\u00eet+ au Seigneur." }, { "ref": "ephesiens-108", "bci": "11\u00a0\u00a0Y\u025b ninnge nga be yoman sa fi ye m\u0254 sran\u2019m be yo be aosin\u2019n nun\u2019n, n\u00e1n amun yo be kun. I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, an yo maan be wun k\u025b be ti t\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Et cessez de participer aux \u0153uvres st\u00e9riles des t\u00e9n\u00e8bres+\u00a0; au contraire, d\u00e9voilez leur vraie nature." }, { "ref": "ephesiens-109", "bci": "12\u00a0\u00a0Afin ninnge nga be yo be nviali\u025b nun\u2019n be kanl\u025b b\u0254b\u0254\u2019n kun \u0272annzu\u025bn.", "fr": "12\u00a0\u00a0Car les choses qu\u2019ils font en secret, il est honteux m\u00eame de les mentionner." }, { "ref": "ephesiens-110", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b kannin kpaja* like kun su\u2019n, \u0254 fiaman kun, afin like kwlaa nga be timan fiawa\u2019n, be o kpajal\u025b nun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Or, toutes les choses qui sont d\u00e9voil\u00e9es* sont rendues visibles par la lumi\u00e8re, car tout ce qui est rendu visible est lumi\u00e8re." }, { "ref": "ephesiens-111", "bci": "14\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, be seli k\u025b: \u201cW\u0254 m\u0254 a su lafi\u2019n, tinnge. Jaso be nga be wuli\u2019n be afi\u025bn, y\u025b Klisi kp\u00e1ja \u0254 su.\u201d", "fr": "14\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi il est dit\u00a0: \u00ab\u00a0R\u00e9veille-\u200btoi, \u00f4 dormeur, et l\u00e8ve-\u200btoi d\u2019entre les morts+, et le Christ t\u2019\u00e9clairera+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "ephesiens-112", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 maan an nian wafa nga an fa nanti\u2019n i su kpa titi, naan amun a nantiman k\u025b sinnglinfu\u025b mun sa. Sanng\u025b an nanti k\u025b ngwl\u025bl\u025bfu\u025b mun sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0Prenez donc bien garde \u00e0 ne pas vous conduire comme des gens d\u00e9pourvus de sagesse, mais comme des sages\u00a0;" }, { "ref": "ephesiens-113", "bci": "16\u00a0\u00a0An fa amun bl\u025b\u2019n fa yo ninnge nga be ti kpa\u2019n,* afin bl\u025b nga e o nun y\u025b\u2019n ti t\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0faites le meilleur usage possible de votre temps*+, parce que les jours sont mauvais." }, { "ref": "ephesiens-114", "bci": "17\u00a0\u00a0I s\u0254 yol\u025b nun\u2019n, n\u00e1n an yo k\u025b sran m\u0254 be wunman sa wl\u025b\u2019n be sa kun. Sanng\u025b an wun Zoova i klun sa\u2019n i wl\u025b titi.", "fr": "17\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi cessez d\u2019\u00eatre d\u00e9raisonnables, mais continuez \u00e0 comprendre quelle est la volont\u00e9 de J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "ephesiens-115", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n amun n\u0254n nzan* bo. Afin sa sukusuku yol\u025b\u2019n* wo i sin. Sanng\u025b maan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n tran amun su titi.", "fr": "18\u00a0\u00a0De plus, ne vous enivrez pas de vin+, qui m\u00e8ne \u00e0 toutes sortes d\u2019exc\u00e8s*, mais continuez \u00e0 vous remplir d\u2019esprit." }, { "ref": "ephesiens-117", "bci": "20\u00a0\u00a0Like kwlaa ti\u2019n, an la \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti e Si\u2019n i ase titi e Min Zezi Klisi dunman nun.", "fr": "20\u00a0\u00a0et remerciez toujours+ pour toutes choses notre Dieu et P\u00e8re au nom de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "ephesiens-118", "bci": "21\u00a0\u00a0Amun \u0272in m\u2019\u0254 yi Klisi kpa\u2019n ti\u2019n, an lo amun wun man amun wiengu.", "fr": "21\u00a0\u00a0Soumettez-\u200bvous les uns aux autres+ dans la crainte de Christ." }, { "ref": "ephesiens-119", "bci": "22\u00a0\u00a0Maan bla\u2019m be lo be wun be man be wun mun k\u025b be su lo be wun be man e Min\u2019n sa.", "fr": "22\u00a0\u00a0Que les femmes se soumettent \u00e0 leurs maris+ comme au Seigneur," }, { "ref": "ephesiens-120", "bci": "23\u00a0\u00a0Afin yasua y\u025b \u0254 ti i yi\u2019n i su kp\u025bn k\u025b nga Klisi\u2019n ti as\u0254nun\u2019n i su kp\u025bn\u2019n sa. I y\u025b \u0254 ti wunn\u025bn s\u0254\u2019n i defu\u025b-\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0parce que le mari est chef de sa femme+, tout comme le Christ est chef de l\u2019assembl\u00e9e+, son corps, dont il est le sauveur." }, { "ref": "ephesiens-121", "bci": "24\u00a0\u00a0As\u0254nun\u2019n lo i wun man Klisi\u2019n. I wafa kunngba\u2019n, maan bla\u2019m be kusu be lo be wun be man be wun mun sa\u2019n kwlaa nun.", "fr": "24\u00a0\u00a0Ainsi, tout comme l\u2019assembl\u00e9e se soumet au Christ, les femmes doivent se soumettre en tout \u00e0 leurs maris." }, { "ref": "ephesiens-122", "bci": "25\u00a0\u00a0Yasua mun, an klo amun yi mun titi k\u025b Klisi\u2019n fa kloli as\u0254nun\u2019n m\u0254 i ti\u2019n, \u0254 f\u025b i wun mannin\u2019n sa.", "fr": "25\u00a0\u00a0Maris, continuez \u00e0 aimer vos femmes+, tout comme le Christ a aim\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e et a donn\u00e9 sa vie pour elle+," }, { "ref": "ephesiens-123", "bci": "26\u00a0\u00a0\u0186 yoli s\u0254 naan as\u0254nun\u2019n kaci \u019danmi\u025bn li\u025b ml\u0254nml\u0254n. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fali \u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n fa wunnzinnin i k\u025b nga be fa nzue be fa wunnzin like\u2019n sa.", "fr": "26\u00a0\u00a0afin qu\u2019il puisse la sanctifier*, en la purifiant avec le bain d\u2019eau par le moyen de la parole+," }, { "ref": "ephesiens-124", "bci": "27\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, k\u025b as\u0254nun\u2019n wo i \u0272run l\u025b\u2019n, \u0254\u0301 w\u00fan k\u025b \u0254 ti klanman kpa naan \u0254 ti y\u025biin, y\u025b i kplo\u2019n timan w\u0254ns\u0254nw\u0254ns\u0254nwa, kp\u025bkun like t\u025b fi nunm\u025bn i wun. Sanng\u025b \u0254 ti sanwun \u019danmi\u025bn \u0272run, y\u025b fi\u025bn nunm\u025bn i wun.", "fr": "27\u00a0\u00a0pour pouvoir faire para\u00eetre devant lui l\u2019assembl\u00e9e dans sa splendeur, sans tache, ni ride, ni rien de semblable+, mais sainte et sans d\u00e9faut+." }, { "ref": "ephesiens-125", "bci": "28\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, \u0254 fata k\u025b yasua\u2019m be klo be yi mun k\u025b be fa klo be b\u0254b\u0254 be wun\u2019n sa. Yasua ng\u2019\u0254 klo i yi\u2019n, \u0254 klo i b\u0254b\u0254 i wun.", "fr": "28\u00a0\u00a0De m\u00eame, les maris doivent aimer leurs femmes comme leurs propres corps. Un homme qui aime sa femme s\u2019aime lui-\u200bm\u00eame," }, { "ref": "ephesiens-127", "bci": "30\u00a0\u00a0afin e ti i wunn\u025bn\u2019n i likalika mun.", "fr": "30\u00a0\u00a0parce que nous sommes membres de son corps+." }, { "ref": "ephesiens-128", "bci": "31\u00a0\u00a0\u201cI s\u0254\u2019n ti\u2019n, yasua\u2019n \u0254\u0301 y\u00e1ci i si nin i nin, y\u025b \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i wun m\u025b\u0301nt\u025bn* i yi, kp\u025bkun be n\u0272\u0254n\u2019n b\u00e9 k\u00e1ci sran wunmuan.\u201d", "fr": "31\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est pourquoi l\u2019homme quittera son p\u00e8re et sa m\u00e8re, et il s\u2019attachera* \u00e0 sa femme, et les deux seront une seule chair+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "ephesiens-129", "bci": "32\u00a0\u00a0Like s\u0254 m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n, \u0254 ti dan. Klisi nin as\u0254nun\u2019n be nd\u025b y\u025b n su kan-\u0254n.", "fr": "32\u00a0\u00a0Ce saint secret+ est grand. Or, je parle de Christ et de l\u2019assembl\u00e9e+." }, { "ref": "ephesiens-130", "bci": "33\u00a0\u00a0Maan sran kun klo i yi k\u025b \u0254 fa klo i b\u0254b\u0254 wun\u2019n sa. Y\u025b kusu maan bla\u2019m be \u0272in yi be wun\u2019m be kpa.", "fr": "33\u00a0\u00a0Cependant, chacun de vous doit aimer sa femme+ comme lui-\u200bm\u00eame\u00a0; de son c\u00f4t\u00e9, la femme doit avoir un profond respect pour son mari+." }, { "ref": "ephesiens-131", "bci": "6 \u00a0Ba mun, maan amun \u0272in yi amun si mun nin amun nin mun k\u025b e Min\u2019n fa kunnd\u025b\u2019n sa. Afin i s\u0254 yol\u025b\u2019n ti su.", "fr": "6 \u00a0Enfants, ob\u00e9issez \u00e0 vos parents+ en union avec le Seigneur, car cela est juste." }, { "ref": "ephesiens-132", "bci": "2\u00a0\u00a0\u201cBu \u0254 si nin \u0254 nin be sran.\u201d Mmla klikli\u2019n y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254, y\u025b be tali su nda seli k\u025b:", "fr": "2\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Honore ton p\u00e8re et ta m\u00e8re+\u00a0\u00bb est le premier commandement accompagn\u00e9 d\u2019une promesse. Voici cette promesse\u00a0:" }, { "ref": "ephesiens-133", "bci": "3\u00a0\u00a0\u201cS\u025b a yo s\u0254\u2019n, \u0254 li\u025b y\u00f3 ye, kp\u025bkun \u00e1 c\u025b\u0301 asi\u025b\u2019n su kpa.\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Pour que tout aille bien pour toi* et que tu restes longtemps sur la terre.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "ephesiens-134", "bci": "4\u00a0\u00a0Si\u025b mun, amun kusu n\u00e1n an kl\u0254kl\u0254 amun mma mun naan be fa ya. Sanng\u025b an nian Zoova i mmla\u2019n nin i af\u0254tu\u025b\u2019m be su ta be.", "fr": "4\u00a0\u00a0Et vous, p\u00e8res, n\u2019irritez pas vos enfants+, mais continuez \u00e0 les \u00e9lever conform\u00e9ment aux principes*+ et aux avertissements* de J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "ephesiens-135", "bci": "5\u00a0\u00a0Kanga mun, maan amun \u0272in yi amun min mun. Maan amun sro be, y\u025b amun \u0272in yi be kpa k\u025b Klisi y\u025b amun su yo m\u025bn i sa.", "fr": "5\u00a0\u00a0Esclaves, ob\u00e9issez \u00e0 vos ma\u00eetres humains*+, avec crainte et respect*, dans la sinc\u00e9rit\u00e9 de votre c\u0153ur, comme au Christ," }, { "ref": "ephesiens-137", "bci": "7\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan junman m\u0254 an di man amun min mun\u2019n, i dil\u025b\u2019n yo amun f\u025b kpa k\u025b Zoova y\u025b amun su di m\u025bn i sa. N\u00e1n amun bu i k\u025b kl\u0254 sran y\u025b amun su yo m\u025bn i-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0Servez vos ma\u00eetres avec un bon \u00e9tat d\u2019esprit, comme si vous serviez J\u00e9hovah*+ et non les hommes," }, { "ref": "ephesiens-140", "bci": "10\u00a0\u00a0Min nd\u025b\u2019n i atabo\u2019n y\u025b: Maan e Min\u2019n f\u025b i kwlal\u025b\u2019n m\u2019\u0254 leman wunsu\u2019n tin amun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Enfin, continuez d\u2019acqu\u00e9rir de la puissance+ dans le Seigneur et dans sa force puissante." }, { "ref": "ephesiens-141", "bci": "11\u00a0\u00a0An wla \u019danmi\u025bn i al\u025b ninnge\u2019m be kwlaa. I li\u025b\u2019n, ninnge nga Su\u025bn t\u0254nfu\u025b\u2019n yo be gbl\u025b nun fa laka sran mun\u2019n, am\u00fan kwl\u00e1 jr\u00e1n be \u0272run kekle.", "fr": "11\u00a0\u00a0Rev\u00eatez l\u2019armure compl\u00e8te+ de Dieu pour pouvoir r\u00e9sister aux ruses* du Diable\u00a0;" }, { "ref": "ephesiens-143", "bci": "13\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, an wla \u019danmi\u025bn i al\u025b ninnge\u2019m be kwlaa. I li\u025b\u2019n, am\u00fan kwl\u00e1 tr\u00e1 amun awl\u025bn \u0272r\u025bnn\u025bn bl\u025b\u2019n nun. Y\u025b k\u025b amun ko wie i kwlaa yo\u2019n, am\u00fan jr\u00e1n kekle.", "fr": "13\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi prenez l\u2019armure compl\u00e8te de Dieu+, pour qu\u2019au jour mauvais vous puissiez r\u00e9sister et, apr\u00e8s avoir accompli toutes choses, tenir bon." }, { "ref": "ephesiens-144", "bci": "14\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an jran kekle, an fa nd\u025b nanwl\u025b\u2019n ci amun bo k\u025b be fa kplo be ci be bo\u2019n sa, y\u025b an fa sa nuan su s\u025bs\u025b yol\u025b\u2019n wla amun wun k\u025b like nga be wla be fa sasa be wue\u2019n sa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Alors tenez bon, avec la ceinture de la v\u00e9rit\u00e9 autour de la taille+, rev\u00eatus de la cuirasse de la justice+," }, { "ref": "ephesiens-145", "bci": "15\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan amun wun m\u0254 an buabua bo jasin f\u025b\u2019n \u0254 yo k\u025b amun ja ngbabua sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0et les pieds chauss\u00e9s du z\u00e8le \u00e0 annoncer la bonne nouvelle de la paix+." }, { "ref": "ephesiens-146", "bci": "16\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, maan \u019danmi\u025bn su m\u0254 amun lafi\u2019n, \u0254 yo k\u025b \u0272r\u025bn dan wie sa amun sa nun. I\u00a0li\u025b\u2019n, klunwifu\u025b\u2019n i ta mma* m\u2019\u0254 s\u0254 be nuan to\u2019n, am\u00fan kwl\u00e1 f\u00e1 n\u00faan be.", "fr": "16\u00a0\u00a0En plus de tout cela, prenez le grand bouclier de la foi+, avec lequel vous pourrez \u00e9teindre toutes les fl\u00e8ches* enflamm\u00e9es du m\u00e9chant+." }, { "ref": "ephesiens-146", "bci": "16\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, maan \u019danmi\u025bn su m\u0254 amun lafi\u2019n, \u0254 yo k\u025b \u0272r\u025bn dan wie sa amun sa nun. I\u00a0li\u025b\u2019n, klunwifu\u025b\u2019n i ta mma* m\u2019\u0254 s\u0254 be nuan to\u2019n, am\u00fan kwl\u00e1 f\u00e1 n\u00faan be.", "fr": "16\u00a0\u00a0En plus de tout cela, prenez le grand bouclier de la foi+, avec lequel vous pourrez \u00e9teindre toutes les fl\u00e8ches* enflamm\u00e9es du m\u00e9chant+." }, { "ref": "ephesiens-147", "bci": "17\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, an fa del\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn de amun\u2019n yo k\u025b amun kpongbo kle sa. Y\u025b an fa \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i tokofi\u2019n m\u0254 y\u025ble \u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n.", "fr": "17\u00a0\u00a0Acceptez \u00e9galement le casque du salut*+, et l\u2019\u00e9p\u00e9e de l\u2019esprit, c\u2019est-\u00e0-dire la parole de Dieu+," }, { "ref": "ephesiens-150", "bci": "20\u00a0\u00a0Nd\u025b s\u0254\u2019n y\u025b be sunmannin min k\u025b n kan-\u0254n. I\u00a0ti y\u025b b\u2019a ci min nin jr\u0254k\u0254 y\u025b. An sr\u025b \u019danmi\u025bn man min naan m\u2019an kwla kan jasin s\u0254\u2019n i\u00a0su nd\u025b yakpa su k\u025b ng\u2019\u0254 nin i fata\u2019n sa.", "fr": "20\u00a0\u00a0pour laquelle je suis ambassadeur+ dans les cha\u00eenes, et afin que je puisse en parler avec courage*, comme je le dois." }, { "ref": "ephesiens-152", "bci": "22\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti y\u025b n su sunm\u025bn i amun wun l\u0254\u2019n ni\u0254n. I\u00a0li\u025b\u2019n, am\u00fan s\u00ed e su nd\u025b, y\u025b \u0254\u0301 f\u0254\u0301nv\u0254 amun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Je vous l\u2019envoie dans ce but, afin que vous sachiez comment nous allons et qu\u2019il console vos c\u0153urs." }, { "ref": "ephesiens-153", "bci": "23\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi Klisi nin e Si \u019danmi\u025bn be yo maan aniaan\u2019m be di alaje naan be klo be wun y\u025b be lafi \u019danmi\u025bn su.", "fr": "23\u00a0\u00a0Que les fr\u00e8res re\u00e7oivent de Dieu le P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus Christ la paix ainsi que l\u2019amour accompagn\u00e9 de la foi." }, { "ref": "ephesiens-154", "bci": "24\u00a0\u00a0Maan be kwlaa nga be klo e Min Zezi Klisi kpa\u2019n, be \u0272an ye titi.", "fr": "24\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec tous ceux dont l\u2019amour pour notre Seigneur J\u00e9sus Christ est imp\u00e9rissable*." }, { "ref": "philippiens-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "philippiens-2", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b min wla kp\u025bn amun su\u2019n, n la min \u019danmi\u025bn\u2019n i ase titi.", "fr": "3\u00a0\u00a0Je remercie toujours mon Dieu quand je me souviens de vous" }, { "ref": "philippiens-3", "bci": "4\u00a0\u00a0N tu min klun kpa n sr\u025b \u019danmi\u025bn bl\u025b kwlaa nun n man amun kwlaa. N yo i s\u0254 aklunju\u025b su,", "fr": "4\u00a0\u00a0dans chacune de mes supplications pour vous tous. Je fais chaque supplication avec joie+," }, { "ref": "philippiens-4", "bci": "5\u00a0\u00a0afin k\u025b \u0254 f\u025b i c\u025bn klikli\u2019n su lele m\u0254 w\u2019a fa ju y\u025b\u2019n, amun yoli maan jasin f\u025b\u2019n \u0254li i \u0272run kpa.", "fr": "5\u00a0\u00a0en raison de la contribution que vous apportez* \u00e0 la bonne nouvelle depuis le premier jour jusqu\u2019\u00e0 cet instant." }, { "ref": "philippiens-10", "bci": "11\u00a0\u00a0N sr\u025b \u019danmi\u025bn ekun k\u025b amun yo sa kpa tra laa\u2019n* Zezi Klisi i fanngan nun. I li\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn \u0272\u00e1n \u0272run, y\u025b sran\u2019m b\u00e9 m\u025b\u0301nm\u025b\u0301n i.", "fr": "11\u00a0\u00a0et que vous soyez remplis du fruit de justice, qui vient par J\u00e9sus Christ+, \u00e0 la gloire et \u00e0 la louange de Dieu." }, { "ref": "philippiens-11", "bci": "12\u00a0\u00a0Aniaan mun, n kunnd\u025b k\u025b amun si k\u025b min su sa\u2019n ti\u2019n, jasin f\u025b\u2019n \u0254li i \u0272run.", "fr": "12\u00a0\u00a0Or, je veux que vous sachiez, fr\u00e8res, que ma situation a plut\u00f4t contribu\u00e9 au progr\u00e8s de la bonne nouvelle," }, { "ref": "philippiens-14", "bci": "15\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, sran wie\u2019m be \u0272in ci min, y\u025b be klo k\u025b be nin min s\u00ed kwla ti y\u025b be kan Klisi\u2019n i nd\u025b-\u0254. Sanng\u025b wie\u2019m be li\u025b\u2019n, akunndan kpa y\u025b be fa k\u025bn i nd\u025b-\u0254.", "fr": "15\u00a0\u00a0Certains, c\u2019est vrai, pr\u00eachent le Christ par envie et rivalit\u00e9, mais d\u2019autres par bienveillance." }, { "ref": "philippiens-15", "bci": "16\u00a0\u00a0Be nga be fa akunndan kpa be kan Klisi\u2019n i nd\u025b\u2019n be li\u025b\u2019n, be klo \u019danmi\u025bn nin sran. Afin be si k\u025b min y\u025b be kpali min k\u025b n kpli jasin f\u025b\u2019n i ti-\u0254.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ces derniers annoncent le Christ par amour, car ils savent que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour d\u00e9fendre la bonne nouvelle+," }, { "ref": "philippiens-18", "bci": "19\u00a0\u00a0N si k\u025b \u0144 f\u00edte nun, afin an tu amun klun sr\u025b \u019danmi\u025bn, kp\u025bkun Zezi Klisi i waw\u025b\u2019n suan min bo.", "fr": "19\u00a0\u00a0car je sais que cela aboutira \u00e0 mon salut* gr\u00e2ce \u00e0 vos supplications+ et avec le soutien de l\u2019esprit de J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "philippiens-20", "bci": "21\u00a0\u00a0Afin min li\u025b\u2019n, Klisi li\u025b ti y\u025b n wo nguan nun-\u0254n, y\u025b s\u025b n wu\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 sa ye.", "fr": "21\u00a0\u00a0Car dans mon cas, vivre, c\u2019est Christ+, et mourir, c\u2019est un gain+." }, { "ref": "philippiens-22", "bci": "23\u00a0\u00a0Like n\u0272\u0254n s\u0254\u2019m be ti\u2019n, min akunndan\u2019n ti n\u0272\u0254nn\u0272\u0254n. Afin min li\u025b nga n kunnd\u025b\u2019n y\u025ble k\u025b \u0144 k\u0254\u0301 naan e nin Klisi \u00e9 tr\u00e1n. Sa s\u0254\u2019n i kpa m\u2019\u0254 ti\u2019n, be kanman.", "fr": "23\u00a0\u00a0Je suis tiraill\u00e9 entre ces deux choses, car je d\u00e9sire vraiment \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 et \u00eatre avec Christ+, ce qui, bien s\u00fbr, est nettement meilleur+." }, { "ref": "philippiens-23", "bci": "24\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun ti\u2019n, \u0254 ti cinnjin kpa k\u025b n ka nguan nun m\u025bn nga nun.", "fr": "24\u00a0\u00a0Pour vous, cependant, il est davantage n\u00e9cessaire que je reste dans la chair." }, { "ref": "philippiens-25", "bci": "26\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, s\u025b n sa min sin amun wun l\u0254\u2019n, amun aklunju\u025b\u2019n w\u00e1 y\u00f3 dan, afin amun ti Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b.", "fr": "26\u00a0\u00a0afin que, gr\u00e2ce \u00e0 moi, quand je serai de nouveau pr\u00e9sent aupr\u00e8s de vous, vous soyez d\u2019autant plus fiers d\u2019\u00eatre disciples de Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "philippiens-29", "bci": "30\u00a0\u00a0Afin amun si k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn t\u0254li min su. \u019dr\u025bnn\u025bn s\u0254\u2019n te o min su d\u0254 nga su. Y\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn kunngba\u2019n wo amun su wie.", "fr": "30\u00a0\u00a0Car vous menez le m\u00eame combat que vous m\u2019avez vu mener+, et que je m\u00e8ne encore comme vous l\u2019apprenez \u00e0 pr\u00e9sent." }, { "ref": "philippiens-30", "bci": "2 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, s\u025b amun wla amun wiengu\u2019m be fanngan Klisi m\u0254 amun nin i be o nun\u2019n ti\u2019n, naan amun f\u0254nv\u0254 amun wun klol\u025b su\u2019n, naan amun wiengu\u2019m be nd\u025b lo amun\u2019n, naan amun klo amun wun kpa\u2019n, naan amun si amun wun aunnvu\u025b\u2019n,", "fr": "2 \u00a0Ainsi, chaque fois que vous pouvez encourager en Christ, consoler avec amour, \u00eatre en union spirituelle*, manifester une tendre affection et de la compassion," }, { "ref": "philippiens-33", "bci": "4\u00a0\u00a0I s\u0254 yol\u025b\u2019n nun\u2019n, n\u00e1n an bu amun ninnge li\u025b\u2019m be ngunmin be akunndan, sanng\u025b an bu amun wiengu\u2019m be li\u025b\u2019m be akunndan wie.", "fr": "4\u00a0\u00a0et ne recherchez pas seulement vos propres int\u00e9r\u00eats+, mais aussi les int\u00e9r\u00eats des autres+." }, { "ref": "philippiens-34", "bci": "5\u00a0\u00a0An bu akunndan kunngba nga Klisi Zezi buli\u2019n wie titi, y\u025b maan amun nzu\u025bn\u2019n f\u025b i li\u025b\u2019n titi.", "fr": "5\u00a0\u00a0Gardez en vous cet \u00e9tat d\u2019esprit qui \u00e9tait aussi en Christ J\u00e9sus+," }, { "ref": "philippiens-35", "bci": "6\u00a0\u00a0I nun ng\u2019\u0254 ti k\u025b \u019danmi\u025bn sa\u2019n, w\u2019a bum\u025bn i klun l\u0254 le k\u025b \u0254\u0301 s\u00edn \u019danmi\u025bn i osu. W\u2019a kunnd\u025bman k\u025b \u0254 nin \u019danmi\u025bn b\u00e9 s\u025b\u0301.", "fr": "6\u00a0\u00a0lui qui, bien qu\u2019ayant la forme de Dieu+, n\u2019a pas song\u00e9 \u00e0 une usurpation, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 \u00eatre \u00e9gal \u00e0 Dieu+." }, { "ref": "philippiens-36", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 yacili like kwlaa ng\u2019\u0254 le i\u2019n, kp\u025bkun \u0254 yoli i wun k\u025b kanga sa, y\u025b \u0254 kacili kl\u0254 sran.", "fr": "7\u00a0\u00a0Au contraire, il s\u2019est d\u00e9pouill\u00e9* lui-\u200bm\u00eame, il a pris la forme d\u2019un esclave+ et il est devenu un humain*+." }, { "ref": "philippiens-38", "bci": "9\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn m\u025bnnin i k\u0254min su trali laa\u2019n. Kp\u025bkun \u0254 fali dunman m\u2019\u0254 tra dunman kwlaa\u2019n m\u025bnnin i klun ufue su,", "fr": "9\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi Dieu l\u2019a \u00e9lev\u00e9 \u00e0 une position sup\u00e9rieure+ et lui a donn\u00e9 volontiers le nom qui est au-dessus de tout autre nom+," }, { "ref": "philippiens-40", "bci": "11\u00a0\u00a0naan \u0254 fite be kwlaa be nuan k\u025b Zezi Klisi ti be Min naan e Si \u019danmi\u025bn \u0272an \u0272run.", "fr": "11\u00a0\u00a0et que toute langue reconnaisse ouvertement que J\u00e9sus Christ est Seigneur+ \u00e0 la gloire de Dieu le P\u00e8re." }, { "ref": "philippiens-42", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 man amun wunmi\u025bn\u2019n, y\u025ble \u019danmi\u025bn. I y\u025b \u0254 yo maan amun kunnd\u025b k\u025b am\u00fan y\u00f3 like ng\u2019\u0254 klo i\u2019n ni\u0254n. Kp\u025bkun i y\u025b \u0254\u00a0man amun wunmi\u025bn naan amun a\u00a0kwl\u025b i yo-\u0254. \u0186 yo s\u0254 i klunklo su.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car c\u2019est Dieu qui, pour son bon plaisir, vous stimule, vous donne \u00e0 la fois le d\u00e9sir et la force d\u2019agir." }, { "ref": "philippiens-43", "bci": "14\u00a0\u00a0Like kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, n\u00e1n an ij\u0254 amun konviabo, y\u025b n\u00e1n nd\u025bnngan tran nun.", "fr": "14\u00a0\u00a0Continuez \u00e0 faire toutes choses sans murmures+ ni discussions+," }, { "ref": "philippiens-47", "bci": "18\u00a0\u00a0Amun kusu, \u0254 fata k\u025b amun klun j\u0254 wie, y\u025b maan amun nin min di aklunju\u025b.", "fr": "18\u00a0\u00a0De m\u00eame, vous devez vous aussi \u00eatre joyeux et vous r\u00e9jouir avec moi." }, { "ref": "philippiens-48", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 ti e Min Zezi i klun su\u2019n, \u0254 c\u025b kan\u2019n \u0144 s\u00fanman Timote amun wun l\u0254. I li\u025b\u2019n, amun l\u0254 jasin\u2019n ng\u2019\u0254\u0301 w\u00e1 b\u00f3 kl\u00e9 min\u2019n, \u0254\u0301\u00a0wl\u00e1 min fanngan.", "fr": "19\u00a0\u00a0Or j\u2019esp\u00e8re, si c\u2019est la volont\u00e9 du Seigneur J\u00e9sus, vous envoyer bient\u00f4t Timoth\u00e9e+, pour que je sois encourag\u00e9 quand je recevrai de vos nouvelles." }, { "ref": "philippiens-49", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin n leman sran fi m\u0254 amun nd\u025b lo i kpa k\u025b i sa-\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Car je n\u2019ai personne d\u2019autre qui ait une attitude comme la sienne et qui se soucie r\u00e9ellement de vos int\u00e9r\u00eats." }, { "ref": "philippiens-50", "bci": "21\u00a0\u00a0Be onga\u2019m be li\u025b\u2019n, be b\u0254b\u0254 be ninnge mun y\u025b be lo be-\u0254, Zezi Klisi i li\u025b\u2019n loman be.", "fr": "21\u00a0\u00a0Tous les autres, en effet, cherchent leurs propres int\u00e9r\u00eats, non ceux de J\u00e9sus Christ." }, { "ref": "philippiens-52", "bci": "23\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, k\u025b n ko wun wafa nga sa ng\u2019\u0254 o min su\u2019n i bo\u2019n g\u00faa\u2019n i wl\u025b\u2019n, \u0144 s\u00fanm\u025bn i amun wun l\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0Voil\u00e0 pourquoi c\u2019est lui que j\u2019esp\u00e8re envoyer d\u00e8s que j\u2019aurai vu la tournure que prend ma situation." }, { "ref": "philippiens-53", "bci": "24\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 ti e Min\u2019n i klun su\u2019n, \u0254 su c\u025bman, n b\u0254b\u0254 \u0144 b\u00e1 l\u0254 wie.", "fr": "24\u00a0\u00a0D\u2019ailleurs, j\u2019ai la certitude que, si c\u2019est la volont\u00e9 du Seigneur, moi aussi je viendrai bient\u00f4t+." }, { "ref": "philippiens-55", "bci": "26\u00a0\u00a0I wla lo amun kpa. Sanng\u025b i wla w\u2019a bo i wun, afin an tili i k\u025b \u0254 t\u0254li tukpac\u025b.", "fr": "26\u00a0\u00a0car il d\u00e9sire vivement vous voir tous, et il est d\u00e9prim\u00e9 parce que vous avez appris qu\u2019il \u00e9tait tomb\u00e9 malade." }, { "ref": "philippiens-57", "bci": "28\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0144 s\u00fanm\u025bn i nd\u025bnd\u025b. I li\u025b\u2019n, k\u025b am\u00fan w\u00fan i\u2019n, amun klun j\u0254\u0301 ekun, y\u025b n kusu min wla su boman dan.", "fr": "28\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi je l\u2019envoie de toute urgence, pour qu\u2019en le voyant vous vous r\u00e9jouissiez de nouveau et que, moi, je sois moins inquiet." }, { "ref": "philippiens-58", "bci": "29\u00a0\u00a0\u0186 maan an s\u0254 i nun klanman k\u025b be fa s\u0254 e Min\u2019n i sran\u2019m be nun\u2019n sa. Y\u025b maan an bu sran k\u025b ngal\u025b sa\u2019m be sran titi.", "fr": "29\u00a0\u00a0Accueillez-\u200ble donc comme vous accueillez habituellement les disciples du Seigneur, avec une joie enti\u00e8re, et continuez \u00e0 ch\u00e9rir les hommes tels que lui+," }, { "ref": "philippiens-61", "bci": "2\u00a0\u00a0An nian amun wun alua\u2019m be lika. An nian amun wun be nga be yo be wiengu t\u025b\u2019n be lika. An nian amun wun be nga be bo sran kannin\u2019n be lika.", "fr": "2\u00a0\u00a0Prenez garde aux chiens\u00a0; prenez garde \u00e0 ceux qui causent du tort\u00a0; prenez garde \u00e0 ceux qui mutilent la chair+." }, { "ref": "philippiens-63", "bci": "4\u00a0\u00a0kusu nn n kwla fa min wla n gu\u025b i wafa nga n ti\u2019n su tra sran kwlaa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Pourtant, j\u2019ai pour ma part plus de raisons que qui que ce soit d\u2019avoir confiance en la chair." }, { "ref": "philippiens-64", "bci": "S\u025b sran wie bu i k\u025b \u0254 kwla f\u025b i wla gu\u025b i wafa ng\u2019\u0254 ti\u2019n su\u2019n, min li\u025b\u2019n, n kwla fa min wla n gua su kpe nun.", "fr": "Si quelqu\u2019un pense qu\u2019il a des raisons d\u2019avoir confiance en la chair, j\u2019en ai encore plus\u00a0:" }, { "ref": "philippiens-67", "bci": "7\u00a0\u00a0Ninnge nga laa be ti kpa man min\u2019n, Klisi ti\u2019n, n ma buli be k\u025b be timan like fi.*", "fr": "7\u00a0\u00a0Pourtant, les choses qui \u00e9taient pour moi des gains, je les ai consid\u00e9r\u00e9es comme une perte* \u00e0 cause du Christ+." }, { "ref": "philippiens-71", "bci": "11\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, atr\u025bkpa sran nga b\u00e9 d\u00fan mmua c\u025b\u0301n be\u2019n, \u0144 tr\u00e1n be nun wie.", "fr": "11\u00a0\u00a0pour voir si je peux d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre parvenir \u00e0 la r\u00e9surrection d\u2019entre les morts qui aura lieu de bonne heure+." }, { "ref": "philippiens-74", "bci": "14\u00a0\u00a0n mian min \u0272in kpa naan m\u2019an kwla \u0272an akatua\u2019n. Akatua s\u0254\u2019n y\u025ble fl\u025bl\u025b m\u0254 Klisi Zezi ti\u2019n \u019danmi\u025bn fl\u025b\u0301 min nglo l\u0254\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0je poursuis ma course vers le but pour recevoir le prix+ de l\u2019appel+ de Dieu vers le haut par le moyen de Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "philippiens-76", "bci": "16\u00a0\u00a0I\u00a0kwlaa yoli-o, kan kwlaa nga y\u2019a w\u0254 e \u0272run y\u2019a ju l\u025b\u2019n, maan e fa ajal\u025b kunngba\u2019n e w\u0254 e \u0272run tititi.", "fr": "16\u00a0\u00a0En tout cas, quels que soient les progr\u00e8s que nous avons faits, continuons \u00e0 marcher de mani\u00e8re ordonn\u00e9e dans la m\u00eame direction." }, { "ref": "philippiens-77", "bci": "17\u00a0\u00a0Aniaan mun, maan amun kwlaa amun bo yo kun naan amun nian like nga n yo\u2019n su yo wie. Kp\u025bkun be nga be yo like nga e kleli amun\u2019n, maan amun nian be li\u025b\u2019n su titi yo.", "fr": "17\u00a0\u00a0Devenez tous mes imitateurs+, fr\u00e8res, et fixez vos regards sur ceux qui se conduisent en accord avec l\u2019exemple que nous vous donnons." }, { "ref": "philippiens-79", "bci": "19\u00a0\u00a0Sran s\u0254\u2019m be aguali\u025b\u2019n y\u025ble be nunnunl\u025b. Be \u0272anmi\u025bn\u2019n y\u025ble be ku\u2019n. Like ng\u2019\u0254 gua sran \u0272in ase\u2019n y\u025b be fa di be nuan-\u0254n. Asi\u025b\u2019n su wa ninnge\u2019m be akunndan y\u025b be bu-\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Leur fin c\u2019est la destruction, leur dieu c\u2019est leur ventre, leur gloire est en r\u00e9alit\u00e9 leur honte, et ils ne pensent qu\u2019aux choses terrestres+." }, { "ref": "philippiens-80", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b e kl\u0254 li\u025b\u2019n wo \u0272anmi\u025bn su l\u0254. Asa ekun\u2019n, e su minnd\u025b k\u025b e defu\u025b m\u0254 y\u025ble e Min Zezi Klisi\u2019n \u0254 fin l\u0254 bla.", "fr": "20\u00a0\u00a0Quant \u00e0 nous, notre citoyennet\u00e9+ est au ciel+, et nous attendons vivement un sauveur venant du ciel, le Seigneur J\u00e9sus Christ+," }, { "ref": "philippiens-83", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0143 sr\u025b\u0301 Evodi nin S\u025bntisi k\u025b maan be akunndan\u2019n yo kun, e\u00a0Min\u2019n m\u0254 be nin i o nun\u2019n ti.", "fr": "2\u00a0\u00a0J\u2019exhorte \u00c9vodie et j\u2019exhorte Syntyche \u00e0 \u00eatre d\u2019accord* dans le Seigneur+." }, { "ref": "philippiens-85", "bci": "4\u00a0\u00a0E Min\u2019n m\u0254 amun nin i o nun\u2019n ti\u2019n, an di aklunju\u025b c\u025bn kwlaa. \u0143 k\u025b\u0301n i ekun: An di aklunju\u025b!", "fr": "4\u00a0\u00a0R\u00e9jouissez-\u200bvous toujours dans le Seigneur. Je le r\u00e9p\u00e8te\u00a0: r\u00e9jouissez-\u200bvous+\u00a0!" }, { "ref": "philippiens-86", "bci": "5\u00a0\u00a0Maan sran\u2019m be kwlaa be wun k\u025b amun like yol\u025b yoman ya. Afin e Min\u2019n nunman mmua.", "fr": "5\u00a0\u00a0Que votre nature raisonnable+ soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche." }, { "ref": "philippiens-86", "bci": "5\u00a0\u00a0Maan sran\u2019m be kwlaa be wun k\u025b amun like yol\u025b yoman ya. Afin e Min\u2019n nunman mmua.", "fr": "5\u00a0\u00a0Que votre nature raisonnable+ soit connue de tous les hommes. Le Seigneur est proche." }, { "ref": "philippiens-87", "bci": "6\u00a0\u00a0N\u00e1n an koko like fi ti. Sanng\u025b sa kwlaa ng\u2019\u0254 o amun su\u2019n, an koko kle \u019danmi\u025bn. An tu amun klun kp\u025bt\u025b i, y\u025b amun l\u025b i ase.", "fr": "6\u00a0\u00a0Ne vous inqui\u00e9tez de rien+, mais en tout, par la pri\u00e8re et la supplication avec des remerciements*, faites conna\u00eetre vos requ\u00eates \u00e0 Dieu+\u00a0;" }, { "ref": "philippiens-94", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin sa kwlaa nun\u2019n, sran ng\u2019\u0254 man min tinmin\u2019n ti\u2019n, n le wunmi\u025bn.", "fr": "13\u00a0\u00a0Pour toutes choses, j\u2019ai de la force gr\u00e2ce \u00e0 celui qui me donne de la puissance+." }, { "ref": "philippiens-95", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn t\u0254li min su m\u0254 amun ukali min\u2019n, amun yoli like kpa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Pourtant, vous avez bien fait de m\u2019aider dans mon \u00e9preuve." }, { "ref": "philippiens-97", "bci": "16\u00a0\u00a0Afin i nun nga n wo Tesaloniki l\u0254 m\u0254 min sa miannin\u2019n, amun bl\u025bli min like. Amun a yoman s\u0254 kp\u025b kunngba, amun yoli s\u0254 kp\u025b n\u0272\u0254n b\u0254b\u0254.", "fr": "16\u00a0\u00a0en effet, lorsque j\u2019\u00e9tais \u00e0 Thessalonique, vous m\u2019avez envoy\u00e9 de quoi pourvoir \u00e0 mes besoins, pas seulement une fois, mais deux fois." }, { "ref": "philippiens-98", "bci": "17\u00a0\u00a0N\u00e1n k\u025b n kunnd\u025b k\u025b amun man min like ti-\u0254. Like nga n kunnd\u025b\u2019n y\u025ble k\u025b amun yo sa kpa naan amun \u0272an su ye dan.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ce n\u2019est pas que je cherche \u00e0 obtenir un don\u00a0; ce que je cherche, c\u2019est le b\u00e9n\u00e9fice qui s\u2019ajoute \u00e0 votre compte." }, { "ref": "philippiens-100", "bci": "19\u00a0\u00a0Min \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 le ninnge kpakpa kpanngban\u2019n, i kusu w\u00e1 m\u00e1n amun like kwlaa ng\u2019\u0254 mian amun sa\u2019n Klisi Zezi i dunman nun.", "fr": "19\u00a0\u00a0De son c\u00f4t\u00e9, mon Dieu pourvoira pleinement \u00e0 tous vos besoins+, selon sa glorieuse richesse, par le moyen de Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "philippiens-101", "bci": "20\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn \u0272an \u0272run tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0\u00c0 notre Dieu et P\u00e8re soit la gloire \u00e0 tout jamais. Amen." }, { "ref": "philippiens-102", "bci": "21\u00a0\u00a0Amun yo \u019danmi\u025bn i sran nga be nin Klisi Zezi be o nun\u2019n be kwlaa be like man min. Aniaan nga e nin be o wa\u2019n, b\u00e9 y\u00f3 amun like wie.", "fr": "21\u00a0\u00a0Adressez mes salutations \u00e0 chaque saint en union avec Christ J\u00e9sus. Les fr\u00e8res qui sont avec moi vous envoient leurs salutations." }, { "ref": "philippiens-103", "bci": "22\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa, \u0254 nin be nga be o Sezaa i awlo l\u0254 b\u0254b\u0254\u2019n be waan b\u00e9 y\u00f3 amun like.", "fr": "22\u00a0\u00a0Tous les saints, mais surtout ceux qui sont au service* de C\u00e9sar+, vous envoient leurs salutations." }, { "ref": "philippiens-104", "bci": "23\u00a0\u00a0Akunndan kpa m\u0254 amun bu\u2019n ti\u2019n, maan e Min Zezi Klisi yo amun ye.", "fr": "23\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec l\u2019esprit que vous manifestez." }, { "ref": "colossiens-0", "bci": "1 \u00a0Min P\u0254lu m\u0254 \u019danmi\u025bn maan n ti Klisi Zezi i akoto\u2019n, min nin e niaan bian Timote", "fr": "1 \u00a0De la part de Paul, ap\u00f4tre de Christ J\u00e9sus par la volont\u00e9 de Dieu, et de Timoth\u00e9e+ notre fr\u00e8re," }, { "ref": "colossiens-1", "bci": "2\u00a0\u00a0\u00e9 kl\u025b\u0301 fluwa nga \u00e9 k\u00f3 m\u00e1n Kol\u0254su l\u0254 \u019danmi\u025bn i sran nanwl\u025bfu\u025b m\u0254 be ti e niaan\u2019n, m\u0254 be nin Klisi b\u2019a yo sran wunmuan\u2019n:", "fr": "2\u00a0\u00a0aux saints et aux fr\u00e8res fid\u00e8les en union avec Christ qui sont \u00e0 Colosses\u00a0:" }, { "ref": "colossiens-2", "bci": "Maan e Si \u019danmi\u025bn yo amun ye, y\u025b maan \u0254 yo naan amun di alaje.", "fr": "Que Dieu notre P\u00e8re vous accorde faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "colossiens-3", "bci": "3\u00a0\u00a0Bl\u025b kwlaa nga e sr\u025b \u019danmi\u025bn man amun\u2019n, e la e Min Zezi Klisi i Si \u019danmi\u025bn i ase titi.", "fr": "3\u00a0\u00a0Nous remercions toujours Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus Christ, quand nous prions pour vous," }, { "ref": "colossiens-4", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin e tili i k\u025b amun lafi Klisi Zezi su kpa, y\u025b amun klo \u019danmi\u025bn i sran mun", "fr": "4\u00a0\u00a0car nous avons entendu parler de votre foi en Christ J\u00e9sus et de l\u2019amour que vous avez pour tous les saints" }, { "ref": "colossiens-7", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254 li\u025b\u2019n y\u025b e niaan kpa Epafrasi m\u2019\u0254 ti e wiengu junman difu\u025b\u2019n kleli amun-\u0254n. Aniaan s\u0254\u2019n ti Klisi\u2019n i junman difu\u025b kpa, y\u025b \u0254 sin e osu di junman man amun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Vous l\u2019avez apprise de notre coesclave bien-aim\u00e9 \u00c9paphras+, qui agit \u00e0 notre place en fid\u00e8le ministre du Christ." }, { "ref": "colossiens-8", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 kannin klol\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan amun klo sran\u2019n i nd\u025b kleli e.", "fr": "8\u00a0\u00a0C\u2019est lui aussi qui nous a inform\u00e9s de l\u2019amour que vous avez produit \u00e0 l\u2019aide de l\u2019esprit*." }, { "ref": "colossiens-11", "bci": "11\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, e sr\u025b i k\u025b \u0254 wla amun fanngan i kwlal\u025b dan\u2019n ti, naan amun jran kekle gu\u025b i ti nin i bo, naan amun tra amun awl\u025bn, y\u025b amun klun j\u0254.", "fr": "11\u00a0\u00a0et puissiez-\u200bvous \u00eatre fortifi\u00e9s avec toute puissance selon sa force glorieuse+, pour endurer pleinement avec patience et joie," }, { "ref": "colossiens-12", "bci": "12\u00a0\u00a0Y\u025b amun la e Si\u2019n i ase. Afin \u0254 yoli naan aja like ng\u2019\u0254\u0301 f\u00e1 m\u025b\u0301n i sran m\u0254 be o lika ng\u2019\u0254 kpaja\u2019n nun\u2019n, amun \u0272an wie.", "fr": "12\u00a0\u00a0tandis que vous remerciez le P\u00e8re, qui vous a rendus capables de participer \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage des saints+, qui sont dans la lumi\u00e8re." }, { "ref": "colossiens-13", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 deli e aosin\u2019n i min\u2019n i sa nun, y\u025b \u0254 fali e \u0254li i awl\u025bn su Ba\u2019n i fami\u025bn diwl\u025b\u2019n nun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Il nous a d\u00e9livr\u00e9s du pouvoir des t\u00e9n\u00e8bres+ et nous a transf\u00e9r\u00e9s dans le royaume de son Fils bien-aim\u00e9," }, { "ref": "colossiens-14", "bci": "14\u00a0\u00a0I awl\u025bn su Ba s\u0254\u2019n tuali e ti kal\u025b maan y\u2019a \u0272an e ti. \u0186 maan b\u2019a yaci e wun sa\u2019n b\u2019a c\u025b\u00a0e.", "fr": "14\u00a0\u00a0par le moyen de qui nous avons la lib\u00e9ration par ran\u00e7on, le pardon de nos p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "colossiens-15", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 fa \u019danmi\u025bn m\u0254 be wunm\u025bn i\u2019n, y\u025b \u019danmi\u025bn dun mmua yili i ka* naan w\u2019a yi like kwlaa.", "fr": "15\u00a0\u00a0Il est l\u2019image du Dieu invisible+, le premier-n\u00e9 de toute cr\u00e9ation+\u00a0;" }, { "ref": "colossiens-17", "bci": "17\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be yili i ka naan b\u2019a yi ninnge onga\u2019m be kwlaa, y\u025b i y\u025b \u019danmi\u025bn sinnin i lika yili ninnge onga\u2019m be kwlaa-\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0De plus, il existait avant toutes les autres choses+, et toutes les autres choses ont re\u00e7u l\u2019existence par son moyen," }, { "ref": "colossiens-19", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn wunnin k\u025b \u0254 ti kpa k\u025b \u0254 yo naan like kwlaa tr\u025bn i nun", "fr": "19\u00a0\u00a0parce que Dieu a trouv\u00e9 bon de faire habiter en lui toute pl\u00e9nitude+" }, { "ref": "colossiens-21", "bci": "21\u00a0\u00a0Laa\u2019n, amun nin \u019danmi\u025bn amun afi\u025bn ti nun y\u025b amun ti i kp\u0254fu\u025b. Afin ninnge t\u025bt\u025b\u2019m be yol\u025b\u2019n i akunndan y\u025b amun bu-\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0Oui, vous qui \u00e9tiez autrefois \u00e9loign\u00e9s et ennemis de Dieu parce que votre pens\u00e9e \u00e9tait tourn\u00e9e vers les \u0153uvres mauvaises," }, { "ref": "colossiens-29", "bci": "29\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n tu min klun n di junman kekle kpa. I wunmi\u025bn m\u2019\u0254 di junman min nun\u2019n y\u025b maan n kwla yo s\u0254-\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Oui, c\u2019est pour cela que je travaille dur et que je lutte avec l\u2019aide de sa force qui op\u00e8re puissamment en moi+." }, { "ref": "colossiens-32", "bci": "3\u00a0\u00a0Be fali \u019danmi\u025bn i ngwl\u025bl\u025b nin i sa sil\u025b m\u0254 be leman wunsu\u2019n be kwlaa be fi\u025bli i nun kpa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Tous les tr\u00e9sors de la sagesse et de la connaissance sont soigneusement cach\u00e9s en lui+." }, { "ref": "colossiens-33", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0143 k\u00e1n s\u0254 naan sran fi w\u2019a faman gbl\u025b nd\u025b w\u2019a lakaman amun.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je dis cela pour que personne ne vous induise en erreur par des raisonnements persuasifs." }, { "ref": "colossiens-35", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, k\u025b m\u0254 amun s\u0254li Klisi Zezi m\u2019\u0254 ti e Min\u2019n i nun\u2019n ti\u2019n, maan amun nin i be bo yo kun be nanti titi.", "fr": "6\u00a0\u00a0Aussi, tout comme vous avez accept\u00e9 Christ J\u00e9sus le Seigneur, continuez \u00e0 marcher en union avec lui," }, { "ref": "colossiens-36", "bci": "7\u00a0\u00a0K\u025b nga be kleli amun\u2019n sa\u2019n, maan i su m\u0254 amun lafi\u2019n i bo\u2019n wla ase kpa, maan \u0254 t\u025bk\u025b i su kpa, y\u025b maan \u0254 jran cinnjin kpa. Asa ekun\u2019n, maan amun la \u019danmi\u025bn i ase kpa titi.", "fr": "7\u00a0\u00a0enracin\u00e9s et b\u00e2tis en lui+, et devenus stables dans la foi+, ainsi que vous avez \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9s, tout en d\u00e9bordant de reconnaissance*+." }, { "ref": "colossiens-38", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin i nun y\u025b \u019danmi\u025bn i nzu\u025bn\u2019n kwlaa wo-\u0254.", "fr": "9\u00a0\u00a0parce que c\u2019est en lui que prend corps* toute la pl\u00e9nitude de la qualit\u00e9 divine+." }, { "ref": "colossiens-39", "bci": "10\u00a0\u00a0I dunman nun\u2019n, amun \u0272annin ninnge\u2019n kwlaa. Y\u025b i y\u025b \u0254 o awa kwlaa nin kp\u025bnngb\u025bn kwlaa be ti su-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Ainsi, vous avez atteint une pl\u00e9nitude par son moyen, lui qui est le chef de tout gouvernement et de tout pouvoir+." }, { "ref": "colossiens-46", "bci": "17\u00a0\u00a0Ninnge s\u0254\u2019m be ti ninnge nga b\u00e9 w\u00e1 b\u00e1\u2019n be waw\u025b. Sanng\u025b sran nga ti y\u025b e wun ninnge s\u0254\u2019m be waw\u025b\u2019n, y\u025ble Klisi\u2019n.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ces choses \u00e9taient une ombre des choses \u00e0 venir+, mais la r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est le Christ+." }, { "ref": "colossiens-50", "bci": "21\u00a0\u00a0Mmla s\u0254\u2019m be se k\u025b: \u201cN\u00e1n fa like nga, n\u00e1n \u0254 nuan kan like nga, n\u00e1n \u0254 sa kan like nga.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Ne prends pas, ne go\u00fbte pas, ne touche pas\u00a0\u00bb\u00a0?" }, { "ref": "colossiens-51", "bci": "22\u00a0\u00a0Mmla s\u0254\u2019m be kan ninnge nga k\u025b be ko di be annz\u025b be ko n\u0254n be\u2019n nn b\u2019a saci\u2019n be nd\u025b. Kl\u0254 sran mun y\u025b be kp\u025b mmla s\u0254 mun-\u0254n.", "fr": "22\u00a0\u00a0Ces d\u00e9crets concernent des choses qui p\u00e9rissent toutes lorsqu\u2019on les consomme. Ce sont des commandements et des enseignements d\u2019hommes+." }, { "ref": "colossiens-54", "bci": "2\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan amun akunndan\u2019n tran nglo l\u0254 ninnge\u2019m be su titi, n\u00e1n maan \u0254 tran asi\u025b\u2019n su wa ninnge\u2019m be su.", "fr": "2\u00a0\u00a0Pensez toujours aux choses d\u2019en haut+, non \u00e0 celles qui sont sur la terre+." }, { "ref": "colossiens-55", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin amun wuli. Y\u025b be fali amun nguan\u2019n fiali Klisi nun k\u025b nga \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 klo\u2019n sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Car vous \u00eates morts, et votre vie a \u00e9t\u00e9 cach\u00e9e avec le Christ en union avec Dieu." }, { "ref": "colossiens-56", "bci": "4\u00a0\u00a0C\u025bn nga Klisi m\u2019\u0254 ti e nguan\u2019n w\u00e1 y\u00ed i wun nglo\u2019n, amun kusu b\u00e9 w\u00e1 y\u00ed amun nglo wie, y\u025b am\u00fan \u0272\u00e1n \u0272run k\u025b i sa wie.", "fr": "4\u00a0\u00a0Quand le Christ, notre vie+, sera manifest\u00e9, alors vous aussi vous serez manifest\u00e9s avec lui dans la gloire+." }, { "ref": "colossiens-58", "bci": "6\u00a0\u00a0Ninnge s\u0254\u2019m be yol\u025b\u2019n ti y\u025b \u019danmi\u025bn w\u00e1 y\u00ed i ya\u2019n i nglo-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0C\u2019est \u00e0 cause de ces choses-\u200bl\u00e0 que vient la col\u00e8re de Dieu." }, { "ref": "colossiens-59", "bci": "7\u00a0\u00a0Kusu laa\u2019n, ninnge s\u0254\u2019m be yol\u025b\u2019n ti amun nzu\u025bn.*", "fr": "7\u00a0\u00a0C\u2019est ainsi que vous vous conduisiez* vous aussi, selon votre mode de vie d\u2019autrefois*+." }, { "ref": "colossiens-60", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b si\u025bn\u2019n, maan amun wla ninnge nga\u2019m be kwlaa be ase: Ya ble fal\u025b nin awl\u025bn fufu, \u0254 nin sa t\u025bt\u025b\u2019m be yol\u025b nin nzowa, \u0254 nin be nviali\u025b nun lika\u2019m be su a\u0254wi dil\u025b\u2019n. N\u00e1n maan nd\u025b k\u025b ngal\u025b sa\u2019m be fin amun nuan fite.", "fr": "8\u00a0\u00a0Mais maintenant, vous devez \u00e9galement rejeter toutes ces choses\u00a0: col\u00e8re, fureur, m\u00e9chancet\u00e9+, injures+ et paroles obsc\u00e8nes+ pouvant sortir de votre bouche." }, { "ref": "colossiens-61", "bci": "9\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n maan amun bua ato kle amun wiengu. Amun kplo amun nzu\u025bn* laa\u2019n nin i wunsu ninnge nga amun yo be\u2019m be kwlaa gua,", "fr": "9\u00a0\u00a0Ne vous mentez pas les uns aux autres+. Enlevez la vieille personnalit\u00e9*+ avec ses pratiques," }, { "ref": "colossiens-62", "bci": "10\u00a0\u00a0kp\u025bkun amun fa nzu\u025bn ufl\u025b\u2019n. Nd\u025b nanwl\u025b\u2019n i sil\u025b\u2019n ti\u2019n, nzu\u025bn s\u0254\u2019n \u0254 yo ufl\u025b tititi. \u0186 maan \u0254 fa Sran ng\u2019\u0254 yili nzu\u025bn s\u0254\u2019n i li\u025b\u2019n.", "fr": "10\u00a0\u00a0et rev\u00eatez-\u200bvous de la personnalit\u00e9 nouvelle+, qui, gr\u00e2ce \u00e0 la connaissance exacte, se renouvelle selon l\u2019image de celui qui l\u2019a cr\u00e9\u00e9e+," }, { "ref": "colossiens-66", "bci": "14\u00a0\u00a0Ng\u2019\u0254 o su ekun\u2019n, y\u025ble k\u025b maan amun kle* k\u025b amun klo amun wiengu. Afin i s\u0254\u2019n yo maan sran\u2019m be afi\u025bn s\u025b kpa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais en plus de toutes ces choses, rev\u00eatez-\u200bvous de l\u2019amour+, car c\u2019est un lien d\u2019union parfait+." }, { "ref": "colossiens-69", "bci": "17\u00a0\u00a0S\u025b am\u00fan y\u00f3 like wie annz\u025b s\u025b am\u00fan k\u00e1n nd\u025b wie\u2019n, maan amun yo i kwlaa s\u0254\u2019n e Min Zezi i dunman nun. K\u025b am\u00fan y\u00f3 s\u0254\u2019n, maan amun la e Si \u019danmi\u025bn ase i dunman nun.", "fr": "17\u00a0\u00a0Quoi que vous fassiez en paroles ou en actes, faites tout au nom du Seigneur J\u00e9sus, en remerciant par lui Dieu le P\u00e8re+." }, { "ref": "colossiens-70", "bci": "18\u00a0\u00a0Bla mun, amun lo amun wun man amun wun mun. Afin i s\u0254\u2019n ti kpa e Min\u2019n i \u0272run.", "fr": "18\u00a0\u00a0Femmes, soyez soumises \u00e0 vos maris+, comme il convient dans le Seigneur." }, { "ref": "colossiens-71", "bci": "19\u00a0\u00a0Yasua mun, amun klo amun yi mun titi, y\u025b n\u00e1n amun fa be wun ya.*", "fr": "19\u00a0\u00a0Maris, continuez \u00e0 aimer vos femmes+ et ne soyez pas durs avec elles*+." }, { "ref": "colossiens-72", "bci": "20\u00a0\u00a0Ba mun, maan amun \u0272in yi amun si mun nin amun nin mun sa\u2019n kwlaa nun, afin i s\u0254\u2019n j\u0254 e Min\u2019n i klun.", "fr": "20\u00a0\u00a0Enfants, ob\u00e9issez en tout \u00e0 vos parents+, car cela pla\u00eet au Seigneur." }, { "ref": "colossiens-73", "bci": "21\u00a0\u00a0Si\u025b mun, n\u00e1n amun kl\u0254kl\u0254* amun mma mun naan be wla bo.*", "fr": "21\u00a0\u00a0P\u00e8res, n\u2019exasp\u00e9rez pas* vos enfants+, pour qu\u2019ils ne se d\u00e9couragent pas." }, { "ref": "colossiens-75", "bci": "23\u00a0\u00a0Like kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, maan amun tu amun klun yo i k\u025b Zoova y\u025b amun su yo m\u025bn i sa. N\u00e1n maan \u0254 yo k\u025b kl\u0254 sran y\u025b amun su yo m\u025bn i-\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0Tout ce que vous faites, travaillez-\u200by de toute votre \u00e2me*, comme pour J\u00e9hovah*+ et non pour les hommes," }, { "ref": "colossiens-75", "bci": "23\u00a0\u00a0Like kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, maan amun tu amun klun yo i k\u025b Zoova y\u025b amun su yo m\u025bn i sa. N\u00e1n maan \u0254 yo k\u025b kl\u0254 sran y\u025b amun su yo m\u025bn i-\u0254.", "fr": "23\u00a0\u00a0Tout ce que vous faites, travaillez-\u200by de toute votre \u00e2me*, comme pour J\u00e9hovah*+ et non pour les hommes," }, { "ref": "colossiens-76", "bci": "24\u00a0\u00a0Afin amun si k\u025b aja like nga am\u00fan \u0272\u025b\u0301n i\u2019n, \u0254 fin Zoova. Maan amun di junman kekle man Klisi m\u2019\u0254 ti e Min\u2019n.", "fr": "24\u00a0\u00a0car vous savez que c\u2019est de J\u00e9hovah* que vous recevrez l\u2019h\u00e9ritage en r\u00e9compense+. Travaillez comme esclaves pour le Ma\u00eetre, Christ." }, { "ref": "colossiens-77", "bci": "25\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 yo sa t\u025b\u2019n, \u0254\u0301 \u0272\u00e1n sa t\u025b ng\u2019\u0254 yoli\u2019n i nuan like. Afin \u019danmi\u025bn kpaman sran nun.", "fr": "25\u00a0\u00a0Oui, celui qui fait le mal sera puni pour le mal qu\u2019il a fait+, et il n\u2019y a pas de partialit\u00e9+." }, { "ref": "colossiens-78", "bci": "4 \u00a0Amun nga amun le kanga\u2019n, amun yo be kpa, y\u025b amun nin be tran klanman. Afin an si k\u025b amun kusu amun le amun Min li\u025b. \u0186 o \u0272anmi\u025bn su l\u0254.", "fr": "4 \u00a0Ma\u00eetres, traitez vos esclaves d\u2019une mani\u00e8re juste et \u00e9quitable, sachant que, vous aussi, vous avez un Ma\u00eetre au ciel+." }, { "ref": "colossiens-79", "bci": "2\u00a0\u00a0An sr\u025b \u019danmi\u025bn titi. Maan amun \u0272in tr\u025bn i s\u0254 yol\u025b\u2019n su, y\u025b an la \u019danmi\u025bn i ase.", "fr": "2\u00a0\u00a0Pers\u00e9v\u00e9rez dans la pri\u00e8re+ et, par ce moyen, restez \u00e9veill\u00e9s et remerciez Dieu*+." }, { "ref": "colossiens-81", "bci": "4\u00a0\u00a0An sr\u025b i naan n kwla k\u025bn i nd\u025b\u2019n i weinwein k\u025b \u0254 nin i fata\u2019n sa.", "fr": "4\u00a0\u00a0et afin que je le proclame aussi clairement que je le dois." }, { "ref": "colossiens-82", "bci": "5\u00a0\u00a0Amun nin be nga be timan Klisifu\u025b\u2019n be nanti ngwl\u025bl\u025b\u00a0su. K\u025b am\u00fan y\u00f3 s\u0254\u2019n, maan an fa amun bl\u025b\u2019n yo ninnge nga be ti cinnjin\u2019n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Continuez \u00e0 vous conduire* avec sagesse \u00e0 l\u2019\u00e9gard des gens ext\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, et faites le meilleur usage possible de votre temps*+." }, { "ref": "colossiens-83", "bci": "6\u00a0\u00a0Maan nd\u025b ng\u2019\u0254 fin amun nuan fite\u2019n, \u0254 yo f\u025b k\u025b b\u2019a gua nun njin sa. I li\u025b\u2019n, am\u00fan s\u00ed wafa ng\u2019\u0254 fata k\u025b amun t\u025b sran kwlaa su\u2019n.", "fr": "6\u00a0\u00a0Que vos paroles soient toujours pleines de charme, assaisonn\u00e9es de sel+, de sorte que vous saurez comment vous devez r\u00e9pondre \u00e0 chacun+." }, { "ref": "colossiens-84", "bci": "7\u00a0\u00a0Min niaan kpa Tisiki m\u2019\u0254 su \u019danmi\u025bn nanwl\u025b su m\u2019\u0254 ti e Min\u2019n i kanga k\u025b e sa wie\u2019n, \u0254\u0301 w\u00e1 k\u00e1n min su wa nd\u025b kwlaa kl\u00e9 amun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Tychique+, mon fr\u00e8re bien-aim\u00e9 et fid\u00e8le ministre et coesclave dans le Seigneur, vous donnera toutes les nouvelles me concernant." }, { "ref": "colossiens-85", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0143 m\u00e1 s\u00fanm\u025bn i amun wun l\u0254. I li\u025b\u2019n, am\u00fan s\u00ed e su nd\u025b, kp\u025bkun \u0254\u0301 gu\u00e1 amun awl\u025bn su nzue.", "fr": "8\u00a0\u00a0Je vous l\u2019envoie afin que vous sachiez comment nous allons et qu\u2019il console vos c\u0153urs." }, { "ref": "colossiens-86", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0186 nin Onezimun m\u2019\u0254 ti nanwl\u025bfu\u025b\u2019n, m\u2019\u0254 ti min niaan kpa m\u2019\u0254 fin amun wun l\u0254\u2019n y\u025b b\u00e9 k\u0254\u0301-\u0254. B\u00e9 w\u00e1 k\u00e1n sa kwlaa ng\u2019\u0254 o wa\u2019n i nd\u025b b\u00e9 kl\u00e9 amun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il vient avec On\u00e9sime+, mon fr\u00e8re fid\u00e8le et bien-aim\u00e9, qui est de chez vous\u00a0; ils vous apprendront tout ce qui se passe ici." }, { "ref": "colossiens-90", "bci": "13\u00a0\u00a0Amun nin Laodise l\u0254fu\u025b mun nin Erapolisi l\u0254fu\u025b\u2019m be ti\u2019n, \u0254 mi\u025bn i \u0272in kpa. N kwla di i s\u0254\u2019n i ti lalo.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car je t\u00e9moigne qu\u2019il se donne beaucoup de peine pour vous, ainsi que pour les fr\u00e8res de Laodic\u00e9e et de Hi\u00e9rapolis." }, { "ref": "colossiens-91", "bci": "14\u00a0\u00a0E niaan kpa Liki m\u2019\u0254 ti d\u0254\u0254tr\u0254\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 amun like. Demasi kusu waan \u0254\u0301 y\u00f3 amun like wie.", "fr": "14\u00a0\u00a0Luc+, le m\u00e9decin bien-aim\u00e9, vous envoie ses salutations, ainsi que D\u00e9mas+." }, { "ref": "colossiens-92", "bci": "15\u00a0\u00a0An yo aniaan nga be o Laodise l\u0254\u2019n, \u0254 nin aniaan bla N\u025bnfa nin as\u0254nunfu\u025b nga be yi\u025b i awlo l\u0254\u2019n, be like.", "fr": "15\u00a0\u00a0Adressez mes salutations aux fr\u00e8res de Laodic\u00e9e, ainsi qu\u2019\u00e0 Nympha et \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e qui se r\u00e9unit dans sa maison+." }, { "ref": "colossiens-94", "bci": "17\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan an kan nd\u025b y\u025b\u2019n kle Aasipu: \u201cNian junman nga e Min\u2019n i dunman nun\u2019n a s\u0254li nun\u2019n su kpa, naan di gu\u025bgu\u025b i bo.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Enfin, dites \u00e0 Archipe+\u00a0: \u00ab\u00a0Veille \u00e0 bien accomplir le minist\u00e8re que tu as accept\u00e9 dans le Seigneur.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "colossiens-95", "bci": "18\u00a0\u00a0Min b\u0254b\u0254 min P\u0254lu m\u0254 n su kl\u025b amun fluwa y\u025b\u2019n, \u0144 y\u00f3 amun like. N\u00e1n an wla fi su k\u025b b\u2019a ci min bisua wa. Maan \u019danmi\u025bn yo amun ye.", "fr": "18\u00a0\u00a0Voici ma salutation, celle de Paul, \u00e9crite de ma propre main+. Rappelez-\u200bvous sans cesse mes cha\u00eenes+. Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec vous." }, { "ref": "1-thessaloniciens-1", "bci": "Maan amun li\u025b yo ye, y\u025b maan amun di alaje.", "fr": "Que faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix vous soient accord\u00e9es\u00a0!" }, { "ref": "1-thessaloniciens-2", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b \u00e9 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn m\u0254 e wla kp\u025bn amun kwlaa amun su\u2019n, e\u00a0l\u025b i ase titi.", "fr": "2\u00a0\u00a0Nous remercions toujours Dieu quand nous parlons de vous tous dans nos pri\u00e8res+," }, { "ref": "1-thessaloniciens-4", "bci": "4\u00a0\u00a0Aniaan mun, \u019danmi\u025bn klo amun. E si k\u025b \u0254 fali amun yoli i li\u025b,", "fr": "4\u00a0\u00a0Fr\u00e8res aim\u00e9s de Dieu, nous savons qu\u2019il vous a choisis," }, { "ref": "1-thessaloniciens-7", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, e Min\u2019n i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b nga be o Maseduanin nin Akai l\u0254\u2019n be yo k\u025b amun sa wie.", "fr": "7\u00a0\u00a0si bien que vous \u00eates devenus un exemple pour tous les croyants de Mac\u00e9doine et d\u2019Acha\u00efe." }, { "ref": "1-thessaloniciens-10", "bci": "10\u00a0\u00a0Amun yoli s\u0254 naan am\u00fan m\u00ednnd\u025b i Wa m\u2019\u0254 fin \u0272anmi\u025bn su l\u0254 m\u2019\u0254 c\u025bnnin i\u2019n. I y\u025b be fl\u025b i Zezi\u2019n ni\u0254n. \u0186 de e \u019danmi\u025bn i ya ng\u2019\u0254 su ba\u2019n i sa nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0et pour attendre du ciel+ son Fils qu\u2019il a ressuscit\u00e9*, \u00e0 savoir J\u00e9sus, qui nous d\u00e9livre de la col\u00e8re qui vient+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-11", "bci": "2 \u00a0Aniaan mun, amun b\u0254b\u0254 amun si kpa k\u025b amun osu m\u0254 e ko niannin\u2019n, w\u2019a yoman ngb\u025bn.", "fr": "2 \u00a0Vous savez bien vous-\u200bm\u00eames, fr\u00e8res, que notre passage chez vous n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 sans r\u00e9sultat+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-13", "bci": "3\u00a0\u00a0Nd\u025b nga e kan\u2019n \u0254 timan ato, \u0254 timan t\u025b, y\u025b gbl\u025b nunman nun.", "fr": "3\u00a0\u00a0Notre exhortation n\u2019est pas le fruit de l\u2019erreur, de l\u2019impuret\u00e9 ou de la tromperie," }, { "ref": "1-thessaloniciens-17", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b i nun nga e o amun wun l\u0254\u2019n, e yoli w\u025bt\u025b\u025bfu\u025b k\u025b nga bla ta fa ni\u025bn i mma\u2019m be lika klol\u025b su\u2019n sa.", "fr": "7\u00a0\u00a0Au contraire, nous sommes devenus doux parmi vous, comme une m\u00e8re qui allaite ses enfants et en prend soin avec tendresse." }, { "ref": "1-thessaloniciens-20", "bci": "10\u00a0\u00a0Amun m\u0254 amun ti e Min\u2019n i sran mun\u2019n, amun ti e lalofu\u025b, y\u025b \u019danmi\u025bn kusu ti e lalofu\u025b k\u025b sa nga e yo mannin amun\u2019n, e yoli i nanwl\u025b su, e yoli i nuan su, y\u025b be kwl\u00e1 saciman e wun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Vous \u00eates t\u00e9moins, et Dieu l\u2019est aussi, que nous nous sommes montr\u00e9s fid\u00e8les, justes et irr\u00e9prochables envers vous, les croyants." }, { "ref": "1-thessaloniciens-22", "bci": "12\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, wafa nga am\u00fan n\u00e1nti\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 fl\u025bli amun k\u025b amun wa di fami\u025bn naan amun \u0272an \u0272run\u2019n, i li\u025b\u2019n su.", "fr": "12\u00a0\u00a0afin que vous continuiez \u00e0 marcher d\u2019une mani\u00e8re digne de Dieu+, qui vous appelle \u00e0 son royaume+ et \u00e0 sa gloire+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-30", "bci": "20\u00a0\u00a0Amun ti y\u025b \u00e9 \u0272\u00e1n \u0272run-\u0254n, y\u025b amun ti y\u025b \u00e9 d\u00ed aklunju\u025b-\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Oui, c\u2019est vous qui \u00eates notre gloire et notre joie." }, { "ref": "1-thessaloniciens-31", "bci": "3 \u00a0K\u025b e trannin lele m\u0254 y\u2019a kwl\u00e1 tranman kun\u2019n, e wunnin k\u025b s\u025b e ngunmin e ka At\u025bnin l\u0254\u2019n, \u0254\u00a0ti kpa.", "fr": "3 \u00a0Ne pouvant attendre davantage, nous avons jug\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable de rester seuls \u00e0 Ath\u00e8nes+" }, { "ref": "1-thessaloniciens-33", "bci": "3\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, amun nun kun sa i sa sin su bubum\u025bn i* \u0272r\u025bnn\u025bn s\u0254\u2019m be ti. Amun b\u0254b\u0254 amun si k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn k\u025b ngal\u025b sa\u2019m be su to fuanman e.*", "fr": "3\u00a0\u00a0pour que personne ne soit \u00e9branl\u00e9 par ces \u00e9preuves. Car vous savez bien que nous ne pouvons pas \u00e9chapper \u00e0 ce genre de choses*+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-37", "bci": "7\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, aniaan mun, s\u025b e sa mian-o, s\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn t\u0254 e su-o, e\u00a0wla gua ase. Afin amun kle k\u025b amun nin e Min\u2019n amun nanti nanwl\u025b su.", "fr": "7\u00a0\u00a0Voil\u00e0 pourquoi, fr\u00e8res, dans toute notre d\u00e9tresse et toutes nos \u00e9preuves, nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9confort\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 vous et \u00e0 votre fid\u00e9lit\u00e9+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-38", "bci": "8\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 amun ti e Min\u2019n i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b m\u0254 amun jran kekle\u2019n ti\u2019n, e \u0272an wunmi\u025bn.*", "fr": "8\u00a0\u00a0Oui, nous nous sentons revivre*, puisque vous tenez bon dans le Seigneur." }, { "ref": "1-thessaloniciens-39", "bci": "9\u00a0\u00a0Amun ti\u2019n, e klun j\u0254 dan\u00a0e \u019danmi\u025bn\u2019n i \u0272run. ?I s\u0254\u2019n ti\u2019n, ngue y\u025b \u00e9 f\u00e1 \u00e9 l\u025b\u0301 i ase-\u0254?", "fr": "9\u00a0\u00a0Comment pouvons-\u200bnous montrer notre gratitude \u00e0 Dieu pour vous et pour toute la joie que nous avons devant notre Dieu gr\u00e2ce \u00e0 vous\u00a0?" }, { "ref": "1-thessaloniciens-40", "bci": "10\u00a0\u00a0Wia nun-o, k\u0254ngu\u025b-o, e sr\u025b \u019danmi\u025bn tankaan kpa k\u025b \u0254 yo naan e wun amun wun* naan like ng\u2019\u0254 mian amun sa\u2019n, e fa man amun naan an lafi e Min\u2019n i su kpa.", "fr": "10\u00a0\u00a0Nuit et jour, nous supplions de toutes nos forces pour que nous puissions vous revoir* et fournir ce qui manque \u00e0 votre foi+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-41", "bci": "11\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 nin e Min Zezi be man e atin naan e ko nian amun osu.", "fr": "11\u00a0\u00a0Que notre Dieu et P\u00e8re lui-\u200bm\u00eame et notre Seigneur J\u00e9sus nous donnent le moyen d\u2019aller vous voir." }, { "ref": "1-thessaloniciens-45", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin nd\u025b* nga e Min Zezi i fanngan nun e kan kleli amun\u2019n, amun si be.", "fr": "2\u00a0\u00a0Vous savez bien en effet quelles instructions* nous vous avons donn\u00e9es de la part du Seigneur J\u00e9sus." }, { "ref": "1-thessaloniciens-46", "bci": "3\u00a0\u00a0Like nga \u019danmi\u025bn kunnd\u025b\u2019n y\u025ble k\u025b amun yo sanwun y\u025b amun ci bla nin bian kunnd\u025bl\u025b sukusuku\u2019n nin i wunsu \u0272annzu\u025bn sa* kwlaa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Car voici ce que Dieu veut\u00a0: que vous soyez saints+ et que vous vous absteniez de tout acte sexuel immoral*+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-47", "bci": "4\u00a0\u00a0Maan amun si amun b\u0254b\u0254 amun wun su nian naan amun yo sanwun naan \u019danmi\u025bn i klun j\u0254 amun wun.*", "fr": "4\u00a0\u00a0Chacun de vous doit savoir ma\u00eetriser son corps*+ dans la saintet\u00e9+ et l\u2019honneur," }, { "ref": "1-thessaloniciens-48", "bci": "5\u00a0\u00a0N\u00e1n maan amun wun yrayra amun bla nin bian kunnd\u025bl\u025b nun k\u025b be nga be timan Zuifu m\u0254 be siman \u019danmi\u025bn\u2019n be sa.", "fr": "5\u00a0\u00a0et ne pas c\u00e9der \u00e0 des d\u00e9sirs sexuels avides et non ma\u00eetris\u00e9s+ comme ceux qu\u2019ont les nations qui ne connaissent pas Dieu+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-50", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn w\u2019a fl\u025bman e k\u025b e yo sa kainkain mun, sanng\u025b \u0254 fl\u025bli e k\u025b e yo sanwun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Dieu, en effet, nous a appel\u00e9s, non pour l\u2019impuret\u00e9, mais pour la saintet\u00e9+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-51", "bci": "8\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran ng\u2019\u0254 bum\u025bn i s\u0254\u2019n i like fi\u2019n, n\u00e1n sran y\u025b \u0254 bum\u025bn i sran-\u0254n. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 f\u025b i waw\u025b\u2019n man amun\u2019n y\u025b \u0254 bum\u025bn i sran-\u0254n.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ainsi, celui qui rejette ces avertissements rejette, non pas un homme, mais Dieu+, qui vous donne son esprit saint+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-54", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b nga e kan kleli amun sa\u2019n, an mian amun \u0272in yo w\u025bt\u025b\u025bfu\u025b, y\u025b n\u00e1n amun fa amun nuan wla sran nd\u025b nun, kusu maan amun di junman.", "fr": "11\u00a0\u00a0Efforcez-\u200bvous de vivre paisiblement+, de vous occuper de vos affaires+ et de travailler de vos mains+, comme nous vous en avons donn\u00e9 l\u2019instruction," }, { "ref": "1-thessaloniciens-55", "bci": "12\u00a0\u00a0S\u025b amun yo s\u0254\u2019n, be nga be o gua su l\u0254\u2019n, b\u00e9 w\u00fan k\u025b amun nzu\u025bn\u2019n ti kpa, y\u025b kusu amun sa su mianman like fi wun.", "fr": "12\u00a0\u00a0pour que les gens ext\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e voient+ que vous vous conduisez avec d\u00e9cence et pour que vous ne manquiez de rien." }, { "ref": "1-thessaloniciens-61", "bci": "18\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an fa nd\u025b s\u0254 mun f\u0254nv\u0254 amun wiengu titi.", "fr": "18\u00a0\u00a0Continuez donc \u00e0 vous consoler les uns les autres par ces paroles." }, { "ref": "1-thessaloniciens-62", "bci": "5 \u00a0Aniaan mun, \u0254 nunman nun k\u025b e kl\u025b amun bl\u025b nga sa s\u0254\u2019m b\u00e9 w\u00e1 j\u00fa\u2019n i su fluwa.", "fr": "5 \u00a0Or, en ce qui concerne les temps et les \u00e9poques, fr\u00e8res, vous n\u2019avez pas besoin qu\u2019on vous \u00e9crive quoi que ce soit." }, { "ref": "1-thessaloniciens-63", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin amun b\u0254b\u0254 amun si kpa k\u025b Zoova i c\u025bn\u2019n \u0254\u0301 b\u00e1 k\u025b nga awiefu\u025b fa ba k\u0254ngu\u025b sa\u2019n c\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0Car vous savez tr\u00e8s bien vous-\u200bm\u00eames que le jour de J\u00e9hovah*+ vient exactement comme un voleur dans la nuit+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-65", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b aniaan mun, amun li\u025b\u2019n amun nunman aosin nun naan se k\u025b c\u025bn s\u0254\u2019n \u0254\u0301 f\u00fa amun nun k\u025b ali\u025b nj\u025bnni\u025bn\u2019n \u0254 fu awiefu\u025b nun\u2019n sa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais vous, fr\u00e8res, vous n\u2019\u00eates pas dans les t\u00e9n\u00e8bres. Ce jour ne vous surprendra donc pas comme la lumi\u00e8re du jour surprendrait des voleurs," }, { "ref": "1-thessaloniciens-66", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin amun kwlaa amun ti lika m\u2019\u0254 kpaja\u2019n i nun ba, y\u025b amun ti wia klengle\u2019n i nun ba. E nantiman lika m\u2019\u0254 lu\u2019n nun, y\u025b e nantiman aosin\u2019n nun.", "fr": "5\u00a0\u00a0car vous \u00eates tous fils de la lumi\u00e8re et fils du jour+. Nous n\u2019appartenons ni \u00e0 la nuit ni aux t\u00e9n\u00e8bres+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-67", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n e lafi k\u025b be onga\u2019m be sa, sanng\u025b maan e \u0272in tran su, y\u025b e bu akunndan kpa titi.", "fr": "6\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, ne dormons pas comme les autres+, mais restons \u00e9veill\u00e9s+ et gardons notre bon sens+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-68", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin be nga be lafi\u2019n, k\u0254ngu\u025b y\u025b be lafi-\u0254. Y\u025b be nga be n\u0254n nzan be bo\u2019n, k\u0254ngu\u025b y\u025b be n\u0254n nzan be bo-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0En effet, ceux qui dorment, c\u2019est la nuit qu\u2019ils dorment, et ceux qui s\u2019enivrent, c\u2019est la nuit qu\u2019ils s\u2019enivrent+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-70", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn w\u2019a fl\u025bman e k\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 e wun ya, sanng\u025b \u0254 fl\u025bli e k\u025b \u0254\u0301 d\u00e9\u00a0e, e Min Zezi Klisi i dunman nun.", "fr": "9\u00a0\u00a0parce que Dieu nous a d\u00e9sign\u00e9s, non pour subir sa col\u00e8re, mais pour obtenir le salut+ gr\u00e2ce \u00e0 notre Seigneur J\u00e9sus Christ." }, { "ref": "1-thessaloniciens-71", "bci": "10\u00a0\u00a0E ti y\u025b \u0254 wuli-\u0254. \u0186 maan s\u025b e o nguan nun-o, s\u025b \u00e9 w\u00fa-o, e nin i \u00e9 tr\u00e1n nguan nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Celui-ci est mort pour nous+ afin que, soit que nous restions \u00e9veill\u00e9s, soit que nous soyons endormis*, nous puissions vivre ensemble avec lui+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-71", "bci": "10\u00a0\u00a0E ti y\u025b \u0254 wuli-\u0254. \u0186 maan s\u025b e o nguan nun-o, s\u025b \u00e9 w\u00fa-o, e nin i \u00e9 tr\u00e1n nguan nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Celui-ci est mort pour nous+ afin que, soit que nous restions \u00e9veill\u00e9s, soit que nous soyons endormis*, nous puissions vivre ensemble avec lui+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-72", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun f\u0254nv\u0254 amun wiengu titi, y\u025b an wla amun wiengu fanngan titi k\u025b nga amun fa yo\u2019n sa.", "fr": "11\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi continuez \u00e0 vous encourager* et \u00e0 vous affermir les uns les autres+, comme d\u2019ailleurs vous le faites." }, { "ref": "1-thessaloniciens-74", "bci": "13\u00a0\u00a0Junman m\u0254 be di\u2019n ti\u2019n, an bu be sran tra titi li\u025b\u2019n, y\u025b an klo be. Maan amun nin amun wiengu\u2019m be tran klanman.", "fr": "13\u00a0\u00a0et de leur manifester une tr\u00e8s grande estime, avec amour, en raison de leur travail+. Soyez en paix entre vous+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-77", "bci": "16\u00a0\u00a0Maan amun klun j\u0254 c\u025bn kwlaa.", "fr": "16\u00a0\u00a0R\u00e9jouissez-\u200bvous toujours+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-78", "bci": "17\u00a0\u00a0An sr\u025b \u019danmi\u025bn titi.", "fr": "17\u00a0\u00a0Priez constamment+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-79", "bci": "18\u00a0\u00a0An la \u019danmi\u025bn i ase sa\u2019n kwlaa nun. Like nga \u019danmi\u025bn kunnd\u025b k\u025b amun m\u0254 amun ti Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019n amun yo\u2019n, y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.", "fr": "18\u00a0\u00a0Exprimez votre reconnaissance pour tout+. C\u2019est l\u00e0 ce que Dieu attend de vous qui \u00eates en union avec Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "1-thessaloniciens-80", "bci": "19\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n m\u2019\u0254 ti k\u025b sin sa\u2019n, n\u00e1n amun nu\u025bn i.", "fr": "19\u00a0\u00a0N\u2019\u00e9teignez pas le feu* de l\u2019esprit+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-81", "bci": "20\u00a0\u00a0N\u00e1n amun bu \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be nd\u025b\u2019n i finfin nd\u025b.", "fr": "20\u00a0\u00a0Ne traitez pas les proph\u00e9ties avec m\u00e9pris+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-82", "bci": "21\u00a0\u00a0An bu like kwlaa i akunndan naan amun wun ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n i\u00a0wl\u025b. Y\u025b amun nian nun yo.", "fr": "21\u00a0\u00a0V\u00e9rifiez toutes choses+\u00a0; restez attach\u00e9s \u00e0 ce qui est excellent." }, { "ref": "1-thessaloniciens-83", "bci": "22\u00a0\u00a0N\u00e1n amun yo sa t\u025b fi.", "fr": "22\u00a0\u00a0Abstenez-\u200bvous de toute forme de m\u00e9chancet\u00e9+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-85", "bci": "24\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 fl\u025bli amun\u2019n, \u0254 ti nanwl\u025bfu\u025b, i\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n \u0254\u0301 y\u00f3 like s\u0254\u2019n sakpa.", "fr": "24\u00a0\u00a0Celui qui vous appelle est fid\u00e8le\u00a0; il fera cela \u00e0 coup s\u00fbr." }, { "ref": "1-thessaloniciens-86", "bci": "25\u00a0\u00a0Aniaan mun, an sr\u025b \u019danmi\u025bn man e titi.", "fr": "25\u00a0\u00a0Fr\u00e8res, continuez \u00e0 prier pour nous+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-87", "bci": "26\u00a0\u00a0Amun yo aniaan\u2019m be kwlaa be like. An t\u0254 amun wiengu nun. K\u025b am\u00fan y\u00f3 i s\u0254 li\u025b\u2019n, n\u00e1n akunndan t\u025b tran amun klun.", "fr": "26\u00a0\u00a0Saluez tous les fr\u00e8res par un saint baiser." }, { "ref": "1-thessaloniciens-88", "bci": "27\u00a0\u00a0E Min\u2019n i dunman nun\u2019n, \u00e9\u00a0sr\u025b\u0301 amun k\u025b amun kanngan fluwa nga nun kle aniaan\u2019m be kwlaa.", "fr": "27\u00a0\u00a0Je vous demande solennellement par le Seigneur de lire cette lettre \u00e0 tous les fr\u00e8res+." }, { "ref": "1-thessaloniciens-89", "bci": "28\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi Klisi yo amun ye.", "fr": "28\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de notre Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec vous\u00a0!" }, { "ref": "2-thessaloniciens-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo maan amun di alaje.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que Dieu le P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "2-thessaloniciens-5", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 maan k\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn yo sa i nuan su s\u025bs\u025bs\u025b\u2019n ti\u2019n, s\u025b \u0254 kle be nga be kle amun \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n be \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n, \u0254 ti su.", "fr": "6\u00a0\u00a0Car, en effet, il est juste pour Dieu de rendre la d\u00e9tresse* \u00e0 ceux qui vous causent de la d\u00e9tresse*+." }, { "ref": "2-thessaloniciens-6", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun m\u0254 amun wun \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n k\u025b b\u00e9 w\u00e1 y\u00ed e Min Zezi i nglo m\u2019\u0254 nin i anzi kwlafu\u025b\u2019m b\u00e9 f\u00edn \u0272anmi\u025bn su b\u00e9 b\u00e1\u2019n, e nin amun \u00e9 \u0272\u00e1n e ti.", "fr": "7\u00a0\u00a0Mais vous qui subissez la d\u00e9tresse, vous conna\u00eetrez le soulagement avec nous quand, du ciel, le Seigneur J\u00e9sus se r\u00e9v\u00e9lera+ avec ses anges puissants+" }, { "ref": "2-thessaloniciens-8", "bci": "9\u00a0\u00a0E Min\u2019n w\u00e1 d\u00ed sran s\u0254\u2019m be j\u0254l\u025b. Y\u025b f\u0254 nga b\u00e9 f\u00e1 t\u00fa be\u2019n y\u025ble k\u025b b\u00e9 n\u00fann\u00fan be ml\u0254nml\u0254n. \u0186\u00a0maan e Min\u2019n su wunman be kun naan se k\u025b \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i tinmin dan\u2019n \u00faka be.", "fr": "9\u00a0\u00a0Ils subiront comme peine une destruction \u00e9ternelle+, et ils dispara\u00eetront de devant le Seigneur et de devant sa force glorieuse." }, { "ref": "2-thessaloniciens-12", "bci": "2 \u00a0Sanng\u025b aniaan mun, bl\u025b nga e Min Zezi Klisi b\u00e1 m\u2019\u0254\u0301 tr\u00e1n l\u025b\u2019n, \u0254 nin yial\u025b nga \u00e9 y\u00ed\u025b i wun\u2019n be su nd\u025b li\u025b\u2019n, \u00e9 sr\u025b\u0301 amun", "fr": "2 \u00a0Cependant, fr\u00e8res, en ce qui concerne la pr\u00e9sence de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+ et notre rassemblement aupr\u00e8s de lui+, nous vous demandons" }, { "ref": "2-thessaloniciens-16", "bci": "5\u00a0\u00a0I\u00a0nun nga n wo amun wun l\u0254\u2019n, n kannin nd\u025b s\u0254\u2019n n kleli amun kp\u025b sunman. ?Amun wla w\u2019a fi su?", "fr": "5\u00a0\u00a0Ne vous rappelez-\u200bvous pas que je vous disais ces choses lorsque j\u2019\u00e9tais encore chez vous\u00a0?" }, { "ref": "2-thessaloniciens-17", "bci": "6\u00a0\u00a0D\u0254 nga su\u2019n, like ng\u2019\u0254 tr\u025b i ase\u2019n, amun si i. Sanng\u025b k\u025b i bl\u025b nga be sieli\u2019n \u0254\u0301 w\u00e1 j\u00fa\u2019n, b\u00e9 y\u00ed i nglo.", "fr": "6\u00a0\u00a0Et maintenant vous savez ce qui lui fait obstacle, si bien qu\u2019il ne se r\u00e9v\u00e9lera qu\u2019en son temps." }, { "ref": "2-thessaloniciens-22", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn yacili be nun naan be fa ato nd\u025b\u2019n su naan be bu nd\u025b ng\u2019\u0254 ti ato\u2019n, i nanwl\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi Dieu laisse une influence trompeuse les \u00e9garer pour qu\u2019ils se mettent \u00e0 croire au mensonge+," }, { "ref": "2-thessaloniciens-23", "bci": "12\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n b\u00e9 d\u00ed be kwlaa be j\u0254l\u025b, afin b\u2019a faman nd\u025b ng\u2019\u0254 ti nanwl\u025b\u2019n su, sanng\u025b sa ng\u2019\u0254 timan su\u2019n i yol\u025b\u2019n y\u025b \u0254 yoli be f\u025b-\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0afin qu\u2019ils soient tous jug\u00e9s parce qu\u2019ils n\u2019ont pas cru \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, mais ont pris plaisir \u00e0 l\u2019injustice." }, { "ref": "2-thessaloniciens-28", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0254\u00a0yo maan amun wla gua ase f\u0254uun. Y\u025b be yo maan amun jran kekle* naan amun yo like kwlaa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n, naan nd\u025b kwlaa ng\u2019\u0254\u0301 f\u00edn amun nuan f\u00edte\u2019n, \u0254 yo nd\u025b kpa.", "fr": "17\u00a0\u00a0consolent vos c\u0153urs et vous affermissent* pour que vous fassiez toujours le bien en actes et en paroles." }, { "ref": "2-thessaloniciens-29", "bci": "3 \u00a0Si\u025bn\u2019n aniaan mun, amun sr\u025b man e titi naan Zoova i nd\u025b\u2019n tru nd\u025bnd\u025b naan sran\u2019m be s\u0254 nun klanman k\u025b amun fa s\u0254li nun\u2019n sa,", "fr": "3 \u00a0Enfin, fr\u00e8res, priez pour nous+, afin que la parole de J\u00e9hovah* continue de se r\u00e9pandre rapidement+ et d\u2019\u00eatre glorifi\u00e9e, comme elle l\u2019est chez vous," }, { "ref": "2-thessaloniciens-30", "bci": "2\u00a0\u00a0naan e \u0272an e ti ab\u0254l\u025bfu\u025b mun nin sran t\u025bt\u025b\u2019m be sa nun, afin n\u00e1n sran kwlaa y\u025b \u0254 lafi e Min\u2019n su-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0et que nous soyons d\u00e9livr\u00e9s des hommes malfaisants et m\u00e9chants+, car la foi n\u2019est pas le bien de tous+." }, { "ref": "2-thessaloniciens-31", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b e Min\u2019n ti nanwl\u025bfu\u025b. \u0186 maan \u0254\u0301 wl\u00e1 amun fanngan, y\u025b \u0254\u0301 s\u00e1s\u00e1 amun klunwifu\u025b\u2019n i lika.", "fr": "3\u00a0\u00a0Mais le Seigneur est fid\u00e8le, et il vous fortifiera et vous prot\u00e9gera du m\u00e9chant." }, { "ref": "2-thessaloniciens-32", "bci": "4\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, e Min\u2019n i dunman nun\u2019n, e lafi amun su. E si k\u025b d\u0254 nga su\u2019n amun nanti e af\u0254tu\u025b\u2019m be su, y\u025b e si k\u025b am\u00fan n\u00e1nti be su titi.", "fr": "4\u00a0\u00a0De plus, nous avons cette confiance dans le Seigneur vous concernant\u00a0: vous appliquez et continuerez d\u2019appliquer nos instructions." }, { "ref": "2-thessaloniciens-33", "bci": "5\u00a0\u00a0Maan e Min\u2019n uka amun naan amun klo \u019danmi\u025bn, y\u025b maan \u0254 uka amun naan amun tra amun awl\u025bn Klisi\u2019n ti.", "fr": "5\u00a0\u00a0Que le Seigneur continue \u00e0 guider vos c\u0153urs vers l\u2019amour pour Dieu+ et vers l\u2019endurance+ pour le Christ\u00a0!" }, { "ref": "2-thessaloniciens-35", "bci": "7\u00a0\u00a0Amun b\u0254b\u0254 amun si wafa ng\u2019\u0254 fata k\u025b amun s\u0254nnz\u0254n e\u2019n. Afin i nun nga e o amun wun l\u0254\u2019n, y\u2019a yoman \u0272in kekle.", "fr": "7\u00a0\u00a0Car vous savez vous-\u200bm\u00eames ce que vous devez faire pour nous imiter+. En effet, nous ne nous sommes pas montr\u00e9s indisciplin\u00e9s parmi vous" }, { "ref": "2-thessaloniciens-37", "bci": "9\u00a0\u00a0N\u00e1n k\u025b e leman atin e yoman s\u0254 ti-\u0254. Sanng\u025b e kunnd\u025b k\u025b \u00e9 kl\u00e9 amun ajal\u025b kpa naan amun nian su s\u0254nnz\u0254n\u00a0e.", "fr": "9\u00a0\u00a0Ce n\u2019est pas parce que nous n\u2019en avons pas l\u2019autorit\u00e9+, mais nous voulions \u00eatre pour vous un exemple \u00e0 imiter+." }, { "ref": "2-thessaloniciens-41", "bci": "13\u00a0\u00a0Aniaan mun, amun li\u025b\u2019n n\u00e1n amun yaci sa kpa yol\u025b.", "fr": "13\u00a0\u00a0Quant \u00e0 vous, fr\u00e8res, ne renoncez pas \u00e0 faire le bien." }, { "ref": "2-thessaloniciens-42", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b sran wie nantiman fluwa nga i nun nd\u025b\u2019n su\u2019n, amun sie sran s\u0254\u2019n i nz\u0254li\u025b, y\u025b n\u00e1n amun nin i san nun kun. I\u00a0li\u025b\u2019n, \u0254\u0301 w\u00fan \u0272annzu\u025bn.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais si quelqu\u2019un n\u2019ob\u00e9it pas \u00e0 ce que nous disons dans cette lettre, notez-\u200ble et cessez de le fr\u00e9quenter+, pour qu\u2019il ait honte." }, { "ref": "2-thessaloniciens-43", "bci": "15\u00a0\u00a0N\u00e1n amun kp\u0254 i, sanng\u025b amun bu i amun niaan, kp\u025bkun an tu i f\u0254 titi.", "fr": "15\u00a0\u00a0Ne le consid\u00e9rez pas pour autant comme un ennemi, mais continuez \u00e0 l\u2019avertir+ comme un fr\u00e8re." }, { "ref": "2-thessaloniciens-45", "bci": "17\u00a0\u00a0Min b\u0254b\u0254 min P\u0254lu m\u0254 n su fa min sa n kl\u025b fluwa y\u025b\u2019n, \u0144 y\u00f3 amun like. Titi\u2019n, n kl\u025b min fluwa mun k\u025b nga sa naan amun si k\u025b min y\u025b n kl\u025bli-\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0Voici ma salutation, celle de Paul, \u00e9crite de ma propre main+\u00a0; elle authentifie chacune de mes lettres\u00a0; c\u2019est ainsi que j\u2019\u00e9cris." }, { "ref": "2-thessaloniciens-46", "bci": "18\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi Klisi yo amun kwlaa amun ye.", "fr": "18\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de notre Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec vous tous\u00a0!" }, { "ref": "1-timothee-0", "bci": "1 \u00a0Min P\u0254lu, nd\u025b nga \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti e Defu\u025b\u2019n \u0254 nin Klisi Zezi m\u0254 e fa e wla e gu\u025b i su\u2019n be kannin\u2019n, i ti y\u025b n ti Klisi Zezi i akoto-\u0254.", "fr": "1 \u00a0De la part de Paul, ap\u00f4tre de Christ J\u00e9sus par ordre de Dieu notre Sauveur et de Christ J\u00e9sus, notre esp\u00e9rance+," }, { "ref": "1-timothee-1", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0143 kl\u025b\u0301 fluwa nga \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254 Timote,* m\u0254 a ti ba kpa m\u0254 a di e Min\u2019n i junman\u2019n:", "fr": "2\u00a0\u00a0\u00e0 Timoth\u00e9e*+, mon v\u00e9ritable enfant+ dans la foi\u00a0:" }, { "ref": "1-timothee-2", "bci": "Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Klisi Zezi be yo w\u0254 ye, y\u025b be si w\u0254 aunnvu\u025b, y\u025b maan be yo naan a di alaje.", "fr": "Que Dieu le P\u00e8re et Christ J\u00e9sus notre Seigneur t\u2019accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e, mis\u00e9ricorde et paix\u00a0!" }, { "ref": "1-timothee-5", "bci": "5\u00a0\u00a0Like nga ti y\u025b n se w\u0254 s\u0254\u2019n,* y\u025ble k\u025b n kunnd\u025b k\u025b, k\u025b \u00e9 y\u00ed e sran klol\u025b\u2019n i nglo\u2019n, n\u00e1n fi\u025bn kaan sa tran e awl\u025bn\u2019n nun, n\u00e1n e akunndan\u2019n bu e f\u0254, y\u025b n\u00e1n e yo gbl\u025bfu\u025b e Min\u2019n i su m\u0254 e lafi\u2019n nun.", "fr": "5\u00a0\u00a0Le but de cette instruction*, en effet, c\u2019est l\u2019amour+ qui vient d\u2019un c\u0153ur pur, d\u2019une bonne conscience et d\u2019une foi+ sans hypocrisie." }, { "ref": "1-timothee-6", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran wie\u2019m be kacili be sin sili ninnge s\u0254 mun. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, be fali be wun wlali nd\u025b ngb\u025bnngb\u025bn\u2019m be kanl\u025b\u2019n nun.", "fr": "6\u00a0\u00a0S\u2019\u00e9tant \u00e9cart\u00e9s de ces choses, certains ont d\u00e9vi\u00e9 vers des discussions qui ne m\u00e8nent \u00e0 rien+." }, { "ref": "1-timothee-8", "bci": "8\u00a0\u00a0E si k\u025b s\u025b sran kun fa Mmla\u2019n su k\u025b \u0254 nin i fata\u2019n sa\u2019n,* \u0254 wun i wl\u025b k\u025b Mmla\u2019n ti like kpa.", "fr": "8\u00a0\u00a0Or, nous savons que la Loi est excellente si l\u2019on en fait bon usage*," }, { "ref": "1-timothee-11", "bci": "11\u00a0\u00a0Like kpa s\u0254 m\u0254 e kleli\u2019n, \u0254 fin \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 di aklunju\u025b\u2019n i jasin f\u025b m\u2019\u0254 fa wlali min sa nun\u2019n.", "fr": "11\u00a0\u00a0qui est en accord avec la glorieuse bonne nouvelle du Dieu heureux, qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e+." }, { "ref": "1-timothee-14", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b aklunye nga e Min\u2019n yili i nglo min lika\u2019n, \u0254 yoli dan trali su. Y\u025b \u0254 ukali min kpa naan n lafi i su, kp\u025bkun n klo i afin n ti Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de notre Seigneur a surabond\u00e9, avec la foi et l\u2019amour qui est en Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "1-timothee-17", "bci": "17\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan be yi Fami\u025bn m\u2019\u0254 o l\u025b titi\u2019n, m\u2019\u0254 su wuman le\u2019n, m\u0254 be kwl\u00e1 wunm\u025bn i\u2019n, m\u0254 i kunngba y\u025b \u0254 ti \u019danmi\u025bn kpli\u2019n i ay\u025b, y\u025b be m\u025bnm\u025bn i tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "17\u00a0\u00a0Au Roi d\u2019\u00e9ternit\u00e9+, imp\u00e9rissable*+, invisible+, au seul Dieu+, soient honneur et gloire \u00e0 tout jamais. Amen." }, { "ref": "1-timothee-19", "bci": "19\u00a0\u00a0naan kusu w\u2019a kwla lafi e Min\u2019n i su, naan \u0254 akunndan\u2019n w\u2019a sannganman. Ninnge s\u0254\u2019m b\u2019a yoman sran wie\u2019m be cinnjin kun, \u0254 maan s\u025b e Min\u2019n i su m\u0254 be lafi\u2019n ti k\u025b mmeli sa\u2019n, nn \u00e9 s\u00e9 k\u025b w\u2019a saci ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "19\u00a0\u00a0tout en gardant la foi et une bonne conscience+, conscience que quelques-uns ont rejet\u00e9e, ce qui a caus\u00e9 le naufrage de leur foi." }, { "ref": "1-timothee-20", "bci": "20\u00a0\u00a0Imene nin Al\u025bzandri be o sran s\u0254\u2019m be nun wie. N fali be n wlali Satan sa nun naan f\u0254 nga b\u00e9 f\u00e1 t\u00fa be\u2019n \u0254 yo naan b\u2019a kanman \u019danmi\u025bn i wun nd\u025b t\u025b.", "fr": "20\u00a0\u00a0Parmi eux figurent Hym\u00e9n\u00e9e+ et Alexandre, que j\u2019ai livr\u00e9s \u00e0 Satan+ pour qu\u2019au moyen de cette correction ils soient enseign\u00e9s \u00e0 ne pas blasph\u00e9mer." }, { "ref": "1-timothee-23", "bci": "3\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti e Defu\u025b\u2019n i \u0272run\u2019n, i s\u0254 yol\u025b\u2019n ti kpa, y\u025b \u0254 yo i f\u025b.", "fr": "3\u00a0\u00a0Cela est beau et agr\u00e9able aux yeux de notre Sauveur, Dieu+," }, { "ref": "1-timothee-24", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin like ng\u2019\u0254 kunnd\u025b\u2019n y\u025ble k\u025b sran wafawafa\u2019n kwlaa be \u0272an be ti naan be wun nd\u025b ng\u2019\u0254 ti nanwl\u025b\u2019n i wl\u025b kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0qui veut que toutes sortes de gens soient sauv\u00e9s+ et parviennent \u00e0 une connaissance exacte de la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "1-timothee-25", "bci": "5\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn ti kun, y\u025b sran ng\u2019\u0254 jran \u019danmi\u025bn nin kl\u0254 sran\u2019m be afi\u025bn\u2019n \u0254 ti kunngba kusu. Sran s\u0254\u2019n, y\u025ble Klisi Zezi.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car il y a un seul Dieu+, et un seul m\u00e9diateur+ entre Dieu et les hommes+, un homme, Christ J\u00e9sus+," }, { "ref": "1-timothee-25", "bci": "5\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn ti kun, y\u025b sran ng\u2019\u0254 jran \u019danmi\u025bn nin kl\u0254 sran\u2019m be afi\u025bn\u2019n \u0254 ti kunngba kusu. Sran s\u0254\u2019n, y\u025ble Klisi Zezi.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car il y a un seul Dieu+, et un seul m\u00e9diateur+ entre Dieu et les hommes+, un homme, Christ J\u00e9sus+," }, { "ref": "1-timothee-26", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 f\u025bli i wun mannin naan \u0254\u0301 f\u00e1 like ng\u2019\u0254 nin i fata\u2019n \u0254\u0301 kp\u0254\u0301 sran wafawafa\u2019n kwlaa be ti. Nd\u025b nga s\u025b i bl\u025b ju\u2019n, \u0254 fata k\u025b be kan\u2019n y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0qui s\u2019est donn\u00e9 lui-\u200bm\u00eame en ran\u00e7on correspondante pour tous*+\u00a0; voil\u00e0 ce qui sera attest\u00e9 en temps voulu." }, { "ref": "1-timothee-28", "bci": "8\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n klo k\u025b lika kwlaa nun\u2019n yasua\u2019m be sr\u025b \u019danmi\u025bn titi. K\u025b b\u00e9 m\u00e1n be sa\u2019m be su b\u00e9 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn\u2019n, n\u00e1n maan sa tran be wun, n\u00e1n be yo ya fafu\u025b, nin akplowa sifu\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Je veux donc qu\u2019en tout lieu les hommes prient en levant des mains fid\u00e8les+, libres de toute col\u00e8re+ et de tout d\u00e9bat+." }, { "ref": "1-timothee-30", "bci": "10\u00a0\u00a0Sanng\u025b maan be klanman\u2019n i \u0272in fite sa kpakpa nga be yo\u2019n nun, naan be kle k\u025b be ti bla m\u0254 be sro \u019danmi\u025bn-\u0254n.", "fr": "10\u00a0\u00a0mais qu\u2019elles se parent d\u2019\u0153uvres bonnes, comme il convient \u00e0 des femmes qui d\u00e9clarent \u00eatre attach\u00e9es \u00e0 Dieu+." }, { "ref": "1-timothee-31", "bci": "11\u00a0\u00a0Maan bla\u2019m be tran diin be suan like, y\u025b be yo wun ase kanfu\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Que la femme apprenne en silence*, en toute soumission+." }, { "ref": "1-timothee-32", "bci": "12\u00a0\u00a0N kplinman su k\u025b bla kle like annz\u025b \u0254 sie yasua. Sanng\u025b maan  \u0254 tran diin titi.", "fr": "12\u00a0\u00a0Je ne permets pas \u00e0 la femme d\u2019enseigner ou de dominer sur l\u2019homme, mais elle doit garder le silence*+." }, { "ref": "1-timothee-33", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin Adan y\u025b \u019danmi\u025bn dun mmua yili i-\u0254. I sin y\u025b \u0254 yili\u00a0\u0190vu-\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car Adam a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le premier, \u00c8ve ensuite+." }, { "ref": "1-timothee-34", "bci": "14\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, b\u2019a lakaman Adan, sanng\u025b bla\u2019n i li\u025b\u2019n be l\u025bk\u025bli i ml\u0254nml\u0254n. \u0186\u00a0maan \u0254 kacili sa t\u025b yofu\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Et Adam n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9\u00a0; mais la femme a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement tromp\u00e9e+ et s\u2019est rendue coupable de transgression." }, { "ref": "1-timothee-35", "bci": "15\u00a0\u00a0S\u025b bla kun wu ba\u2019n, i s\u0254\u2019n y\u00f3 i ye. Sanng\u025b maan \u0254* lafi \u019danmi\u025bn su titi, \u0254 klo \u019danmi\u025bn nin sran, \u0254 yo sanwun y\u025b \u0254 fa ngwl\u025bl\u025b nanti.", "fr": "15\u00a0\u00a0Cependant, les femmes seront pr\u00e9serv\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la maternit\u00e9+, \u00e0 condition qu\u2019elles pers\u00e9v\u00e8rent dans la foi, l\u2019amour et la saintet\u00e9, avec bon sens*+." }, { "ref": "1-timothee-36", "bci": "3 \u00a0Nd\u025b ng\u2019\u0254 o y\u025b\u2019n ti nanwl\u025b: S\u025b sran kun kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 d\u00ed as\u0254nun sunianfu\u025b junman\u2019n, nn junman kpa y\u025b \u0254 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 d\u00ed-\u0254.", "fr": "3 \u00a0La parole suivante est digne de foi\u00a0: Si un homme aspire \u00e0 \u00eatre un responsable*+, il d\u00e9sire une belle \u0153uvre." }, { "ref": "1-timothee-37", "bci": "2\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fataman k\u025b sa kaan sa tran as\u0254nun sunianfu\u025b\u2019n i wun. Maan \u0254 yo sran m\u2019\u0254 le bla kunngba, \u0254 yo ninnge mun be nuan su s\u025bs\u025b sa\u2019n kwlaa nun, \u0254 yo ngw\u025bl\u025bfu\u025b, n\u00e1n maan \u0254 yo ninnge mun sukusuku, \u0254 yo aklunyefu\u025b, \u0254 si like kle,", "fr": "2\u00a0\u00a0Il faut donc qu\u2019un responsable* soit irr\u00e9prochable, mari d\u2019une seule femme, mod\u00e9r\u00e9 dans ses habitudes, r\u00e9fl\u00e9chi*+, ordonn\u00e9, hospitalier+, capable d\u2019enseigner+," }, { "ref": "1-timothee-38", "bci": "3\u00a0\u00a0n\u00e1n maan \u0254 yo nzanb\u0254\u025bfu\u025b, n\u00e1n maan \u0254 yo i wiengu\u2019m be kpokokpoko,* n\u00e1n maan i like yol\u025b yo ya, n\u00e1n maan \u0254 yo nd\u025bnngan klofu\u025b, y\u025b n\u00e1n maan \u0254 yo sika klofu\u025b,", "fr": "3\u00a0\u00a0que ce ne soit pas un ivrogne+ ni un homme violent*, mais un homme raisonnable+, non querelleur+, non ami de l\u2019argent+," }, { "ref": "1-timothee-39", "bci": "4\u00a0\u00a0maan \u0254 si i b\u0254b\u0254 i awlobo\u2019n i su nian kpa, maan \u0254 fa ngwl\u025bl\u025b sie i mma mun.", "fr": "4\u00a0\u00a0un homme qui dirige* d\u2019une belle fa\u00e7on sa propre famille, qui tienne ses enfants dans la soumission en toute dignit\u00e9+" }, { "ref": "1-timothee-40", "bci": "5\u00a0\u00a0(?Afin s\u025b sran kun sim\u025bn i b\u0254b\u0254 i awlobo\u2019n su nian\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 s\u025b naan w\u2019a kwla nian \u019danmi\u025bn i as\u0254nun\u2019n i lika?)", "fr": "5\u00a0\u00a0(car si un homme ne sait pas diriger* sa propre famille, comment prendra-\u200bt-\u200bil soin de l\u2019assembl\u00e9e* de Dieu\u00a0?)," }, { "ref": "1-timothee-44", "bci": "9\u00a0\u00a0E Min\u2019n i su lafil\u025b nd\u025b m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n, maan be tra nun kpa. Y\u025b maan be akunndan\u2019n yo sanwun.", "fr": "9\u00a0\u00a0attach\u00e9s au saint secret de la foi avec une conscience pure+." }, { "ref": "1-timothee-45", "bci": "10\u00a0\u00a0Maan be dun mmua sa be nian, s\u025b be nin junman s\u0254\u2019n i dil\u025b fata-o. I sin\u2019n, s\u025b sa nunman be wun\u2019n, maan be di as\u0254nunfu\u025b\u2019m be ukafu\u025b junman\u2019n.", "fr": "10\u00a0\u00a0De plus, qu\u2019ils soient d\u2019abord mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve quant \u00e0 leurs aptitudes*\u00a0; puis, s\u2019ils sont exempts d\u2019accusation+, qu\u2019ils servent comme ministres." }, { "ref": "1-timothee-46", "bci": "11\u00a0\u00a0Maan mmla\u2019m be kusu be yo sran m\u0254 be nin a\u0272inyi\u025b fata\u2019n, n\u00e1n maan be yo sran wun sacifu\u025b, maan be yo ninnge mun i nuan su s\u025bs\u025bs\u025b sa\u2019n kwlaa nun, maan be kle k\u025b be lafi \u019danmi\u025bn su sa\u2019n kwlaa nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0De m\u00eame, il faut que les femmes soient dignes, non calomniatrices+, mod\u00e9r\u00e9es dans leurs habitudes, fid\u00e8les en toutes choses+." }, { "ref": "1-timothee-47", "bci": "12\u00a0\u00a0Maan as\u0254nunfu\u025b\u2019m be ukafu\u025b\u2019n \u0254 yo sran m\u2019\u0254 le bla kunngba, m\u2019\u0254 si i mma mun nin i awlobo\u2019n be su nian kpa\u2019n.", "fr": "12\u00a0\u00a0Les assistants* doivent \u00eatre maris d\u2019une seule femme et diriger d\u2019une belle fa\u00e7on leurs enfants et leur propre famille." }, { "ref": "1-timothee-48", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin be nga be di junman kpa\u2019n, be le \u0272run. Y\u025b be kan Klisi Zezi m\u0254 e lafi i su\u2019n i nd\u025b weinwein.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car les hommes qui servent d\u2019une belle fa\u00e7on acqui\u00e8rent une belle r\u00e9putation et une grande confiance* pour parler de la foi en Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "1-timothee-49", "bci": "14\u00a0\u00a0Kannz\u025b n sunnzun k\u025b \u0144 k\u0254\u0301 \u0254 wun l\u0254 koko nga nun\u2019n, sanng\u025b \u0144 kl\u025b\u0301 nd\u025b s\u0254 mun \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254.", "fr": "14\u00a0\u00a0Je t\u2019\u00e9cris ces choses, bien que j\u2019esp\u00e8re venir bient\u00f4t chez toi," }, { "ref": "1-timothee-53", "bci": "2\u00a0\u00a0B\u00e9 s\u00ede be su b\u00e9 t\u00ede ato nd\u025b nga gbl\u025bfu\u025b\u2019m be kan\u2019n. Gbl\u025bfu\u025b s\u0254\u2019m be akunndan\u2019n w\u2019a tri. W\u2019a yo k\u025b blal\u025b ngl\u025b m\u0254 be fa yra sran\u2019n i kannvu\u025bn\u2019n sa.", "fr": "2\u00a0\u00a0entra\u00een\u00e9s par l\u2019hypocrisie d\u2019hommes qui disent des mensonges+, dont la conscience est comme marqu\u00e9e au fer rouge." }, { "ref": "1-timothee-55", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin ninnge nga \u019danmi\u025bn yili be\u2019n be kwlaa be ti kpa. S\u025b e s\u0254 be nun naan e l\u025b i ase\u2019n, \u0254 fataman k\u025b e kpalo wie naan e se k\u025b \u0254 timan kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0En effet, toute cr\u00e9ation de Dieu est bonne+, et aucune n\u2019est \u00e0 rejeter+ si on la re\u00e7oit avec des remerciements," }, { "ref": "1-timothee-56", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n \u0254 nin \u019danmi\u025bn sr\u025bl\u025b\u2019n be yo maan like s\u0254\u2019n yo sanwun.", "fr": "5\u00a0\u00a0car elle est sanctifi\u00e9e* par le moyen de la parole de Dieu et de la pri\u00e8re." }, { "ref": "1-timothee-60", "bci": "9\u00a0\u00a0Nd\u025b s\u0254\u2019n ti nanwl\u025b, y\u025b s\u025b be fa su-\u0254 \u0254 ti kpa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Cette parole est digne de foi et m\u00e9rite d\u2019\u00eatre pleinement accept\u00e9e." }, { "ref": "1-timothee-62", "bci": "11\u00a0\u00a0Kan nd\u025b s\u0254 mun titi, y\u025b jran be su kle like titi.", "fr": "11\u00a0\u00a0Continue \u00e0 donner ces ordres et \u00e0 les enseigner." }, { "ref": "1-timothee-63", "bci": "12\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n man sran wie atin naan \u0254 yo \u0254 finfin gbanfl\u025bn m\u0254 a ti\u2019n ti. Sanng\u025b \u0254 ij\u0254l\u025b\u2019n nun-o, \u0254 ayeli\u025b\u2019n nun-o, \u0254 \u019danmi\u025bn nin sran klol\u025b\u2019n nun-o, \u0254 \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n nun-o, \u0254 nin sa t\u025b m\u0254 a yoman\u2019n* nun-o, kle be nga be tu be klun be su \u019danmi\u025bn\u2019n be ajal\u025b kpa.", "fr": "12\u00a0\u00a0Que personne ne m\u00e9prise ta jeunesse. Au contraire, deviens un exemple pour les fid\u00e8les, en parole, en conduite, en amour, en foi, en puret\u00e9." }, { "ref": "1-timothee-64", "bci": "13\u00a0\u00a0Ka naan m\u2019an ba\u2019n, mian \u0254 \u0272in kanngan fluwa nun nzra nun titi, man sran\u2019m be af\u0254tu\u025b* titi, y\u025b kle sran\u2019m be like titi.", "fr": "13\u00a0\u00a0En attendant que je vienne, continue \u00e0 t\u2019appliquer \u00e0 la lecture publique+, \u00e0 l\u2019exhortation*, \u00e0 l\u2019enseignement." }, { "ref": "1-timothee-66", "bci": "15\u00a0\u00a0Bu ninnge s\u0254\u2019m be akunndan kpa, fa \u0254 wun wla ninnge s\u0254\u2019m be yol\u025b\u2019n nun ml\u0254nml\u0254n. S\u025b a yo s\u0254\u2019n, sran\u2019m be kwlaa b\u00e9 w\u00fan k\u025b a su k\u0254 \u0254 \u0272run \u019danmi\u025bn sul\u025b\u2019n nun.", "fr": "15\u00a0\u00a0R\u00e9fl\u00e9chis* \u00e0 ces choses\u00a0; absorbe-\u200btoi en elles, pour que tes progr\u00e8s soient \u00e9vidents pour tous." }, { "ref": "1-timothee-68", "bci": "5 \u00a0N\u00e1n ij\u0254 kp\u025bnngb\u025bn mun. Sanng\u025b kle be like amanni\u025bn su, bu be \u0254 si. Bu gbanfl\u025bn mun \u0254 niaan.", "fr": "5 \u00a0Ne r\u00e9primande pas s\u00e9v\u00e8rement un homme d\u2019\u00e2ge m\u00fbr+. Au contraire, supplie-\u200ble comme un p\u00e8re, les jeunes hommes comme des fr\u00e8res," }, { "ref": "1-timothee-69", "bci": "2\u00a0\u00a0Bu bla kp\u025bnngb\u025bn mun \u0254 nin, y\u025b bu talua mun \u0254 niaan bla, maan a nin be tran kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0les femmes d\u2019\u00e2ge m\u00fbr comme des m\u00e8res, les jeunes femmes comme des s\u0153urs, en toute puret\u00e9." }, { "ref": "1-timothee-70", "bci": "3\u00a0\u00a0Bu angbeti bla nga be leman sran\u2019n* be sran, y\u025b nian be lika.", "fr": "3\u00a0\u00a0Soucie-\u200btoi* des veuves qui sont r\u00e9ellement veuves*+." }, { "ref": "1-timothee-73", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b angbeti bla nga m\u025bn dil\u025b\u2019n y\u025b \u0254 yo i f\u025b\u2019n, kannz\u025b \u0254 o nguan nun\u2019n, sanng\u025b w\u2019a wu.", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais celle qui ne vit que pour les plaisirs est morte, quoique vivante." }, { "ref": "1-timothee-74", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, kan nd\u025b* nga kle be titi naan sa fi w\u2019a tranman be wun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Continue donc \u00e0 donner ces instructions*, pour que tous soient irr\u00e9prochables." }, { "ref": "1-timothee-76", "bci": "9\u00a0\u00a0Angbeti bla nga w\u2019a di afu\u025b ablesi\u025bn (60), m\u0254 w\u2019a kunnd\u025bman bian i wun bo\u2019n,* y\u025b \u0254 fata k\u025b be kl\u025b i dunman fluwa\u2019n nun-\u0254n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Une veuve sera inscrite sur la liste si elle a au moins 60\u00a0ans, si elle a \u00e9t\u00e9 la femme d\u2019un seul mari," }, { "ref": "1-timothee-79", "bci": "12\u00a0\u00a0Like nga bla s\u0254\u2019m be dun mmua seli k\u025b b\u00e9 y\u00f3 m\u0254 b\u2019a yoman\u2019n ti\u2019n, b\u00e9 w\u00e1 b\u00fa be f\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Elles s\u2019exposent alors \u00e0 un jugement, parce qu\u2019elles ont abandonn\u00e9 leur premi\u00e8re d\u00e9claration de foi*." }, { "ref": "1-timothee-82", "bci": "15\u00a0\u00a0I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, be nun wie\u2019m be yacili atin kpafu\u025b\u2019n, be suli Satan su.", "fr": "15\u00a0\u00a0En effet, quelques-unes se sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tourn\u00e9es pour suivre Satan." }, { "ref": "1-timothee-86", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b a ti kp\u025bnngb\u025bn* wie i wun nd\u025b\u2019n, s\u025b w\u2019a tim\u025bn i lalofu\u025b n\u0272\u0254n annz\u025b nsan be nuan nun\u2019n, n\u00e1n fa su.", "fr": "19\u00a0\u00a0N\u2019accepte pas d\u2019accusation contre un ancien, si ce n\u2019est sur la d\u00e9position de deux ou trois t\u00e9moins+." }, { "ref": "1-timothee-87", "bci": "20\u00a0\u00a0Tu sa t\u025b yofu\u025b\u2019m be f\u0254 sran\u2019m be kwlaa be \u0272run naan sr\u025b kun be onga mun.", "fr": "20\u00a0\u00a0Les personnes qui pratiquent le p\u00e9ch\u00e9+, r\u00e9primande-\u200bles+ sous les yeux de tous, pour que cela serve d\u2019avertissement*." }, { "ref": "1-timothee-88", "bci": "21\u00a0\u00a0\u0143 k\u00e1n kl\u00e9 w\u0254 \u019danmi\u025bn nin Klisi Zezi \u0254 nin \u019danmi\u025bn i anzi m\u2019\u0254 kpali be\u2019n be \u0272run k\u025b a nian af\u0254tu\u025b nga\u2019m be su. I s\u0254 yol\u025b nun\u2019n, n\u00e1n kpli di sran j\u0254l\u025b, y\u025b n\u00e1n kpa sran nun.", "fr": "21\u00a0\u00a0Devant Dieu, Christ J\u00e9sus et les anges choisis, je t\u2019ordonne solennellement de suivre ces instructions sans pr\u00e9jug\u00e9 ni partialit\u00e9+." }, { "ref": "1-timothee-89", "bci": "22\u00a0\u00a0N\u00e1n kpli fa \u0254 sa fua sran kun su k\u025b \u0254 di \u019danmi\u025bn junman. N\u00e1n maan \u0254 sa tran sran wie i sa t\u025b\u2019n nun. Nian \u0254 wun su naan w\u2019a yoman sa t\u025b.", "fr": "22\u00a0\u00a0Ne pose h\u00e2tivement les mains sur aucun homme*+ et ne participe pas aux p\u00e9ch\u00e9s des autres\u00a0; reste pur." }, { "ref": "1-timothee-90", "bci": "23\u00a0\u00a0N\u00e1n n\u0254n nzue kun,* sanng\u025b n\u0254n duv\u025bn kan \u0254 klun m\u2019\u0254 yo \u0254 ya\u2019n nin tukpac\u025b m\u0254 a t\u0254 i tikatika\u2019n ti.", "fr": "23\u00a0\u00a0Ne bois plus d\u2019eau*, mais bois un peu de vin \u00e0 cause de ton estomac et de tes fr\u00e9quents ennuis de sant\u00e9." }, { "ref": "1-timothee-91", "bci": "24\u00a0\u00a0Sa t\u025b nga sran wie\u2019m be yo\u2019n, \u0254 fiaman. \u0186 maan be ka l\u025b tu be f\u0254. Sanng\u025b sran wie\u2019m be li\u025b\u2019n, \u0254 c\u025b kan ka naan w\u2019a t\u025b nglo.", "fr": "24\u00a0\u00a0Les p\u00e9ch\u00e9s de certains hommes sont connus publiquement et m\u00e8nent rapidement au jugement\u00a0; mais ceux d\u2019autres hommes ne deviennent manifestes que plus tard+." }, { "ref": "1-timothee-92", "bci": "25\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, k\u025b sran kun yo sa kpa\u2019n sran kwlaa ti nun. Y\u025b nga kusu m\u0254 sran w\u2019a timan nun b\u0254b\u0254\u2019n, \u0254 su kaman bui bo.", "fr": "25\u00a0\u00a0De m\u00eame aussi, les belles \u0153uvres sont connues publiquement+, et celles qui ne le sont pas ne peuvent pas rester cach\u00e9es+." }, { "ref": "1-timothee-95", "bci": "Kan nd\u025b s\u0254\u2019n kle be titi naan be nanti su.", "fr": "Continue d\u2019enseigner ces choses et de faire ces exhortations." }, { "ref": "1-timothee-99", "bci": "6\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, s\u025b sran kun tu i klun su \u019danmi\u025bn naan i \u0272in yi like ng\u2019\u0254 le i\u2019n, i s\u0254\u2019n ti i a\u0272anbeun like dan.", "fr": "6\u00a0\u00a0Et en effet, l\u2019attachement \u00e0 Dieu est une grande source de gain+ si on manifeste le contentement*." }, { "ref": "1-timothee-100", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin y\u2019a faman like fi y\u2019a baman m\u025bn\u2019n nun, y\u025b e su faman like fi e k\u0254man.", "fr": "7\u00a0\u00a0Car nous n\u2019avons rien apport\u00e9 dans le monde, et nous ne pouvons rien en emporter non plus+." }, { "ref": "1-timothee-101", "bci": "8\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, s\u025b e \u0272an like e di\u2019n,* y\u025b s\u025b e \u0272an tral\u025b e wla\u2019n,* maan \u0254 ju e.", "fr": "8\u00a0\u00a0Si donc nous avons nourriture et v\u00eatement*, nous nous contenterons de ces choses+." }, { "ref": "1-timothee-104", "bci": "11\u00a0\u00a0W\u0254 m\u0254 a ti \u019danmi\u025bn sran\u2019n, wanndi ninnge s\u0254 mun. Mian \u0254 \u0272in yo sa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n, fa \u0254 wun mantan \u019danmi\u025bn, lafi i su, klo \u019danmi\u025bn nin sran, tra \u0254 awl\u025bn, y\u025b yo w\u025bt\u025b\u025bfu\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Toi, cependant, \u00f4 homme de Dieu, fuis ces choses. Mais poursuis la justice, l\u2019attachement \u00e0 Dieu, la foi, l\u2019amour, l\u2019endurance et la douceur+." }, { "ref": "1-timothee-107", "bci": "14\u00a0\u00a0Nian mmla s\u0254\u2019n su kpa, n\u00e1n fa tratra \u0254 sa b\u025b nun. Yo s\u0254 lele naan e Min Zezi Klisi w\u2019a yi i wun nglo.", "fr": "14\u00a0\u00a0d\u2019ob\u00e9ir au commandement d\u2019une mani\u00e8re pure et irr\u00e9prochable jusqu\u2019\u00e0 la manifestation de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+," }, { "ref": "1-timothee-111", "bci": "18\u00a0\u00a0Se be k\u025b be yo sa kpa, be yo i s\u0254 kp\u025b sunman, be yo klun ufuefu\u025b, y\u025b n\u00e1n maan be sa yo tankaan.", "fr": "18\u00a0\u00a0Dis-\u200bleur de travailler au bien, d\u2019\u00eatre riches en belles \u0153uvres, d\u2019\u00eatre g\u00e9n\u00e9reux, pr\u00eats \u00e0 partager+." }, { "ref": "1-timothee-112", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b be yo s\u0254\u2019n, \u0254 ti k\u025b be su tian like kpa m\u0254 i ti y\u025b b\u00e9 \u0272\u00e1n ye ainman\u2019n i nuan sa. \u0186 maan b\u00e9 kwl\u00e1 \u0272\u00e1n nguan kpafu\u025b\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ils amasseront ainsi en lieu s\u00fbr pour eux-\u200bm\u00eames un beau fondement pour l\u2019avenir+, afin de saisir fermement la vraie vie+." }, { "ref": "1-timothee-112", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b be yo s\u0254\u2019n, \u0254 ti k\u025b be su tian like kpa m\u0254 i ti y\u025b b\u00e9 \u0272\u00e1n ye ainman\u2019n i nuan sa. \u0186 maan b\u00e9 kwl\u00e1 \u0272\u00e1n nguan kpafu\u025b\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ils amasseront ainsi en lieu s\u00fbr pour eux-\u200bm\u00eames un beau fondement pour l\u2019avenir+, afin de saisir fermement la vraie vie+." }, { "ref": "1-timothee-114", "bci": "21\u00a0\u00a0Sran wie\u2019m be k\u025bnnin i s\u0254 nd\u025b fa tuli be wun. \u0186\u00a0maan be yacili \u019danmi\u025bn sulafil\u025b.", "fr": "21\u00a0\u00a0Parce qu\u2019ils ont fait \u00e9talage d\u2019une telle connaissance, certains se sont \u00e9cart\u00e9s de la foi." }, { "ref": "1-timothee-115", "bci": "Maan \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti aklunyefu\u025b dan\u2019n \u0254 yo \u0254 ye titi.", "fr": "Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec vous." }, { "ref": "2-timothee-1", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0143 kl\u025b\u0301 nd\u025b nga \u0144 bl\u025b\u0301 min awl\u025bn su ba Timote:", "fr": "2\u00a0\u00a0\u00e0 Timoth\u00e9e, mon enfant bien-aim\u00e9+\u00a0:" }, { "ref": "2-timothee-2", "bci": "Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Klisi Zezi be yo w\u0254 ye, y\u025b be si w\u0254 aunnvu\u025b, y\u025b maan be yo naan a di alaje.", "fr": "Que Dieu le P\u00e8re et Christ J\u00e9sus notre Seigneur t\u2019accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e, mis\u00e9ricorde et paix\u00a0!" }, { "ref": "2-timothee-4", "bci": "4\u00a0\u00a0Min wla kp\u025bn sunl\u025b m\u0254 a sunnin\u2019n su, y\u025b n kunnd\u025b kpa k\u025b \u0144 w\u00fan w\u0254 naan min klun j\u0254 kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je me souviens de tes larmes, et je d\u00e9sire vivement te voir afin d\u2019\u00eatre rempli de joie." }, { "ref": "2-timothee-7", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn w\u2019a f\u025bm\u025bn i waw\u025b\u2019n w\u2019a manman e k\u025b sr\u025b kun e. Sanng\u025b \u0254 fa mannin e k\u025b e \u0272an wunmi\u025bn, e klo \u019danmi\u025bn nin sran, y\u025b e si ngwl\u025bl\u025b.", "fr": "7\u00a0\u00a0Car Dieu ne nous a pas donn\u00e9 un esprit de l\u00e2chet\u00e9+, mais un esprit de puissance+, d\u2019amour et de bon sens." }, { "ref": "2-timothee-11", "bci": "11\u00a0\u00a0Jasin f\u025b s\u0254\u2019n ti\u2019n, be kpali min k\u025b n yo jasin bofu\u025b, n yo akoto, y\u025b n yo like klefu\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0pour laquelle j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli pr\u00e9dicateur, ap\u00f4tre et enseignant+." }, { "ref": "2-timothee-14", "bci": "14\u00a0\u00a0Like kpa s\u0254 m\u0254 be fa mannin w\u0254 m\u2019\u0254 o e nun\u2019n, maan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n uka \u0254 naan a nian su kpa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Garde ce beau d\u00e9p\u00f4t avec l\u2019aide de l\u2019esprit saint qui habite en nous+." }, { "ref": "2-timothee-15", "bci": "15\u00a0\u00a0A si k\u025b be kwlaa nga be o Azi m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n b\u2019a kaci be sin b\u2019a si min. Fiz\u025bli nin \u0190\u025bmoz\u025bnin be o be nun wie.", "fr": "15\u00a0\u00a0Comme tu le sais, tous les hommes de la province d\u2019Asie+, dont Phyg\u00e8le et Hermog\u00e8ne, se sont d\u00e9tourn\u00e9s de moi." }, { "ref": "2-timothee-17", "bci": "17\u00a0\u00a0I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, k\u025b \u0254 juli R\u0254mun wa\u2019n, \u0254 kunnd\u025bli min kpa, y\u025b \u0254 wunnin min.", "fr": "17\u00a0\u00a0Au contraire, quand il \u00e9tait \u00e0 Rome, il m\u2019a cherch\u00e9 avec soin, et il m\u2019a trouv\u00e9." }, { "ref": "2-timothee-19", "bci": "2 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n min wa, \u0254 li\u025b\u2019n maan Klisi Zezi i aklunye dan m\u2019\u0254 yili i nglo\u2019n, \u0254 yo maan a \u0272an wunmi\u025bn titi.", "fr": "2 \u00a0Toi donc, mon enfant+, continue d\u2019acqu\u00e9rir de la puissance par la faveur imm\u00e9rit\u00e9e qui est en Christ J\u00e9sus\u00a0;" }, { "ref": "2-timothee-21", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 a ti Klisi Zezi i sonja kpa\u2019n ti\u2019n, maan \u0272r\u025bnn\u025bn nga a wun i\u2019n, \u0254\u00a0s\u0254n \u0254 nun.", "fr": "3\u00a0\u00a0Comme un excellent soldat+ de Christ J\u00e9sus, sois pr\u00eat \u00e0 supporter des souffrances+." }, { "ref": "2-timothee-23", "bci": "5\u00a0\u00a0Ngowa kanl\u025b nun akplowa sil\u025b nun b\u0254b\u0254\u2019n, sran kwlaa ng\u2019\u0254 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 \u0272\u00e1n akatua\u2019n, s\u025b w\u2019a nantiman akplowa sil\u025b\u2019n i mmla\u2019m be su\u2019n, be faman akatua\u2019n be m\u025bnm\u025bn i.", "fr": "5\u00a0\u00a0De m\u00eame, celui qui participe aux jeux n\u2019est couronn\u00e9 que s\u2019il a concouru en respectant les r\u00e8gles+." }, { "ref": "2-timothee-24", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 fata k\u025b fie difu\u025b m\u2019\u0254 di junman kekle\u2019n y\u025b \u0254 dun mmua \u0272an fie\u2019n i su ninnge mun-\u0254n.", "fr": "6\u00a0\u00a0Le cultivateur qui travaille dur doit \u00eatre le premier \u00e0 recevoir sa part des fruits." }, { "ref": "2-timothee-25", "bci": "7\u00a0\u00a0Bu nd\u025b nga n kan\u2019n i akunndan titi. E Min\u2019n m\u00e1n w\u0254 ngwl\u025bl\u025b like kwlaa nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Pense constamment \u00e0 ce que je dis\u00a0; le Seigneur te rendra capable de comprendre* toutes choses." }, { "ref": "2-timothee-26", "bci": "8\u00a0\u00a0Maan \u0254 wla kp\u025bn su k\u025b Zezi Klisi c\u025bnnin nguan naan \u0254 ti Davidi i anunman, k\u025b nga n fa k\u025bn i jasin f\u025b nga n bo\u2019n nun\u2019n sa.", "fr": "8\u00a0\u00a0Rappelle-\u200btoi que J\u00e9sus Christ a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9*+ et qu\u2019il \u00e9tait un descendant* de David+, comme l\u2019enseigne la bonne nouvelle que je pr\u00eache+," }, { "ref": "2-timothee-27", "bci": "9\u00a0\u00a0Jasin f\u025b s\u0254\u2019n ti y\u025b n su wun \u0272r\u025bnn\u025bn-\u0254n. Y\u025b i ti y\u025b b\u2019a wla min bisua k\u025b sa t\u025b yofu\u025b wie sa-\u0254. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n i li\u025b\u2019n be kwl\u00e1 bom\u025bn i kpanwun.", "fr": "9\u00a0\u00a0pour laquelle je souffre et suis emprisonn\u00e9 comme un malfaiteur+. La parole de Dieu, elle, n\u2019est pas encha\u00een\u00e9e+." }, { "ref": "2-timothee-29", "bci": "11\u00a0\u00a0Nd\u025b y\u025b\u2019n ti nanwl\u025b: S\u025b e nin i e wuli\u2019n, e nin i \u00e9 tr\u00e1n nguan nun likawl\u025b kusu.", "fr": "11\u00a0\u00a0La parole qui suit est digne de foi\u00a0: si effectivement nous sommes morts avec lui, nous vivrons aussi avec lui+\u00a0;" }, { "ref": "2-timothee-30", "bci": "12\u00a0\u00a0S\u025b e tra e awl\u025bn\u2019n, e nin i \u00e9 d\u00ed fami\u025bn likawl\u025b. S\u025b e se k\u025b e sim\u025bn i\u2019n, i kusu \u0254\u0301 s\u00e9 k\u025b \u0254 siman e wie.", "fr": "12\u00a0\u00a0si nous continuons d\u2019endurer, nous r\u00e9gnerons aussi avec lui+\u00a0; si nous le renions, il nous reniera aussi+\u00a0;" }, { "ref": "2-timothee-31", "bci": "13\u00a0\u00a0S\u025b e diman nanwl\u025b\u2019n, i li\u025b\u2019n \u0254 di nanwl\u025b. Afin nd\u025b ng\u2019\u0254 kan\u2019n, \u0254 di su titi.", "fr": "13\u00a0\u00a0si nous sommes infid\u00e8les, lui demeure fid\u00e8le, car il ne peut pas se renier lui-\u200bm\u00eame." }, { "ref": "2-timothee-34", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b kpalo nd\u025b ngb\u025bnngb\u025bn m\u0254 be manmanman \u019danmi\u025bn\u2019n. Afin b\u00e9 y\u00f3 maan sran\u2019m be nin \u019danmi\u025bn be afi\u025bn t\u00ed nun k\u0254\u0301 i \u0272run titi.", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais rejette les discours creux qui profanent ce qui est saint+, car ils m\u00e8neront toujours plus vers le manque de respect pour Dieu," }, { "ref": "2-timothee-35", "bci": "17\u00a0\u00a0Y\u025b be nd\u025b\u2019n \u0254\u0301 tr\u025b\u0301 nd\u025bnd\u025b k\u025b kannin y\u025b \u0254 su didi sran kun i wunn\u025bn\u2019n sa. Imene nin Fil\u025bti be o be nun wie.", "fr": "17\u00a0\u00a0et les paroles de ceux qui les prononcent se propageront comme la gangr\u00e8ne. Parmi eux figurent Hym\u00e9n\u00e9e et Phil\u00e8te+." }, { "ref": "2-timothee-41", "bci": "23\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, kpalo akplowa sil\u025b m\u0254 be yoman sa fi ye\u2019n, afin a si k\u025b be kp\u025b utre ba.", "fr": "23\u00a0\u00a0De plus, rejette les d\u00e9bats sots et stupides+, sachant qu\u2019ils provoquent des disputes." }, { "ref": "2-timothee-44", "bci": "26\u00a0\u00a0y\u025b b\u00e9 w\u00fan sa wl\u025b, kp\u025bkun b\u00e9 fl\u00f3 Su\u025bn t\u0254nfu\u025b\u2019n i aya\u2019n nun. Afin \u0254 trali be naan be yo i klun sa.", "fr": "26\u00a0\u00a0et qu\u2019ils reviennent \u00e0 la raison et se d\u00e9gagent du pi\u00e8ge du Diable, qui les a captur\u00e9s vivants pour qu\u2019ils fassent sa volont\u00e9+." }, { "ref": "2-timothee-45", "bci": "3 \u00a0Sanng\u025b \u0254 fata k\u025b a si k\u025b m\u025bn\u2019n i awieli\u025b bl\u025b nun\u2019n, lika\u2019n w\u00e1 y\u00f3 kekle kpa.", "fr": "3 \u00a0Mais sache ceci\u00a0: dans les derniers jours+, il y aura des temps difficiles \u00e0 supporter." }, { "ref": "2-timothee-46", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin sran\u2019m b\u00e9 b\u00fa be b\u0254b\u0254 be wun akunndan, b\u00e9 y\u00f3 sika klofu\u025b, b\u00e9 d\u00ed be nuan, b\u00e9 t\u00fa be wun, b\u00e9 s\u00e1ci \u019danmi\u025bn nin sran wun, be \u0272in su yiman be si nin be nin mun, be su siman ye, be nin be wiengu\u2019m be su nantiman klanman,*", "fr": "2\u00a0\u00a0Car les gens seront \u00e9go\u00efstes*, amis de l\u2019argent, vantards, orgueilleux, blasph\u00e9mateurs, d\u00e9sob\u00e9issants \u00e0 leurs parents, ingrats, infid\u00e8les," }, { "ref": "2-timothee-47", "bci": "3\u00a0\u00a0be su kloman be wiengu, be su kunnd\u025bman k\u025b be nin be wiengu\u2019m b\u00e9 t\u00ed be wun ani\u025bn, b\u00e9 s\u00e1ci sran wun, be su siman be wun su nian, b\u00e9 y\u00f3 wl\u025b, be su kloman like ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n,", "fr": "3\u00a0\u00a0sans affection, sans esprit d\u2019entente, calomniateurs, sans ma\u00eetrise de soi, cruels, sans amour du bien," }, { "ref": "2-timothee-48", "bci": "4\u00a0\u00a0b\u00e9 kp\u025b\u0301 be wiengu\u2019m be bo waka, b\u00e9 y\u00f3 \u0272in kekle, b\u00e9 d\u00ed tutre. Be su kloman \u019danmi\u025bn, f\u025b dil\u025b\u2019n y\u025b b\u00e9 kl\u00f3 i-\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0tra\u00eetres, ent\u00eat\u00e9s, gonfl\u00e9s d\u2019orgueil, amis des plaisirs plut\u00f4t qu\u2019amis de Dieu," }, { "ref": "2-timothee-49", "bci": "5\u00a0\u00a0B\u00e9 y\u00f3 be wun k\u025b be ti \u019danmi\u025bn sufu\u025b sa, sanng\u025b be ayeli\u025b\u2019n su kleman s\u0254. N\u00e1n fa \u0254 wun mantan sran s\u0254 mun.", "fr": "5\u00a0\u00a0ayant une apparence d\u2019attachement \u00e0 Dieu, sans que la force de l\u2019attachement \u00e0 Dieu influence leur vie+. De ces gens-\u200bl\u00e0, d\u00e9tourne-\u200btoi." }, { "ref": "2-timothee-50", "bci": "6\u00a0\u00a0Be nun yasua wie\u2019m b\u00e9 f\u00e1 gbl\u025b b\u00e9 wl\u00fa awlo\u2019m be nun. Y\u025b b\u00e9 y\u00f3 maan bla nga be wunman sa wl\u025b kpa m\u0254 be wun sa s\u0254nnin\u2019n, m\u0254 be ti ninnge fanunfanun nga be konvi s\u0254 be\u2019n be kanga\u2019n b\u00e9 s\u00fa be su.", "fr": "6\u00a0\u00a0Certains parmi eux s\u2019introduisent dans les maisons et prennent dans leurs filets des femmes faibles, charg\u00e9es de p\u00e9ch\u00e9s, entra\u00een\u00e9es par divers d\u00e9sirs," }, { "ref": "2-timothee-51", "bci": "7\u00a0\u00a0Bla s\u0254\u2019m be suan like c\u025bn kwlaa, \u0254 nin i s\u0254 ngba\u2019n, be kwl\u00e1 wunman nd\u025b ng\u2019\u0254 ti nanwl\u025b\u2019n i wl\u025b le.", "fr": "7\u00a0\u00a0qui sont toujours en train d\u2019apprendre, mais ne sont jamais capables de parvenir \u00e0 une connaissance exacte de la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "2-timothee-53", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b, be su kwl\u00e1 yom\u025bn i s\u0254 juman mmua. Afin be sinnzin\u2019n f\u00edte nglo sran\u2019m be kwlaa be \u0272run k\u025b yasua n\u0272\u0254n s\u0254\u2019m be li\u025b\u2019n sa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Cependant, ils n\u2019iront pas plus loin, car leur folie* sera \u00e9vidente pour tous, comme ce fut le cas pour ces deux hommes+." }, { "ref": "2-timothee-56", "bci": "12\u00a0\u00a0Sran kwlaa ng\u2019\u0254 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 t\u00fa i klun \u0254\u0301 s\u00fa \u019danmi\u025bn naan \u0254 nin Klisi Zezi b\u00e9 n\u00e1nti\u2019n, b\u00e9 kl\u00e9 i \u0272r\u025bnn\u025bn wie.", "fr": "12\u00a0\u00a0D\u2019ailleurs, tous ceux qui veulent vivre dans l\u2019attachement \u00e0 Dieu et unis \u00e0 Christ J\u00e9sus seront eux aussi pers\u00e9cut\u00e9s+." }, { "ref": "2-timothee-57", "bci": "13\u00a0\u00a0Sanng\u025b klunwifu\u025b mun nin gbl\u025bfu\u025b\u2019m b\u00e9 y\u00f3 sa t\u025b b\u00e9 k\u0254\u0301 be \u0272run titi. B\u00e9 l\u00e1ka sran mun, y\u025b sran\u2019m be kusu b\u00e9 l\u00e1ka be wie.", "fr": "13\u00a0\u00a0Mais les m\u00e9chants et les imposteurs avanceront vers le pire. Ils tromperont et seront tromp\u00e9s+." }, { "ref": "2-timothee-58", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 li\u025b\u2019n, like nga be kleli w\u0254\u2019n m\u0254 be yoli maan a lafili su\u2019n, fa be su titi. Afin a si be nga be kleli w\u0254 ninnge s\u0254 mun\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Toi, cependant, reste attach\u00e9 aux choses que tu as apprises et dont on t\u2019a convaincu+, sachant de qui tu les as apprises" }, { "ref": "2-timothee-60", "bci": "16\u00a0\u00a0Nd\u025b kwlaa ng\u2019\u0254 o \u019danmi\u025bn Nd\u025b\u2019n nun\u2019n, \u019danmi\u025bn y\u025b maan be kl\u025bli-\u0254. I kpa m\u2019\u0254 ti\u2019n ti\u2019n, be fa kle sran like, be fa kle sran atin, be fa siesie sa mun, be fa tu sran f\u0254 naan \u0254 yo sa kpa,", "fr": "16\u00a0\u00a0Toute l\u2019\u00c9criture* est inspir\u00e9e* de Dieu+ et utile pour enseigner+, pour r\u00e9primander, pour redresser les choses*, pour former \u00e0 une conduite juste+," }, { "ref": "2-timothee-61", "bci": "17\u00a0\u00a0naan \u019danmi\u025bn i sran\u2019n si like kwlaa yo, naan \u0254 \u0272an like fa di junman kwlaa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n.", "fr": "17\u00a0\u00a0pour que l\u2019homme de Dieu soit pleinement qualifi\u00e9, parfaitement \u00e9quip\u00e9 pour toute \u0153uvre bonne." }, { "ref": "2-timothee-62", "bci": "4 \u00a0\u0143 sr\u025b\u0301 w\u0254 \u019danmi\u025bn \u0272run, y\u025b Klisi Zezi m\u2019\u0254\u0301 w\u00e1 y\u00ed i wun nglo \u0254\u0301 d\u00ed be nga be \u0272in o su\u2019n nin be nga be wuli\u2019n be j\u0254l\u025b i Fami\u025bn diwl\u025b\u2019n nun\u2019n i \u0272run\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 w\u0254:", "fr": "4 \u00a0Devant Dieu et Christ J\u00e9sus, qui doit juger+ les vivants et les morts+, par sa manifestation+ et son royaume+, je t\u2019ordonne solennellement ceci\u00a0:" }, { "ref": "2-timothee-64", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin bl\u025b wie w\u00e1 j\u00fa\u2019n, be su kloman k\u025b b\u00e9 t\u00ed nd\u025b ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n. Sanng\u025b be klunklo sa yol\u025b ti\u2019n, b\u00e9 k\u00fannd\u025b like klefu\u025b mun naan be kan nd\u025b ng\u2019\u0254\u0301 y\u00f3 be su nun f\u025b\u2019n be kle be.*", "fr": "3\u00a0\u00a0Car une p\u00e9riode viendra o\u00f9 ils ne supporteront pas l\u2019enseignement b\u00e9n\u00e9fique*+, mais, selon leurs propres d\u00e9sirs, ils s\u2019entoureront d\u2019enseignants pour se faire caresser l\u2019oreille*+." }, { "ref": "2-timothee-65", "bci": "4\u00a0\u00a0Be su kloman k\u025b b\u00e9 t\u00ed nd\u025b nanwl\u025b\u2019n, sanng\u025b b\u00e9 s\u00ede b\u00e9 su ato nd\u025b\u2019m be bo.", "fr": "4\u00a0\u00a0Ils cesseront d\u2019\u00e9couter la v\u00e9rit\u00e9 et pr\u00eateront attention \u00e0 des histoires fausses." }, { "ref": "2-timothee-66", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 li\u025b\u2019n, yo akunndanfu\u025b sa kwlaa nun, maan sa kekle\u2019n \u0254 s\u0254n \u0254 nun, bo jasin f\u025b\u2019n titi,* y\u025b di \u019danmi\u025bn junman\u2019n gu\u025bgu\u025b i bo.", "fr": "5\u00a0\u00a0Mais toi, garde ton bon sens en toutes choses, supporte les \u00e9preuves+, fais l\u2019\u0153uvre d\u2019un \u00e9vang\u00e9lisateur*, accomplis pleinement ton minist\u00e8re+." }, { "ref": "2-timothee-67", "bci": "6\u00a0\u00a0Afin n ti k\u025b nzan m\u0254 be su gu\u025b i ase be man \u019danmi\u025bn\u2019n sa, y\u025b bl\u025b m\u0254 \u0144 \u0272\u00e1n min ti\u2019n, w\u2019a mantan koko.", "fr": "6\u00a0\u00a0Car moi, je suis d\u00e9j\u00e0 en train d\u2019\u00eatre vers\u00e9 comme une offrande de vin*+, et le moment de ma lib\u00e9ration+ est imminent." }, { "ref": "2-timothee-68", "bci": "7\u00a0\u00a0N kunnin al\u025b kpafu\u025b\u2019n, n wanndili n juli i awieli\u025b, n lafili \u019danmi\u025bn su.", "fr": "7\u00a0\u00a0J\u2019ai combattu le beau combat+, j\u2019ai achev\u00e9 la course+, j\u2019ai gard\u00e9 la foi." }, { "ref": "2-timothee-70", "bci": "9\u00a0\u00a0Mian \u0254 \u0272in to min wa icra\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Fais tout ton possible pour me rejoindre bient\u00f4t." }, { "ref": "2-timothee-72", "bci": "11\u00a0\u00a0Liki ngunmin y\u025b \u0254 nin min o wa-\u0254. Fa Marki naan a nin i be bla, afin \u019danmi\u025bn junman\u2019n i dil\u025b nun\u2019n \u0254 ti min ukafu\u025b kpa.", "fr": "11\u00a0\u00a0Seul Luc est avec moi. Emm\u00e8ne Marc avec toi, car il me sera utile pour le minist\u00e8re." }, { "ref": "2-timothee-73", "bci": "12\u00a0\u00a0N sunmannin Tisiki Ef\u025bzi l\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Quant \u00e0 Tychique+, je l\u2019ai envoy\u00e9 \u00e0 \u00c9ph\u00e8se." }, { "ref": "2-timothee-74", "bci": "13\u00a0\u00a0S\u025b \u00e1 b\u00e1\u2019n, fa tral\u025b dan m\u0254 n yacili i Kapisi i sa nun Troasi l\u0254\u2019n bla, \u0254 nin fluwa mun, i li kplo nga be kl\u025b su\u2019n, n\u00e1n \u0254 wla fi be su.", "fr": "13\u00a0\u00a0Quand tu viendras, rapporte-\u200bmoi le manteau que j\u2019ai laiss\u00e9 chez Carpus, \u00e0 Troas, ainsi que les rouleaux, surtout les parchemins*." }, { "ref": "2-timothee-75", "bci": "14\u00a0\u00a0Al\u025bzandri m\u2019\u0254 ti aaba bofu\u025b\u2019n, \u0254 yoli min sa t\u025b dan kun. Sa ng\u2019\u0254 yoli i l\u025b\u2019n, Zoova w\u00e1 y\u00ed m\u025b\u0301n i.", "fr": "14\u00a0\u00a0Alexandre le chaudronnier m\u2019a fait beaucoup de tort. J\u00e9hovah* lui rendra selon ses actes+." }, { "ref": "2-timothee-76", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 kusu nian \u0254 wun su i lika, afin \u0254 sili nd\u025b nga e kan be\u2019n be su akplowa t\u025bt\u025b kpa.", "fr": "15\u00a0\u00a0Toi aussi, m\u00e9fie-\u200btoi de lui, car il s\u2019est tr\u00e8s fortement oppos\u00e9 \u00e0 notre message." }, { "ref": "2-timothee-77", "bci": "16\u00a0\u00a0Kp\u025b klikli nga \u0144 k\u00e1n min nd\u025b\u2019n j\u0254l\u025b difu\u025b\u2019m be \u0272run\u2019n, sran fi w\u2019a ko jranman min sin. Be kwlaa be wanndili min. N\u00e1n maan \u019danmi\u025bn fa be wun sa s\u0254\u2019n sie i klun.", "fr": "16\u00a0\u00a0Dans ma premi\u00e8re d\u00e9fense, personne ne se trouvait \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s, tous m\u2019ont abandonn\u00e9. Que cela ne soit pas retenu contre eux." }, { "ref": "2-timothee-77", "bci": "16\u00a0\u00a0Kp\u025b klikli nga \u0144 k\u00e1n min nd\u025b\u2019n j\u0254l\u025b difu\u025b\u2019m be \u0272run\u2019n, sran fi w\u2019a ko jranman min sin. Be kwlaa be wanndili min. N\u00e1n maan \u019danmi\u025bn fa be wun sa s\u0254\u2019n sie i klun.", "fr": "16\u00a0\u00a0Dans ma premi\u00e8re d\u00e9fense, personne ne se trouvait \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s, tous m\u2019ont abandonn\u00e9. Que cela ne soit pas retenu contre eux." }, { "ref": "2-timothee-79", "bci": "18\u00a0\u00a0E Min\u2019n y\u00ed min sa t\u025bt\u025b kwlaa nun. \u0186\u0301 d\u00e9 min, y\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 min k\u0254\u0301 i Fami\u025bn diwl\u025b m\u2019\u0254 o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n nun. Maan manmanl\u025b\u2019n \u0254 yo i li\u025b tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "18\u00a0\u00a0Le Seigneur me d\u00e9livrera de toute \u0153uvre mauvaise et me sauvera pour son royaume c\u00e9leste+. \u00c0 lui soit la gloire \u00e0 tout jamais. Amen." }, { "ref": "2-timothee-80", "bci": "19\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 Priska nin Akila, \u0254\u00a0nin Onezif\u0254\u0254 i awlofu\u025b\u2019m be like.", "fr": "19\u00a0\u00a0Adresse mes salutations \u00e0 Prisca et \u00e0 Aquilas+, ainsi qu\u2019\u00e0 la famille d\u2019On\u00e9siphore+." }, { "ref": "2-timothee-81", "bci": "20\u00a0\u00a0Erasti kali Kor\u025bnti l\u0254. N yacili Trofimun Mile l\u0254, i wunn\u025bn yo i ya.", "fr": "20\u00a0\u00a0\u00c9raste+ est rest\u00e9 \u00e0 Corinthe, et j\u2019ai laiss\u00e9 Trophime+ \u00e0 Milet parce qu\u2019il \u00e9tait malade." }, { "ref": "2-timothee-82", "bci": "21\u00a0\u00a0Mian \u0254 \u0272in naan ju wa ka naan ayr\u025b bl\u025b\u2019n w\u2019a ju.", "fr": "21\u00a0\u00a0Fais tout ton possible pour arriver avant l\u2019hiver." }, { "ref": "2-timothee-83", "bci": "Ebili nin Pid\u025bnsi nin Linisi nin Klodia nin aniaan\u2019m be kwlaa b\u00e9 y\u00f3 \u0254 like.", "fr": "Eubule t\u2019envoie ses salutations, ainsi que Pudens, Linus, Claudia et tous les fr\u00e8res." }, { "ref": "2-timothee-84", "bci": "22\u00a0\u00a0Akunndan kpa m\u0254 a bu\u2019n ti\u2019n, maan e Min\u2019n nin w\u0254 tran. Maan \u0254 yo w\u0254 ye.", "fr": "22\u00a0\u00a0Que le Seigneur soit avec l\u2019esprit que tu manifestes. Que sa faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec vous." }, { "ref": "tite-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn sulafil\u025b s\u0254\u2019n taka nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b m\u0254 e wla o su\u2019n, m\u0254 \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 kwl\u00e1 buaman ato\u2019n seli k\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 m\u00e1n e\u2019n su. \u0186 seli s\u0254 w\u2019a c\u025b kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0et qui se fonde sur une esp\u00e9rance de la vie \u00e9ternelle+ que Dieu, qui ne peut mentir+, a promise il y a longtemps\u00a0;" }, { "ref": "tite-3", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0143 kl\u025b\u0301 nd\u025b nga \u0144 bl\u025b\u0301 Titi m\u0254 \u019danmi\u025bn kunngba m\u0254 e lafi i su\u2019n ti\u2019n \u0254 ti min wa kpa\u2019n:", "fr": "4\u00a0\u00a0\u00e0 Tite, mon v\u00e9ritable enfant selon la foi que nous partageons\u00a0:" }, { "ref": "tite-4", "bci": "Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Defu\u025b Klisi Zezi be yo w\u0254 ye, y\u025b be yo maan a di alaje.", "fr": "Que Dieu le P\u00e8re et Christ J\u00e9sus notre Sauveur t\u2019accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "tite-8", "bci": "8\u00a0\u00a0Maan \u0254 yo sran m\u2019\u0254 s\u0254 sran nun klanman, m\u2019\u0254 klo sa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n, m\u2019\u0254 ti akunndanfu\u025b\u2019n, m\u2019\u0254 ti s\u025bs\u025bfu\u025b\u2019n, m\u2019\u0254 su \u019danmi\u025bn nanwl\u025b su y\u025b \u0254 si\u00a0i\u00a0awl\u025bn tra\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0mais hospitalier+, ami du bien, r\u00e9fl\u00e9chi*+, juste, fid\u00e8le+, ma\u00eetre de lui-\u200bm\u00eame+," }, { "ref": "tite-10", "bci": "10\u00a0\u00a0Afin \u0272in keklefu\u025b mun nin be nga be ij\u0254 ngb\u025bnngb\u025bn\u2019n, \u0254 nin be nga be laka sran mun\u2019n be s\u0254nnin. I li be nga be jin sran\u2019m be wun k\u025b be wla kl\u025bn\u2019n, be y\u025b be s\u0254nnin kpa-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Car il y a beaucoup de rebelles, de vains parleurs, de trompeurs, un bon nombre d\u2019entre eux \u00e9tant des partisans de la circoncision+." }, { "ref": "tite-13", "bci": "13\u00a0\u00a0Nd\u025b s\u0254\u2019n ti nanwl\u025b. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, tu be f\u0254 kekle kpa titi naan be lafi \u019danmi\u025bn su kpa.", "fr": "13\u00a0\u00a0Ce t\u00e9moignage est vrai. Pour cette raison, continue \u00e0 les r\u00e9primander s\u00e9v\u00e8rement, pour qu\u2019ils soient robustes dans la foi" }, { "ref": "tite-14", "bci": "14\u00a0\u00a0I\u00a0li\u025b\u2019n, be su faman be \u0272in be siem\u025bn i Zuifu\u2019m be ngua nga be di\u2019n be su. Y\u025b be su faman be \u0272in siem\u025bn i sran m\u0254 be yaci nd\u025b nanwl\u025b\u2019n i su fal\u025b\u2019n, be mmla\u2019m be su.", "fr": "14\u00a0\u00a0et ne pr\u00eatent pas attention \u00e0 des l\u00e9gendes juives et \u00e0 des commandements d\u2019hommes qui se d\u00e9tournent de la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "tite-17", "bci": "2 \u00a0Sanng\u025b \u0254 li\u025b\u2019n, kle nd\u025b m\u2019\u0254 nin nd\u025b nanwl\u025b m\u2019\u0254 yo sran ye\u2019n be k\u0254 likawl\u025b\u2019n titi.", "fr": "2 \u00a0Toi, cependant, continue \u00e0 exprimer des choses conformes \u00e0 l\u2019enseignement b\u00e9n\u00e9fique*+." }, { "ref": "tite-18", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan yasua kp\u025bnngb\u025bn\u2019m be si be wun su nian, n\u00e1n maan be yo sa sukusuku, maan be yo akunndanfu\u025b, be lafi \u019danmi\u025bn su, be klo \u019danmi\u025bn nin sran, y\u025b be tra be awl\u025bn.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que les hommes \u00e2g\u00e9s soient mod\u00e9r\u00e9s dans leurs habitudes, dignes, r\u00e9fl\u00e9chis, robustes dans la foi, dans l\u2019amour, dans l\u2019endurance." }, { "ref": "tite-20", "bci": "4\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, b\u00e9 kwl\u00e1 m\u00e1n talua\u2019m be af\u0254tu\u025b k\u025b be klo be wun mun, y\u025b be klo be mma mun,", "fr": "4\u00a0\u00a0afin de pouvoir conseiller aux jeunes femmes d\u2019aimer* leur mari, d\u2019aimer leurs enfants," }, { "ref": "tite-22", "bci": "6\u00a0\u00a0I kunngba\u2019n, se gbanfl\u025bn mun titi k\u025b be yo akunndanfu\u025b.", "fr": "6\u00a0\u00a0De m\u00eame, continue de recommander aux jeunes hommes d\u2019\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chis+," }, { "ref": "tite-23", "bci": "7\u00a0\u00a0Sa kwlaa nun\u2019n, \u0254 b\u0254b\u0254 yo like ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n naan sran\u2019m be nian su be yo wie. Y\u025b nian nun kle like ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n.", "fr": "7\u00a0\u00a0te montrant toi-\u200bm\u00eame un exemple de belles \u0153uvres en toutes choses. Donne un enseignement pur* en toute dignit\u00e9+," }, { "ref": "tite-24", "bci": "8\u00a0\u00a0K\u025b \u00e1 y\u00f3 s\u0254\u2019n, kan nd\u025b ng\u2019\u0254 kwla yo sran ye m\u0254 be kwl\u00e1 seman k\u025b \u0254 ti t\u025b\u2019n. I li\u025b\u2019n, be nga be tanndan \u0254 \u0272run\u2019n b\u00e9 w\u00fan \u0272annzu\u025bn. Afin be su wunman e wun nd\u025b fi be kanman.", "fr": "8\u00a0\u00a0avec des paroles saines* qu\u2019on ne peut pas critiquer+, pour que ceux qui s\u2019opposent prennent honte, n\u2019ayant rien de n\u00e9gatif* \u00e0 dire sur nous+." }, { "ref": "tite-25", "bci": "9\u00a0\u00a0Maan kanga\u2019m be \u0272in yi be min mun sa\u2019n kwlaa nun, maan be mian be \u0272in naan be min\u2019m be klun j\u0254 be wun, n\u00e1n maan be kpalo be nuan,", "fr": "9\u00a0\u00a0Que les esclaves se soumettent en tout \u00e0 leurs propri\u00e9taires+, qu\u2019ils s\u2019efforcent de leur donner satisfaction, qu\u2019ils ne r\u00e9pliquent pas," }, { "ref": "tite-27", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn yili i aklunye dan\u2019n i nglo, y\u025ble k\u025b \u0254 deli sran wafawafa\u2019n kwlaa.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de Dieu s\u2019est manifest\u00e9e, apportant le salut* \u00e0 toutes sortes d\u2019hommes+." }, { "ref": "tite-29", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b \u00e9 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn \u00e9 m\u00ednnd\u025b like nga e wla o su m\u0254 i ti\u2019n e di aklunju\u025b\u2019n, \u0254 nin \u019danmi\u025bn kpli nin e Defu\u025b Zezi Klisi m\u0254 b\u00e9 w\u00e1 y\u00ed be wun nglo \u0272an\u0272an\u0272an\u2019n.", "fr": "13\u00a0\u00a0tout en attendant l\u2019heureuse esp\u00e9rance+ et la manifestation glorieuse du grand Dieu et de notre Sauveur, J\u00e9sus Christ," }, { "ref": "tite-31", "bci": "15\u00a0\u00a0Kan nd\u025b s\u0254 mun kle be titi, wla be fanngan, y\u025b tu be f\u0254, afin a le i s\u0254 yol\u025b\u2019n i wun atin. N\u00e1n man sran fi atin naan \u0254 yo \u0254 finfin.", "fr": "15\u00a0\u00a0Continue \u00e0 enseigner ces choses, \u00e0 exhorter* et \u00e0 r\u00e9primander avec une pleine autorit\u00e9+. Que personne ne te m\u00e9prise." }, { "ref": "tite-32", "bci": "3 \u00a0Kp\u025bn be wla k\u025b be lo be wun man m\u025bn siefu\u025b mun nin be nga be le kwlal\u025b\u2019n, y\u025b be \u0272in yi be. Sa kpa kwlaa nga be se be k\u025b be yo\u2019n, maan be yo.", "fr": "3 \u00a0Continue \u00e0 leur rappeler de se soumettre et d\u2019ob\u00e9ir aux gouvernements et aux autorit\u00e9s+, d\u2019\u00eatre pr\u00eats pour toute \u0153uvre bonne," }, { "ref": "tite-35", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b e Defu\u025b \u019danmi\u025bn yili i aklunye\u2019n nin i sran klol\u025b\u2019n i nglo kl\u0254 sran\u2019m be lika", "fr": "4\u00a0\u00a0Cependant, lorsque la bont\u00e9 de notre Sauveur, Dieu+, et son amour pour l\u2019humanit\u00e9 se sont manifest\u00e9s" }, { "ref": "tite-37", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186\u00a0sinnin e Defu\u025b Zezi Klisi i lika f\u025bli i waw\u025b s\u0254\u2019n mannin e klun ufue su,", "fr": "6\u00a0\u00a0Il a abondamment* r\u00e9pandu cet esprit sur nous par J\u00e9sus Christ notre Sauveur+," }, { "ref": "tite-38", "bci": "7\u00a0\u00a0naan sran s\u0254\u2019n i aklunye dan\u2019n ti\u2019n be bu e sran kpa, naan e \u0272an nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b m\u0254 e wla o su\u2019n.", "fr": "7\u00a0\u00a0pour que, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s justes gr\u00e2ce \u00e0 sa faveur imm\u00e9rit\u00e9e+, nous devenions h\u00e9ritiers+ de la vie \u00e9ternelle conform\u00e9ment \u00e0 notre esp\u00e9rance+." }, { "ref": "tite-40", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b kpalo nd\u025b finfin mun nin be nannan\u2019m be finwl\u025b\u2019n i su akplowa sil\u025b\u2019n nin nd\u025bnngan\u2019n, \u0254 nin Mmla\u2019n i su akplowa sil\u025b\u2019n. Afin be yoman sa fi ye.", "fr": "9\u00a0\u00a0Mais ne te m\u00eale pas aux d\u00e9bats stupides, aux recherches g\u00e9n\u00e9alogiques, aux querelles, aux disputes concernant la Loi, car ils sont inutiles et futiles+." }, { "ref": "tite-41", "bci": "10\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, s\u025b sran kun kle like m\u2019\u0254 timan su\u2019n, s\u025b a tu i f\u0254 kp\u025b kun, kp\u025b n\u0272\u0254n naan \u0254 faman\u2019n, n\u00e1n fa \u0254 wun m\u025bnt\u025bn i kun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Quant \u00e0 l\u2019homme qui est \u00e0 l\u2019origine* d\u2019un courant dissident+, rejette-\u200ble+ apr\u00e8s un premier et un deuxi\u00e8me avertissement+," }, { "ref": "tite-42", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin sran s\u0254\u2019n w\u2019a yaci atin\u2019n, y\u025b w\u2019a yo sa t\u025b, kp\u025bkun w\u2019a bu i b\u0254b\u0254 i wun f\u0254.", "fr": "11\u00a0\u00a0sachant qu\u2019un tel homme a d\u00e9vi\u00e9, qu\u2019il p\u00e8che et qu\u2019il se condamne lui-\u200bm\u00eame." }, { "ref": "tite-44", "bci": "13\u00a0\u00a0Nian Zenasi m\u2019\u0254 si Mmla\u2019n i kpa\u2019n nin Apol\u0254su be lika kpa naan k\u025b b\u00e9 t\u00fa ajal\u025b\u2019n, be sa w\u2019a mianman like fi wun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Pourvois avec soin au voyage de Z\u00e9nas, qui conna\u00eet bien la Loi, et d\u2019Apollos, afin qu\u2019ils ne manquent de rien+." }, { "ref": "tite-46", "bci": "15\u00a0\u00a0Be kwlaa nga be nin min o wa\u2019n, b\u00e9 y\u00f3 \u0254 like. \u0143 y\u00f3 be nga be lafi \u019danmi\u025bn su m\u0254 be klo e\u2019n, be like.", "fr": "15\u00a0\u00a0Tous ceux qui sont avec moi t\u2019envoient leurs salutations. Adresse mes salutations \u00e0 ceux qui ont de l\u2019affection pour nous dans la foi." }, { "ref": "tite-47", "bci": "Maan \u019danmi\u025bn yo amun kwlaa amun ye.", "fr": "Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec vous tous." }, { "ref": "philemon-0", "bci": "1\u00a0\u00a0Min P\u0254lu, m\u0254 Klisi Zezi ti\u2019n n wo bisua\u2019n, m\u0254 min nin e niaan bian Timote y\u025b e o wa\u2019n, \u0144 kl\u025b\u0301 nd\u025b nga \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254 Filem\u0254n m\u0254 a ti e wiengu junman difu\u025b kpa\u2019n,", "fr": "1\u00a0\u00a0De la part de Paul, prisonnier+ pour Christ J\u00e9sus, et de Timoth\u00e9e+ notre fr\u00e8re, \u00e0 Phil\u00e9mon notre collaborateur bien-aim\u00e9," }, { "ref": "philemon-1", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0254 nin e niaan bla Afia nin Aasipu m\u2019\u0254 ti sonja k\u025b e sa\u2019n, \u0254 nin as\u0254nunfu\u025b nga be yia \u0254 awlo l\u0254\u2019n:", "fr": "2\u00a0\u00a0et \u00e0 Apphia notre s\u0153ur, et \u00e0 Archipe+ notre compagnon d\u2019armes, et \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e qui se r\u00e9unit dans ta maison+\u00a0:" }, { "ref": "philemon-2", "bci": "3\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "3\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "philemon-3", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b \u0144 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn m\u0254 n kan \u0254 nd\u025b\u2019n, n la \u019danmi\u025bn ase titi.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je remercie toujours mon Dieu quand je parle de toi dans mes pri\u00e8res+," }, { "ref": "philemon-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin n ti i titi k\u025b a lafi \u019danmi\u025bn su, y\u025b a klo e Min Zezi nin \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa.", "fr": "5\u00a0\u00a0car j\u2019entends continuellement parler de ta foi et de ton amour pour* le Seigneur J\u00e9sus et pour* tous les saints." }, { "ref": "philemon-7", "bci": "8\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, Klisi m\u0254 e nin i e o nun\u2019n ti\u2019n n kwla kle w\u0254 like trele nga s\u025b a yo-\u0254, \u0254 ti su\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, bien qu\u2019en ce qui concerne Christ, je me sente tout \u00e0 fait libre de t\u2019ordonner de faire ce qui convient," }, { "ref": "philemon-9", "bci": "10\u00a0\u00a0N su ba min wa Onezimun m\u0254 n ma kacili i si bisua wa\u2019n, i ti kpatal\u025b.", "fr": "10\u00a0\u00a0Je te supplie en faveur d\u2019On\u00e9sime+, mon enfant, dont je suis devenu le p\u00e8re+ alors que je me trouve en prison*." }, { "ref": "philemon-10", "bci": "11\u00a0\u00a0Laa\u2019n, \u0254 timan \u0254 sran kpa, sanng\u025b si\u025bn\u2019n, \u0254 ti \u0254 sran kpa, y\u025b \u0254 ti min sran kpa wie.", "fr": "11\u00a0\u00a0Autrefois il t\u2019a \u00e9t\u00e9 inutile, mais maintenant il nous est utile \u00e0 toi et \u00e0 moi." }, { "ref": "philemon-11", "bci": "12\u00a0\u00a0N su fa sran s\u0254 m\u2019\u0254 ti min awl\u025bn su sran\u2019n, \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Je te le renvoie, lui pour qui j\u2019ai tant d\u2019affection*." }, { "ref": "philemon-14", "bci": "15\u00a0\u00a0Atr\u025bkpa\u2019n, i s\u0254\u2019n ti y\u025b \u0254 wanndili \u0254 sa nun le n\u0272\u0254n kun\u2019n ni\u0254n, k\u025b \u0254 ko yo naan w\u2019a s\u025b i sin w\u2019a kaci \u0254 li\u025b ml\u0254nml\u0254n\u2019n ti.", "fr": "15\u00a0\u00a0Peut-\u00eatre est-\u200bce pr\u00e9cis\u00e9ment pour cette raison qu\u2019il s\u2019est \u00e9chapp\u00e9 pour un peu de temps*\u00a0: afin que tu le retrouves pour toujours," }, { "ref": "philemon-16", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186 maan s\u025b a bu min \u0254 janvu\u025b\u2019n, s\u0254 i nun k\u025b min y\u025b a su s\u0254 min nun sa.", "fr": "17\u00a0\u00a0Si donc tu me consid\u00e8res comme ton ami*, accueille-\u200ble aussi bien que si c\u2019\u00e9tait moi." }, { "ref": "philemon-17", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, s\u025b \u0254 yoli w\u0254 sa wie\u2019n, annz\u025b s\u025b \u0254 sika o i su\u2019n, f\u025b i ngba gua min su.", "fr": "18\u00a0\u00a0D\u2019autre part, s\u2019il t\u2019a fait du tort ou s\u2019il te doit quelque chose, mets cela sur mon compte." }, { "ref": "philemon-18", "bci": "19\u00a0\u00a0Min P\u0254lu m\u0254 n b\u0254b\u0254 n su kl\u025b fluwa y\u025b\u2019n, \u0144 m\u00e1 y\u00ed \u0144 m\u00e1n w\u0254. Asa kusu\u2019n, n\u00e1n \u0254 wla fi su k\u025b min kal\u025b o \u0254 su. Afin \u0254 b\u0254b\u0254 wunmuan\u2019n a ti min li\u025b.", "fr": "19\u00a0\u00a0Moi, Paul, j\u2019\u00e9cris de ma propre main\u00a0: je rembourserai... sans vouloir te rappeler que tu me dois ta vie m\u00eame." }, { "ref": "philemon-19", "bci": "20\u00a0\u00a0Aniaan bian, yo min ye e Min\u2019n i dunman nun. Gua min awl\u025bn su nzue Klisi dunman nun.", "fr": "20\u00a0\u00a0Oui, mon fr\u00e8re, j\u2019esp\u00e8re recevoir ce soutien de ta part en lien avec le Seigneur. Soulage mon c\u0153ur* en ce qui concerne Christ." }, { "ref": "philemon-21", "bci": "22\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, kunnd\u025b lika kun sie min. Afin \u019danmi\u025bn m\u0254 amun sr\u025b i be man min\u2019n ti\u2019n, n lafi su k\u025b b\u00e9 y\u00e1ci min nun m\u00e1n amun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Mais en m\u00eame temps, pr\u00e9pare-\u200bmoi aussi un endroit o\u00f9 loger, car j\u2019esp\u00e8re que, gr\u00e2ce \u00e0 vos pri\u00e8res, je vous serai rendu*+." }, { "ref": "philemon-22", "bci": "23\u00a0\u00a0Epafrasi m\u0254 Klisi Zezi ti\u2019n \u0254 o bisua k\u025b min sa\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 \u0254 like.", "fr": "23\u00a0\u00a0\u00c9paphras+, mon compagnon de captivit\u00e9 en union avec Christ J\u00e9sus, t\u2019envoie ses salutations," }, { "ref": "philemon-23", "bci": "24\u00a0\u00a0Marki nin Aristaki nin Demasi nin Liki m\u0254 be ti min wiengu junman difu\u025b\u2019n, b\u00e9 y\u00f3 \u0254 like wie.", "fr": "24\u00a0\u00a0ainsi que Marc, Aristarque+, D\u00e9mas+ et Luc+, mes collaborateurs." }, { "ref": "philemon-23", "bci": "24\u00a0\u00a0Marki nin Aristaki nin Demasi nin Liki m\u0254 be ti min wiengu junman difu\u025b\u2019n, b\u00e9 y\u00f3 \u0254 like wie.", "fr": "24\u00a0\u00a0ainsi que Marc, Aristarque+, D\u00e9mas+ et Luc+, mes collaborateurs." }, { "ref": "philemon-24", "bci": "25\u00a0\u00a0Akunndan kpa m\u0254 a bu\u2019n ti\u2019n, maan e Min Zezi Klisi yo \u0254 ye.", "fr": "25\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus Christ soit avec l\u2019esprit que vous manifestez." }, { "ref": "hebreux-0", "bci": "1 \u00a0Lalafu\u025b nun\u2019n, \u019danmi\u025bn yoli maan i nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be k\u025bnnin i nd\u025b mun kp\u025b sunman kleli e nannan mun. \u0186 yoli i s\u0254\u00a0wafa kpanngban.", "fr": "1 \u00a0Autrefois, Dieu a parl\u00e9 \u00e0 nos anc\u00eatres par les proph\u00e8tes \u00e0 bien des reprises et de bien des mani\u00e8res+." }, { "ref": "hebreux-3", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 maan, \u0254 yoli kpa trali anzi mun, afin dunman nga be fa m\u025bnnin i\u2019n, i dan tra be li\u025b\u2019n.", "fr": "4\u00a0\u00a0Ainsi, il est devenu d\u2019autant plus sup\u00e9rieur aux anges+ qu\u2019il a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un nom plus excellent que le leur+." }, { "ref": "hebreux-9", "bci": "10\u00a0\u00a0\u201cE Min, i bo bol\u025b nun\u2019n a yili asi\u025b\u2019n. Y\u025b \u0272anmi\u025bn m\u2019\u0254 la nglo l\u0254 plaii\u2019n, \u0254\u00a0ti \u0254 sa nuan like.", "fr": "10\u00a0\u00a0Et\u00a0: \u00ab\u00a0Au commencement, \u00f4 Seigneur, tu as pos\u00e9 les fondations de la terre, et les cieux sont les \u0153uvres de tes mains." }, { "ref": "hebreux-10", "bci": "11\u00a0\u00a0B\u00e9 s\u00e1ci, sanng\u025b \u0254 li\u025b\u2019n, \u00e1 k\u00e1 l\u025b tititi, y\u025b b\u00e9 y\u00f3 nvu\u025bn k\u025b nga tral\u025b fa yo nvu\u025bn\u2019n sa.", "fr": "11\u00a0\u00a0Ils p\u00e9riront, mais toi, tu subsisteras\u00a0; et comme un v\u00eatement, ils s\u2019useront tous," }, { "ref": "hebreux-13", "bci": "14\u00a0\u00a0Anzi\u2019m be kwlaa be ti aolia nun sran, y\u025b be su \u019danmi\u025bn. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? ?Y\u025b n\u00e1n be y\u025b \u019danmi\u025bn sunman be k\u025b be uka be nga b\u00e9 \u0272\u00e1n be ti\u2019n ni\u0254n?", "fr": "14\u00a0\u00a0Ne sont-\u200bils pas tous des esprits pour un saint service*+, envoy\u00e9s pour servir ceux qui vont h\u00e9riter du salut*\u00a0?" }, { "ref": "hebreux-14", "bci": "2 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 ti cinnjin k\u025b e fa e \u0272in e sie nd\u025b nga e tili be\u2019n be su kpa tra laa\u2019n, k\u025b \u0254 ko yo naan y\u2019a yaciman atin\u2019n ti.", "fr": "2 \u00a0Voil\u00e0 pourquoi il nous faut pr\u00eater une attention plus qu\u2019ordinaire aux choses que nous avons entendues+, pour ne jamais aller \u00e0 la d\u00e9rive+." }, { "ref": "hebreux-18", "bci": "5\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn w\u2019a faman anzi mun k\u025b be sie asi\u025b m\u0254 sran\u2019m b\u00e9 w\u00e1 tr\u00e1n su\u2019n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car ce n\u2019est pas \u00e0 des anges qu\u2019il a soumis la terre habit\u00e9e \u00e0 venir+, dont nous parlons." }, { "ref": "hebreux-28", "bci": "15\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, \u0254\u0301 kwl\u00e1 d\u00e9 be kwlaa nga k\u025b be wuli be lele\u2019n, wie\u2019n i srol\u025b\u2019n ti\u2019n, b\u2019a kaci k\u025b kanga sa\u2019n.", "fr": "15\u00a0\u00a0et pour pouvoir lib\u00e9rer* tous ceux que la peur de la mort tenait en esclavage durant leur vie enti\u00e8re+." }, { "ref": "hebreux-29", "bci": "16\u00a0\u00a0Afin n\u00e1n anzi mun y\u025b \u0254 bali be ukal\u025b-\u0254. Sanng\u025b Abraamun i osu\u2019n nunfu\u025b mun y\u025b \u0254 bali be ukal\u025b-\u0254.", "fr": "16\u00a0\u00a0Car ce n\u2019est assur\u00e9ment pas \u00e0 des anges qu\u2019il vient en aide, mais il vient en aide \u00e0 la descendance* d\u2019Abraham+." }, { "ref": "hebreux-31", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b be s\u025bli i niannin\u2019n, \u0254 wunnin i \u0272run. \u0186 maan \u0254 kwla uka be nga be sa be nian\u2019n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Puisque lui-\u200bm\u00eame a souffert quand il a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve+, il peut venir au secours de ceux qui sont mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve+." }, { "ref": "hebreux-32", "bci": "3 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min niaan mun, amun m\u0254 be fl\u025bli* amun \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n, an fa amun \u0272in sie Zezi su. I y\u025b \u0254 ti akoto nin \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan m\u0254 e se k\u025b e lafi i su\u2019n ni\u0254n.", "fr": "3 \u00a0Par cons\u00e9quent, fr\u00e8res saints, participants de l\u2019appel* c\u00e9leste+, fixez vos pens\u00e9es sur celui que nous reconnaissons* comme ap\u00f4tre et grand pr\u00eatre\u00a0: J\u00e9sus+." }, { "ref": "hebreux-33", "bci": "2\u00a0\u00a0W\u2019a kp\u0254ciman Sran ng\u2019\u0254 fali junman wl\u025bli i sa nun\u2019n. I nun nga Moizi o Sran s\u0254\u2019n i sua\u2019n nun\u2019n, \u0254 yoli s\u0254 wie.", "fr": "2\u00a0\u00a0Il a \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 celui qui l\u2019a \u00e9tabli+, tout comme Mo\u00efse le fut dans toute la maison de Dieu+." }, { "ref": "hebreux-35", "bci": "4\u00a0\u00a0I yo, sran y\u025b \u0254 kplan sua kwlaa-\u0254. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn y\u025b \u0254 yili ninnge\u2019n kwlaa-\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0En effet, toute maison est construite par quelqu\u2019un, et celui qui a construit toutes choses, c\u2019est Dieu." }, { "ref": "hebreux-36", "bci": "5\u00a0\u00a0Moizi li\u025b\u2019n, \u0254 dili junman kpa Sran s\u0254\u2019n i awlo\u2019n nun. I s\u0254 m\u2019\u0254 yoli\u2019n, \u0254 ti sa nga c\u025bn wie lele b\u00e9 k\u025b\u0301n i nd\u025b\u2019n i nz\u0254li\u025b.", "fr": "5\u00a0\u00a0Or, Mo\u00efse a \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le en tant que serviteur dans toute la maison de Dieu en t\u00e9moignage* des choses qui seraient dites plus tard," }, { "ref": "hebreux-38", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, k\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n fa kan\u2019n sa\u2019n, \u201cAnd\u025b s\u025b amun ti i n\u025bn\u2019n,", "fr": "7\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, comme le dit l\u2019esprit saint+, \u00ab\u00a0aujourd\u2019hui, si vous \u00e9coutez sa voix," }, { "ref": "hebreux-39", "bci": "8\u00a0\u00a0n\u00e1n amun kete amun awl\u025bn\u2019n k\u025b nga bl\u025b kun nun\u2019n, amun nannan\u2019m be kl\u0254kl\u0254li min lele n fali ya ble kpa m\u0254 c\u025bn s\u0254 nun\u2019n be sali min niannin aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn nun l\u0254\u2019n sa.", "fr": "8\u00a0\u00a0n\u2019endurcissez pas vos c\u0153urs comme lorsque fut provoqu\u00e9e l\u2019exasp\u00e9ration, comme au jour de la mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve dans le d\u00e9sert+," }, { "ref": "hebreux-40", "bci": "9\u00a0\u00a0Amun nannan\u2019m be kl\u0254kl\u0254li min lika s\u0254\u2019n nun, be sali min niannin, kusu nn be wunnin ninnge nga n yoli be\u2019n, lele afu\u025b ablanan (40).", "fr": "9\u00a0\u00a0o\u00f9 vos anc\u00eatres m\u2019ont mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, bien qu\u2019ils aient vu mes \u0153uvres pendant 40\u00a0ans+." }, { "ref": "hebreux-42", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n k\u025b n fali ya\u2019n, n tali nda n seli k\u025b: \u2018Be su wluman min wunmi\u025bn lol\u025b lika\u2019n nun.\u2019\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0J\u2019ai donc jur\u00e9 dans ma col\u00e8re\u00a0: \u201cIls n\u2019entreront pas dans mon repos+.\u201d\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-45", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin s\u025b nd\u025b nga e lafili su i bo bol\u025b nun\u2019n, e fa e wla e gua su kpa lele ju i awieli\u025b\u2019n, y\u025b \u00e9 \u0272\u00e1n like nga Klisi\u2019n \u0272\u025bnnin i\u2019n wie-\u0254.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car nous ne devenons r\u00e9ellement participants du Christ* que si nous tenons fermement jusqu\u2019\u00e0 la fin la confiance que nous avions au commencement+." }, { "ref": "hebreux-46", "bci": "15\u00a0\u00a0I s\u0254 y\u025b be kl\u025bli-\u0254. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cAnd\u025b s\u025b amun ti i n\u025bn\u2019n, n\u00e1n amun kete amun awl\u025bn\u2019n k\u025b nga bl\u025b kun nun\u2019n, amun nannan\u2019m be kl\u0254kl\u0254li min lele n fali ya ble\u2019n sa.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Comme il est dit, \u00ab\u00a0aujourd\u2019hui, si vous \u00e9coutez sa voix, n\u2019endurcissez pas vos c\u0153urs comme lorsque fut provoqu\u00e9e l\u2019exasp\u00e9ration+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "hebreux-49", "bci": "18\u00a0\u00a0?Y\u025b wan mun y\u025b \u0254 tali be nda k\u025b be su wluman i wunmi\u025bn lol\u025b lika nun\u2019n ni\u0254n? ?N\u00e1n be nga be yoli \u0272in kekle i su\u2019n ni\u0254n?", "fr": "18\u00a0\u00a0Et \u00e0 qui a-\u200bt-\u200bil jur\u00e9 qu\u2019ils n\u2019entreraient pas dans son repos\u00a0? N\u2019est-\u200bce pas \u00e0 ceux qui avaient d\u00e9sob\u00e9i\u00a0?" }, { "ref": "hebreux-50", "bci": "19\u00a0\u00a0\u0186\u00a0maan e wun k\u025b, k\u025b m\u0254 b\u2019a lafim\u025bn i su\u2019n, i ti y\u025b b\u2019a wluman l\u0254-\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ainsi, nous voyons qu\u2019ils n\u2019ont pas pu entrer \u00e0 cause de leur manque de foi+." }, { "ref": "hebreux-55", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 k\u025bnnin i ekun k\u025b: \u201cBe su wluman min wunmi\u025bn lol\u025b lika\u2019n nun.\u201d", "fr": "5\u00a0\u00a0et il a encore dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ils n\u2019entreront pas dans mon repos+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-58", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin s\u025b \u0254 ti k\u025b Zozie fa be wluli wunmi\u025bn lol\u025b lika kun nun sa\u2019n, nn \u019danmi\u025bn w\u2019a kanman c\u025bn ufl\u025b nd\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Car si Josu\u00e9+ les avait conduits dans un lieu de repos, Dieu n\u2019aurait pas, par la suite, parl\u00e9 d\u2019un autre jour." }, { "ref": "hebreux-59", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0186 maan \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn kun ekun te o l\u025b.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il reste donc un repos de sabbat pour le peuple de Dieu+." }, { "ref": "hebreux-60", "bci": "10\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 wlu \u019danmi\u025bn i wunmi\u025bn lol\u025b lika\u2019n nun\u2019n, nn w\u2019a yaci junman dil\u025b. \u0186 su lo wunmi\u025bn k\u025b nga \u019danmi\u025bn wieli i junman\u2019n i di m\u2019\u0254 loli wunmi\u025bn\u2019n sa.", "fr": "10\u00a0\u00a0En effet, l\u2019homme qui entre dans le repos de Dieu se repose lui aussi de ses \u0153uvres, comme Dieu des siennes+." }, { "ref": "hebreux-61", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan e mian e \u0272in naan e wlu wunmi\u025bn lol\u025b lika s\u0254\u2019n nun. I li\u025b\u2019n, e nun wie fi su yoman \u0272in kekle k\u025b be sa.", "fr": "11\u00a0\u00a0Faisons donc tout notre possible pour entrer dans ce repos, afin que personne ne tombe et ne suive un tel exemple de d\u00e9sob\u00e9issance+." }, { "ref": "hebreux-68", "bci": "2\u00a0\u00a0Sran s\u0254\u2019n kwla si be nga be wunman sa wl\u025b\u2019n, \u0254 nin be nga b\u2019a mlin\u2019n,* be aunnvu\u025b. Afin i b\u0254b\u0254\u2019n, f\u0254\u2019n wo i nun wie.", "fr": "2\u00a0\u00a0Il peut traiter avec compassion* les ignorants et les \u00e9gar\u00e9s*, puisqu\u2019il se heurte* lui aussi \u00e0 sa propre faiblesse," }, { "ref": "hebreux-69", "bci": "3\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u0254 yi i b\u0254b\u0254 i sa t\u025b\u2019m be ti t\u025b k\u025b ng\u2019\u0254 fa yi nvlefu\u025b\u2019m be sa t\u025b\u2019m be ti t\u025b\u2019n sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0raison pour laquelle il doit faire des offrandes pour ses propres p\u00e9ch\u00e9s, comme il le fait pour ceux du peuple+." }, { "ref": "hebreux-70", "bci": "4\u00a0\u00a0Sran fi kwl\u00e1 sim\u025bn i wue nun k\u025b \u0254\u0301 d\u00ed a\u0272run\u0272an junman s\u0254\u2019n, saan \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 w\u2019a fl\u025b i w\u2019a fa wl\u025b i sa nun k\u025b Aar\u0254n li\u025b\u2019n sa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Un homme ne s\u2019attribue pas cet honneur lui-\u200bm\u00eame, mais il le re\u00e7oit seulement lorsqu\u2019il est appel\u00e9 par Dieu, comme Aaron le fut+." }, { "ref": "hebreux-72", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 k\u025bnnin i lika ufl\u025b ekun k\u025b: \u201cA ti \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b tititi k\u025b M\u025blkised\u025bki sa.\u201d", "fr": "6\u00a0\u00a0Comme il le dit ailleurs, \u00ab\u00a0tu es pr\u00eatre pour toujours \u00e0 la mani\u00e8re de Melchis\u00e9dech+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "hebreux-74", "bci": "8\u00a0\u00a0Kannz\u025b b\u0254b\u0254 \u0254 ti i wa\u2019n, sanng\u025b af\u025b ng\u2019\u0254 t\u0254li i su\u2019n ti\u2019n, \u0254 suannin a\u0272inyi\u025b\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0Bien que fils, il a appris l\u2019ob\u00e9issance par les souffrances qu\u2019il a subies+." }, { "ref": "hebreux-75", "bci": "9\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254 wa yoli kpa trali laa\u2019n. \u0186 maan i dunman nun ti\u2019n, be kwlaa nga be \u0272in yi i\u2019n, be kwla \u0272an be ti ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Et apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rendu parfait+, il est devenu cause de salut* \u00e9ternel pour tous ceux qui lui ob\u00e9issent+," }, { "ref": "hebreux-76", "bci": "10\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn sieli i k\u025b \u0254 yo i \u0272run jranfu\u025b dan k\u025b M\u025blkised\u025bki sa.", "fr": "10\u00a0\u00a0parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par Dieu comme grand pr\u00eatre \u00e0 la mani\u00e8re de Melchis\u00e9dech+." }, { "ref": "hebreux-77", "bci": "11\u00a0\u00a0E kwla kan sran s\u0254\u2019n i su nd\u025b kpanngban, sanng\u025b nd\u025b s\u0254\u2019m be bo tul\u025b\u2019n ti kekle, afin amun su ti tankaan.", "fr": "11\u00a0\u00a0Nous avons beaucoup \u00e0 dire \u00e0 son sujet, mais ce sont des choses difficiles \u00e0 expliquer, parce que vous \u00eates devenus durs d\u2019oreille." }, { "ref": "hebreux-79", "bci": "13\u00a0\u00a0Kusu sran ng\u2019\u0254 te n\u0254n \u0272\u0254nfl\u025bn\u2019n, \u0254 siman \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n, afin \u0254 te yo bakan.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car celui qui continue de se nourrir de lait ne conna\u00eet pas la parole de justice, car c\u2019est un petit enfant+." }, { "ref": "hebreux-82", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0254 nin bat\u025bmun wafawafa mun, \u0254\u00a0nin be sa m\u0254 be fa fu\u025b i sran\u2019m be su\u2019n, \u0254 nin sran c\u025bnl\u025b\u2019n, \u0254 nin j\u0254l\u025b nga \u019danmi\u025bn di m\u2019\u0254 ti anannganman\u2019n, be su like kun.", "fr": "2\u00a0\u00a0enseignement sur les bapt\u00eames et imposition des mains+, r\u00e9surrection des morts+ et jugement \u00e9ternel." }, { "ref": "hebreux-83", "bci": "3\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b \u019danmi\u025bn di su\u2019n, \u00e9\u00a0kwl\u00e1 y\u00f3 s\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Et c\u2019est ce que nous allons faire, si toutefois Dieu le permet." }, { "ref": "hebreux-84", "bci": "4\u00a0\u00a0Be nga laa \u019danmi\u025bn f\u025bli i kannin\u2019n kpajali be su\u2019n, m\u0254 \u019danmi\u025bn fali \u0272anmi\u025bn su k\u0254l\u025b\u2019n c\u025bli be\u2019n, m\u0254 \u019danmi\u025bn f\u025bli i waw\u025b\u2019n mannin be\u2019n,", "fr": "4\u00a0\u00a0En effet, ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clair\u00e9s+, qui ont go\u00fbt\u00e9 le don gratuit du ciel, qui sont devenus participants de l\u2019esprit saint" }, { "ref": "hebreux-85", "bci": "5\u00a0\u00a0m\u0254 be wunnin k\u025b \u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n ti kpa\u2019n, m\u0254 be wunnin ye nga c\u025bn wie lele \u019danmi\u025bn y\u00f3 sran mun m\u025bn* ng\u2019\u0254\u0301 b\u00e1 l\u0254 nun\u2019n,", "fr": "5\u00a0\u00a0et qui ont go\u00fbt\u00e9 la belle parole de Dieu et les puissances du monde* \u00e0 venir," }, { "ref": "hebreux-88", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b owieowie y\u025b \u0254 fifi su\u2019n, be bum\u025bn i like fi y\u025b \u0254 nin sannzan bol\u025b nunman mmua. Kp\u025bkun i aguali\u025b su\u2019n, b\u00e9 w\u0254\u0301 nun.", "fr": "8\u00a0\u00a0Mais si elle produit des ronces et des chardons, elle est rejet\u00e9e et sur le point d\u2019\u00eatre maudite, et elle finit par \u00eatre br\u00fbl\u00e9e." }, { "ref": "hebreux-89", "bci": "9\u00a0\u00a0Kannz\u025b e kan s\u0254\u2019n, sanng\u025b amun m\u0254 amun ti e sran kpa\u2019n, e lafi su k\u025b amun li\u025b\u2019n, am\u00fan y\u00f3 kpa. Y\u025ble k\u025b am\u00fan f\u00edte nun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Mais m\u00eame si nous parlons ainsi, nous sommes convaincus que vous, bien-aim\u00e9s, vous \u00eates dans une meilleure situation, une situation menant au salut*." }, { "ref": "hebreux-91", "bci": "11\u00a0\u00a0Sanng\u025b e klo k\u025b amun kwlakwla amun mian amun \u0272in yo k\u025b nga an yo i laa\u2019n sa naan amun \u0272an like nga amun wla o su k\u025b am\u00fan \u0272\u025b\u0301n i\u2019n i kwlaa lele fa ju i awieli\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Mais nous d\u00e9sirons que chacun de vous montre le m\u00eame z\u00e8le pour garder la pleine certitude de l\u2019esp\u00e9rance+ jusqu\u2019\u00e0 la fin+," }, { "ref": "hebreux-94", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 seli k\u025b: \u201c\u0143 m\u00e1 yr\u00e1 \u0254 su, y\u025b \u0144 m\u00e1 y\u00f3 maan \u0254 osu\u2019n \u0254\u0301 tr\u025b\u0301.\u201d", "fr": "14\u00a0\u00a0disant\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 coup s\u00fbr je te b\u00e9nirai et \u00e0 coup s\u00fbr je te rendrai nombreux+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-95", "bci": "15\u00a0\u00a0Y\u025b k\u025b Abraamun tr\u025bli i awl\u025bn\u2019n, \u0254 \u0272annin like nga \u019danmi\u025bn seli k\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 m\u025b\u0301n i\u2019n.", "fr": "15\u00a0\u00a0Ainsi, apr\u00e8s avoir patient\u00e9, Abraham a obtenu cette promesse." }, { "ref": "hebreux-99", "bci": "19\u00a0\u00a0Like s\u0254 m\u0254 e wla o su\u2019n, \u0254 tra e ase k\u025b mmeli\u2019n i blal\u025b\u2019n fa tr\u025b i ase\u2019n sa naan e \u0272an nguan. \u0186\u00a0yo maan e jran kekle kpa, y\u025b e akunndan\u2019n yoman n\u0272\u0254nn\u0272\u0254n. \u0186\u00a0fa e k\u0254 tannin m\u2019\u0254 kp\u025b \u019danmi\u025bn i sua\u2019n nun\u2019n i sin l\u0254.", "fr": "19\u00a0\u00a0Nous avons cette esp\u00e9rance+ comme une ancre pour l\u2019\u00e2me*, \u00e0 la fois s\u00fbre et ferme, et elle p\u00e9n\u00e8tre derri\u00e8re le rideau+," }, { "ref": "hebreux-100", "bci": "20\u00a0\u00a0E ti\u2019n, Zezi dun mmua wluli l\u0254. Y\u025b \u0254 kacili \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan tititi k\u025b M\u025blkised\u025bki sa.", "fr": "20\u00a0\u00a0l\u00e0 o\u00f9 un pr\u00e9curseur est entr\u00e9 en notre faveur, J\u00e9sus+, qui est devenu pour toujours grand pr\u00eatre \u00e0 la mani\u00e8re de Melchis\u00e9dech+." }, { "ref": "hebreux-104", "bci": "4\u00a0\u00a0Bian s\u0254\u2019n, \u0254 ti sran dan sakpa. Afin Abraamun m\u2019\u0254 ti awlobo kp\u025bn\u2019n, \u0254 fali sran\u2019m be bo ninnge ng\u2019\u0254 f\u025bnnin be\u2019n be nun kpakpafu\u025b\u2019m be blusu\u2019n m\u025bnnin\u00a0i.", "fr": "4\u00a0\u00a0Voyez comme il \u00e9tait grand, cet homme \u00e0 qui Abraham, le chef de famille*, a donn\u00e9 un dixi\u00e8me des meilleurs butins+." }, { "ref": "hebreux-107", "bci": "7\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 le \u0272run\u2019n y\u025b \u0254 yrali sran ng\u2019\u0254 leman \u0272run\u2019n i nguan-\u0254n. Akplowa nunman nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Or, il est incontestable que le plus petit est b\u00e9ni par le plus grand." }, { "ref": "hebreux-107", "bci": "7\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 le \u0272run\u2019n y\u025b \u0254 yrali sran ng\u2019\u0254 leman \u0272run\u2019n i nguan-\u0254n. Akplowa nunman nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Or, il est incontestable que le plus petit est b\u00e9ni par le plus grand." }, { "ref": "hebreux-109", "bci": "9\u00a0\u00a0Y\u025b e kwla se k\u025b Levi b\u0254b\u0254 m\u2019\u0254 deli blusu\u2019n, \u0254 sinnin Abraamun i lika mannin blusu\u2019n wie.", "fr": "9\u00a0\u00a0De plus, on pourrait dire que m\u00eame L\u00e9vi, qui re\u00e7oit des d\u00eemes, a pay\u00e9 des d\u00eemes par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019Abraham," }, { "ref": "hebreux-110", "bci": "10\u00a0\u00a0Afin k\u025b M\u025blkised\u025bki nin Abraamun b\u00e9 y\u00eda\u2019n, nn \u0254 te o i nannan klun.", "fr": "10\u00a0\u00a0car il \u00e9tait un descendant encore \u00e0 na\u00eetre* d\u2019Abraham son anc\u00eatre quand Melchis\u00e9dech est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ce dernier+." }, { "ref": "hebreux-112", "bci": "12\u00a0\u00a0Afin k\u025b m\u0254 be su kaci \u019danmi\u025bn \u0272run jranl\u025b junman\u2019n, \u0254\u00a0fata k\u025b be kaci Mmla\u2019n wie kusu.", "fr": "12\u00a0\u00a0Car puisque la pr\u00eatrise est en train d\u2019\u00eatre chang\u00e9e, il devient \u00e9galement n\u00e9cessaire de changer la Loi+." }, { "ref": "hebreux-113", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin sran nga be k\u025bn i nd\u025b wa\u2019n, \u0254 fin akpasua ufl\u025b nun. Kusu akpasua s\u0254\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be wie fi w\u2019a yoman t\u025b yifu\u025b.", "fr": "13\u00a0\u00a0En effet, l\u2019homme au sujet de qui ces choses sont dites vient d\u2019une autre tribu, dont aucun membre n\u2019a offici\u00e9 \u00e0 l\u2019autel+." }, { "ref": "hebreux-114", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 ti weiin k\u025b Zida osu\u2019n nun y\u025b e Min\u2019n fin-\u0254n. Kusu Moizi w\u2019a seman k\u025b akpasua s\u0254\u2019n i nunfu\u025b\u2019m b\u00e9 y\u00f3 \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car il est clair que notre Seigneur descend de Juda+\u00a0; pourtant Mo\u00efse n\u2019a rien dit \u00e0 propos de pr\u00eatres venant de cette tribu." }, { "ref": "hebreux-115", "bci": "15\u00a0\u00a0Ng\u2019\u0254 ti weiin kpa ekun\u2019n, y\u025ble k\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b ufl\u025b ng\u2019\u0254\u0301 b\u00e1\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 k\u025b M\u025blkised\u025bki sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0Et cela devient encore plus \u00e9vident quand appara\u00eet un autre pr\u00eatre+ qui est comme Melchis\u00e9dech+," }, { "ref": "hebreux-116", "bci": "16\u00a0\u00a0B\u2019a nianman mmla\u2019n m\u2019\u0254 taka asi\u025b\u2019n su wa ninnge\u2019m be su\u2019n i su naan b\u2019a fa junman s\u0254\u2019n b\u2019a wl\u025b i sa nun. Sanng\u025b wunmi\u025bn m\u0254 maan \u0254 kwla \u0272an nguan m\u2019\u0254 saciman\u2019n, i ti y\u025b be fali junman s\u0254\u2019n be wl\u025bli i sa nun-\u0254n.", "fr": "16\u00a0\u00a0qui est devenu tel, non en vertu d\u2019une loi exigeant une filiation naturelle, mais par la puissance d\u2019une vie indestructible+." }, { "ref": "hebreux-117", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin be kannin sran s\u0254\u2019n i nd\u025b seli k\u025b: \u201cA ti \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b tititi k\u025b M\u025blkised\u025bki sa.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Car ce t\u00e9moignage est donn\u00e9 \u00e0 son sujet\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es pr\u00eatre pour toujours \u00e0 la mani\u00e8re de Melchis\u00e9dech+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-118", "bci": "18\u00a0\u00a0\u0186 maan mmla ng\u2019\u0254 o l\u025b laa\u2019n, e diman su kun. Afin \u0254\u00a0kwl\u00e1 ukaman sran mun\u00a0kun, kp\u025bkun \u0254\u00a0yoman sa fi\u00a0ye.", "fr": "18\u00a0\u00a0Ainsi donc, le pr\u00e9c\u00e9dent commandement est annul\u00e9 parce qu\u2019il est faible et inefficace+." }, { "ref": "hebreux-119", "bci": "19\u00a0\u00a0Mmla\u2019n kwl\u00e1 ukaman e naan y\u2019a yo like kwlaa nga \u019danmi\u025bn waan e yo\u2019n. Sanng\u025b like kun m\u0254 i kpa tr\u025b i m\u0254 e fa e wla guali su\u2019n, i lifu\u025b\u2019n \u0254 kwla uka e naan y\u2019a yo like kwlaa nga \u019danmi\u025bn waan e yo\u2019n. Like s\u0254\u2019n ti\u2019n, e kwla fa e wun mantan \u019danmi\u025bn.", "fr": "19\u00a0\u00a0Car la Loi n\u2019a rien rendu parfait+, mais l\u2019introduction d\u2019une esp\u00e9rance meilleure+, si\u00a0! Et gr\u00e2ce \u00e0 cette esp\u00e9rance, nous nous approchons de Dieu+." }, { "ref": "hebreux-120", "bci": "20\u00a0\u00a0Ka naan \u019danmi\u025bn w\u2019a sie Zezi k\u025b \u0254 yo i \u0272run jranfu\u025b\u2019n, \u0254 dun mmua tali nda.", "fr": "20\u00a0\u00a0De plus, dans la mesure o\u00f9 cela n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait sans serment" }, { "ref": "hebreux-122", "bci": "22\u00a0\u00a0Aengu\u025b ufl\u025b s\u0254\u2019n i kpa tra lalafu\u025b li\u025b\u2019n, y\u025b Zezi y\u025b maan e si k\u025b \u0254 ti kpa sakpa-\u0254.", "fr": "22\u00a0\u00a0J\u00e9sus est devenu la garantie* d\u2019une alliance meilleure+." }, { "ref": "hebreux-123", "bci": "23\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, sran kpanngban be kaci \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b, afin wie\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be kwl\u00e1 diman be junman\u2019n be gu\u025bm\u025bn i ti nin i bo. \u0186\u00a0maan k\u025b wie\u2019m b\u00e9 w\u00fa\u2019n, nn wie\u2019m b\u00e9 s\u00edn be osu.", "fr": "23\u00a0\u00a0De plus, beaucoup ont d\u00fb devenir pr\u00eatres les uns apr\u00e8s les autres+ parce que la mort les emp\u00eachait de rester en fonction\u00a0;" }, { "ref": "hebreux-124", "bci": "24\u00a0\u00a0Sanng\u025b i li\u025b\u2019n, k\u025b m\u2019\u0254 o nguan nun titi ti\u2019n, sran fi su sinm\u025bn i osu jranman \u019danmi\u025bn \u0272run.", "fr": "24\u00a0\u00a0mais puisque lui reste vivant pour toujours+, sa pr\u00eatrise ne se transmet \u00e0 personne." }, { "ref": "hebreux-125", "bci": "25\u00a0\u00a0\u0186 maan be nga be sin i lika be fa be wun mantan \u019danmi\u025bn\u2019n, \u0254 kwla de be ml\u0254nml\u0254nml\u0254n. Y\u025b \u0254 kwla kpata be ti, afin \u0254 su wuman le.", "fr": "25\u00a0\u00a0Donc, il peut aussi sauver totalement ceux qui s\u2019avancent vers Dieu par son interm\u00e9diaire, parce qu\u2019il est toujours vivant pour interc\u00e9der en leur faveur+." }, { "ref": "hebreux-126", "bci": "26\u00a0\u00a0S\u025b sran k\u025b ngal\u025b sa\u2019n ti \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n, i s\u0254\u2019n ti kpa man e. Afin w\u2019a kp\u0254ciman \u019danmi\u025bn le, w\u2019a yoman sa t\u025b le, fi\u025bn kaan sa nunm\u025bn i wun, \u0254 nin sa t\u025b yofu\u025b\u2019m b\u2019a sanman nun, kp\u025bkun \u0254 \u0272annin \u0272run nglo mmuammua l\u0254.", "fr": "26\u00a0\u00a0C\u2019est bien un tel grand pr\u00eatre qu\u2019il nous fallait, fid\u00e8le, innocent, sans souillure+, s\u00e9par\u00e9 des p\u00e9cheurs et \u00e9lev\u00e9 au-dessus des cieux+." }, { "ref": "hebreux-130", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0186 di junman Sua ba m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn li\u025b klonglo\u2019n m\u2019\u0254 o tannin sua kpakpafu\u025b nga Zoova yoli\u2019n, m\u0254 n\u00e1n sran y\u025b \u0254 yoli\u2019n nun.", "fr": "2\u00a0\u00a0ministre* du lieu saint+ et de la tente v\u00e9ritable que J\u00e9hovah*, et non l\u2019homme, a dress\u00e9e." }, { "ref": "hebreux-132", "bci": "4\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 ti k\u025b \u0254 o asi\u025b\u2019n su wa sa\u2019n, nn w\u2019a yoman \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b. Afin be nga Mmla\u2019n waan be s\u0254 sran\u2019m be ninnge\u2019m be nun be man \u019danmi\u025bn\u2019n, be o l\u025b laa.", "fr": "4\u00a0\u00a0S\u2019il \u00e9tait sur terre, il ne serait pas pr\u00eatre+, puisqu\u2019il y a d\u00e9j\u00e0 des hommes qui offrent des dons selon la Loi." }, { "ref": "hebreux-135", "bci": "7\u00a0\u00a0S\u025b \u0254 ti k\u025b aengu\u025b klikli\u2019n yoli kpa sa\u2019n, nn b\u2019a traman aengu\u025b ufl\u025b kun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Si cette premi\u00e8re alliance avait \u00e9t\u00e9 irr\u00e9prochable, une deuxi\u00e8me n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire+." }, { "ref": "hebreux-140", "bci": "12\u00a0\u00a0Kannz\u025b be yoli sa t\u025b\u2019n, \u0144 s\u00ed be aunnvu\u025b, y\u025b min wla su kp\u025bnman be sa t\u025bt\u025b\u2019m be su kun.\u2019\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0Je serai mis\u00e9ricordieux \u00e0 l\u2019\u00e9gard de leurs actions injustes et je ne me souviendrai plus de leurs p\u00e9ch\u00e9s+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-142", "bci": "9 \u00a0I nun nga sran\u2019m be te di aengu\u025b laa\u2019n su\u2019n, be nian mmla wie\u2019m be su y\u025b be di \u019danmi\u025bn junman\u2019n ni\u0254n. Kp\u025bkun tannin sua nga be su \u019danmi\u025bn nun\u2019n wo asi\u025b\u2019n su wa.", "fr": "9 \u00a0L\u2019alliance pr\u00e9c\u00e9dente avait pour sa part des exigences l\u00e9gales pour le service sacr\u00e9 et son lieu saint+ terrestre." }, { "ref": "hebreux-144", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b tannin n\u0272\u0254n su\u2019n i sin l\u0254 sua ba li\u025b\u2019n, be fl\u025bli i k\u025b Sua ba ngunmin kun m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn li\u025b klonglo\u2019n.", "fr": "3\u00a0\u00a0Mais derri\u00e8re le deuxi\u00e8me rideau+ se trouvait le compartiment de la tente appel\u00e9 le Tr\u00e8s-Saint+." }, { "ref": "hebreux-149", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 maan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kle weiin k\u025b i nun m\u0254 tannin sua klikli\u2019n te o l\u025b\u2019n, b\u2019a faman atin nga be fa k\u0254 Sua ba m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn li\u025b klonglo\u2019n nun l\u0254\u2019n b\u2019a kleman sran fi.", "fr": "8\u00a0\u00a0L\u2019esprit saint montre par l\u00e0 que le chemin du lieu saint n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tant que la premi\u00e8re tente \u00e9tait debout+." }, { "ref": "hebreux-157", "bci": "16\u00a0\u00a0K\u025b be tra aengu\u025b\u2019n, \u0254 fata k\u025b sran ng\u2019\u0254 jrannin aengu\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, \u0254 wu.", "fr": "16\u00a0\u00a0Car l\u00e0 o\u00f9 il y a alliance, il faut que la mort de l\u2019homme faisant l\u2019alliance soit \u00e9tablie," }, { "ref": "hebreux-158", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin ka naan b\u2019a di aengu\u025b su\u2019n, \u0254 fata k\u025b sran annz\u025b nn\u025bn wu. S\u025b sran ng\u2019\u0254 jrannin aengu\u025b s\u0254 nun\u2019n \u0254 te o nguan nun\u2019n, be diman su.", "fr": "17\u00a0\u00a0car une alliance est valid\u00e9e par la mort, puisqu\u2019elle n\u2019est pas en vigueur tant que l\u2019homme faisant l\u2019alliance est en vie." }, { "ref": "hebreux-159", "bci": "18\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti y\u025b be dun mmua guali mmoja ase ka naan b\u2019a di aengu\u025b laa\u2019n su\u2019n ni\u0254n.", "fr": "18\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi l\u2019alliance pr\u00e9c\u00e9dente non plus n\u2019est pas entr\u00e9e en vigueur* sans que du sang soit r\u00e9pandu." }, { "ref": "hebreux-161", "bci": "20\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 seli k\u025b: \u201cAengu\u025b nga \u019danmi\u025bn nin amun trali\u2019n m\u0254 i waan amun di su\u2019n, i mmoja\u2019n y\u025b.\u201d", "fr": "20\u00a0\u00a0en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Ceci est le sang de l\u2019alliance que Dieu vous a ordonn\u00e9 de respecter+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-162", "bci": "21\u00a0\u00a0\u0186 fali mmoja\u2019n wie kp\u025bnt\u025bnkp\u025bnt\u025bnnin tannin sua\u2019n nin kpongbo nga be fa di \u019danmi\u025bn junman\u2019n be kwlaa be su.", "fr": "21\u00a0\u00a0Il aspergea \u00e9galement avec le sang la tente et tous les r\u00e9cipients du saint service*+." }, { "ref": "hebreux-168", "bci": "27\u00a0\u00a0Kl\u0254 sran\u2019m be li\u025b\u2019n, be wu kp\u025b kunngba c\u025b. Sanng\u025b i sin\u2019n, b\u00e9 d\u00ed be j\u0254l\u025b.", "fr": "27\u00a0\u00a0Et de m\u00eame qu\u2019il est r\u00e9serv\u00e9 aux hommes de mourir une fois pour toutes, mais apr\u00e8s cela de recevoir un jugement," }, { "ref": "hebreux-172", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b, \u0254 timan s\u0254. Afin t\u025b s\u0254\u2019m be yo maan sran\u2019m be wla kp\u025bn be sa t\u025b\u2019m be su afu\u025b kwlaa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Ces sacrifices sont plut\u00f4t un rappel des p\u00e9ch\u00e9s ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e+," }, { "ref": "hebreux-173", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin nannin mmoja nin boli mmoja\u2019n be kwl\u00e1 nunnunman sa t\u025b\u2019n.", "fr": "4\u00a0\u00a0car il est impossible que le sang de taureaux et de boucs enl\u00e8ve les p\u00e9ch\u00e9s." }, { "ref": "hebreux-175", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 klun w\u2019a j\u0254man t\u025b nga be yr\u025b i nn\u025bn\u2019n k\u0254lik\u0254li\u2019n nin sa t\u025b\u2019n i ti like nga be man\u2019n su.\u2019", "fr": "6\u00a0\u00a0Tu n\u2019as accept\u00e9 ni holocaustes* ni sacrifices pour le p\u00e9ch\u00e9*+.\u201d" }, { "ref": "hebreux-178", "bci": "9\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254 seli k\u025b: \u201cNian! N bali \u0254 klun sa yol\u025b.\u201d K\u025b \u0254 ko yo naan w\u2019a kwla taka like n\u0272\u0254n su li\u025b ng\u2019\u0254 k\u025bnnin i nd\u025b\u2019n, \u0254 nunnunnin klikli\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0il dit ensuite\u00a0: \u00ab\u00a0Vois\u00a0! Je viens pour faire ta volont\u00e9+.\u00a0\u00bb Il supprime le premier afin d\u2019\u00e9tablir le second." }, { "ref": "hebreux-179", "bci": "10\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i \u201cklun sa\u201d s\u0254\u2019n ti\u2019n, y\u2019a yo sanwun. Afin Zezi Klisi f\u025bli i wun mannin, \u0254 yoli i s\u0254 kp\u025b kunngba c\u025b, \u0254 su yom\u025bn i kun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Par cette \u00ab\u00a0volont\u00e9+\u00a0\u00bb, nous sommes sanctifi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019offrande du corps de J\u00e9sus Christ faite une fois pour toutes+." }, { "ref": "hebreux-181", "bci": "12\u00a0\u00a0Sran s\u0254\u2019n i li\u025b\u2019n, \u0254 yili sa t\u025b\u2019n i ti t\u025b kunngba c\u025b, y\u025b \u0254 su yiman ufl\u025b kun. Kp\u025bkun \u0254 trannin ase \u019danmi\u025bn i sa fama su.", "fr": "12\u00a0\u00a0Mais cet homme a offert un seul sacrifice pour les p\u00e9ch\u00e9s pour toujours et s\u2019est assis \u00e0 la droite de Dieu+," }, { "ref": "hebreux-182", "bci": "13\u00a0\u00a0Si\u025bn\u2019n, \u0254 o l\u0254 m\u00ednnd\u025b k\u025b be f\u025b i kp\u0254fu\u025b\u2019m be sie i ja bo k\u025b like m\u0254 be fa be ja takataka su\u2019n sa.", "fr": "13\u00a0\u00a0et il attend d\u00e9sormais jusqu\u2019\u00e0 ce que ses ennemis soient plac\u00e9s comme un escabeau sous ses pieds+." }, { "ref": "hebreux-183", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin \u0254 yili t\u025b kunngba naan be nga be ti y\u025b \u0254 yili t\u025b s\u0254\u2019n be yo sanwun tititi.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car c\u2019est par une seule offrande sacrificielle qu\u2019il a rendu parfaits+ pour toujours ceux qui sont en train d\u2019\u00eatre sanctifi\u00e9s." }, { "ref": "hebreux-184", "bci": "15\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kleli e s\u0254. Afin i sin\u2019n, \u0254 seli k\u025b:", "fr": "15\u00a0\u00a0D\u2019ailleurs, l\u2019esprit saint aussi nous l\u2019atteste, car il dit d\u2019abord\u00a0:" }, { "ref": "hebreux-186", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186\u00a0se ekun k\u025b: \u201cMin wla su kp\u025bnman be sa t\u025bt\u025b nin \u0272in kekle nga be yoli be\u2019n be su kun.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Puis il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Et je ne me souviendrai plus de leurs p\u00e9ch\u00e9s et de leurs actions ill\u00e9gales+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-187", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b be ko yaci sa s\u0254 mun ko c\u025b be\u2019n, be yiman sa t\u025b\u2019n i ti like kun.", "fr": "18\u00a0\u00a0Or, l\u00e0 o\u00f9 il y a pardon de tout cela, il n\u2019y a plus d\u2019offrande pour le p\u00e9ch\u00e9." }, { "ref": "hebreux-188", "bci": "19\u00a0\u00a0Aniaan mun, Zezi i mmoja\u2019n ti\u2019n, k\u025b \u00e9 f\u00e1 atin m\u2019\u0254 kp\u025bn \u019danmi\u025bn i lika m\u2019\u0254 ti i li\u025b klonglo\u2019n su\u2019n, e klun titiman e.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ainsi, fr\u00e8res, puisque nous avons, par le sang de J\u00e9sus, de l\u2019assurance* pour utiliser la voie d\u2019acc\u00e8s au lieu saint+," }, { "ref": "hebreux-189", "bci": "20\u00a0\u00a0Atin s\u0254 m\u2019\u0254 yili mannin e\u2019n ti atin ufl\u025b, y\u025b \u0254 man nguan. I nun ng\u2019\u0254 sinnin tannin m\u2019\u0254 kp\u025b \u019danmi\u025bn i sua\u2019n nun\u2019n i sin l\u0254\u2019n, y\u025b \u0254 yili atin s\u0254\u2019n ni\u0254n. Tannin s\u0254\u2019n y\u025ble i wunn\u025bn\u2019n.", "fr": "20\u00a0\u00a0voie qu\u2019il a ouverte* pour nous comme un chemin nouveau et vivant \u00e0 travers le rideau+, c\u2019est-\u00e0-dire sa chair," }, { "ref": "hebreux-190", "bci": "21\u00a0\u00a0\u0186 maan e le \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan kun. I y\u025b \u0254 nian \u019danmi\u025bn i awlo\u2019n su-\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0et puisque nous avons un grand pr\u00eatre \u00e9tabli sur la maison de Dieu+," }, { "ref": "hebreux-192", "bci": "23\u00a0\u00a0Maan e kan like nga e lafi su\u2019n i nd\u025b titi, n\u00e1n maan e kp\u0254nz\u0254. Afin sran ng\u2019\u0254 seli k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 like kpa m\u00e1n e\u2019n, \u0254 ti nanwl\u025bfu\u025b.", "fr": "23\u00a0\u00a0Tenons fermement la d\u00e9claration publique de notre esp\u00e9rance sans vaciller+, car celui qui a promis est fid\u00e8le." }, { "ref": "hebreux-193", "bci": "24\u00a0\u00a0Maan e wiengu nd\u025b lo e, y\u025b maan e wla e wiengu fanngan naan e ngba e klo \u019danmi\u025bn nin sran, y\u025b e yo sa kpa.", "fr": "24\u00a0\u00a0Et soucions-\u200bnous les uns des autres* pour nous inciter* \u00e0 l\u2019amour et aux belles \u0153uvres+\u00a0;" }, { "ref": "hebreux-194", "bci": "25\u00a0\u00a0N\u00e1n maan e yaci yial\u025b k\u025b be wie\u2019m be yo\u2019n sa. Sanng\u025b maan e wla e wiengu fanngan. Y\u025b k\u025b m\u0254 e wun k\u025b c\u025bn s\u0254\u2019n su mantan koko\u2019n, maan e yo i s\u0254 tra su.", "fr": "25\u00a0\u00a0n\u2019abandonnons pas nos r\u00e9unions+, comme c\u2019est l\u2019habitude de quelques-uns, mais encourageons-\u200bnous mutuellement+, et cela d\u2019autant plus que vous voyez le jour approcher+." }, { "ref": "hebreux-196", "bci": "27\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 ka m\u2019\u0254 yo sro\u2019n y\u025ble f\u0254 nga \u019danmi\u025bn w\u00e1 b\u00fa be nga be yo \u0272in kekle i su\u2019n, \u0254 nin \u019danmi\u025bn i ya m\u2019\u0254 jue k\u025b sin sa m\u2019\u0254\u0301 yr\u00e1 be\u2019n.", "fr": "27\u00a0\u00a0mais il y a une certaine attente terrible du jugement et une indignation ardente qui va consumer les adversaires de Dieu+." }, { "ref": "hebreux-197", "bci": "28\u00a0\u00a0Sran kwlaa ng\u2019\u0254 f\u0254n Moizi i Mmla\u2019n, s\u025b sran n\u0272\u0254n annz\u025b sran nsan be di i wun lalo\u2019n, be sim\u025bn i aunnvu\u025b, be kun\u00a0i.", "fr": "28\u00a0\u00a0Celui qui rejette la Loi de Mo\u00efse est mis \u00e0 mort sans compassion sur le t\u00e9moignage de deux ou trois personnes+." }, { "ref": "hebreux-200", "bci": "31\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, sran ng\u2019\u0254 t\u0254 \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 lafiman\u2019n i sa nun\u2019n, i yako!", "fr": "31\u00a0\u00a0C\u2019est terrible de tomber entre les mains du Dieu vivant." }, { "ref": "hebreux-201", "bci": "32\u00a0\u00a0Sanng\u025b titi\u2019n, maan amun wla kp\u025bn amun laa nun. Afin k\u025b \u019danmi\u025bn i kannin\u2019n kpajali amun su\u2019n, be kleli amun yal\u025b kpa, y\u025b amun wunnin \u0272r\u025bnn\u025bn.", "fr": "32\u00a0\u00a0Cependant, rappelez-\u200bvous sans cesse les jours pass\u00e9s o\u00f9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9clair\u00e9s+, vous avez endur\u00e9 un grand combat avec des souffrances." }, { "ref": "hebreux-201", "bci": "32\u00a0\u00a0Sanng\u025b titi\u2019n, maan amun wla kp\u025bn amun laa nun. Afin k\u025b \u019danmi\u025bn i kannin\u2019n kpajali amun su\u2019n, be kleli amun yal\u025b kpa, y\u025b amun wunnin \u0272r\u025bnn\u025bn.", "fr": "32\u00a0\u00a0Cependant, rappelez-\u200bvous sans cesse les jours pass\u00e9s o\u00f9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9clair\u00e9s+, vous avez endur\u00e9 un grand combat avec des souffrances." }, { "ref": "hebreux-204", "bci": "35\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n amun yaci yakpa yol\u025b\u2019n, afin like nga b\u00e9 f\u00e1 y\u00f3 amun mo\u2019n ti dan.", "fr": "35\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, ne renoncez pas \u00e0 votre assurance*\u00a0; elle sera g\u00e9n\u00e9reusement r\u00e9compens\u00e9e+." }, { "ref": "hebreux-205", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 fata k\u025b amun tra amun awl\u025bn. I li\u025b\u2019n, k\u025b amun ko yo \u019danmi\u025bn i klun sa\u2019n ko wie\u2019n, am\u00fan \u0272\u00e1n like nga be seli k\u025b b\u00e9 f\u00e1 m\u00e1n amun\u2019n.", "fr": "36\u00a0\u00a0Car il vous faut de l\u2019endurance+, afin qu\u2019apr\u00e8s avoir fait la volont\u00e9 de Dieu, vous receviez l\u2019accomplissement de la promesse." }, { "ref": "hebreux-206", "bci": "37\u00a0\u00a0Afin \u201c\u0254 ka kaan sa\u2019n,\u201d \u201csran m\u2019\u0254 o atin\u2019n su\u2019n, \u0254\u0301 b\u00e1. \u0186 su kaman si\u025bn.\u201d", "fr": "37\u00a0\u00a0Car encore \u00ab\u00a0tr\u00e8s peu de temps+\u00a0\u00bb, et \u00ab\u00a0celui qui vient arrivera, et il ne tardera pas+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "hebreux-207", "bci": "38\u00a0\u00a0\u201cSanng\u025b min sran kpa\u2019n i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n ti y\u025b \u0254\u0301 \u0272\u00e1n nguan-\u0254n.\u201d \u201cS\u025b \u0254 cu\u025bn i wun k\u0254 si\u025bn\u2019n, min klun su j\u0254m\u025bn i wun.\u201d", "fr": "38\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Mais mon juste vivra en raison de la foi+\u00a0\u00bb et, \u00ab\u00a0s\u2019il recule, je* ne prends pas plaisir en lui+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "hebreux-208", "bci": "39\u00a0\u00a0E timan k\u025b be nga be cu\u025bn be wun be k\u0254 si\u025bn m\u0254 b\u00e9 n\u00fann\u00fan be\u2019n be sa. Sanng\u025b e li\u025b\u2019n, e ti k\u025b be nga be lafi \u019danmi\u025bn su m\u0254 i s\u0254\u2019n ti\u2019n b\u00e9 k\u00e1 nguan nun\u2019n be sa.", "fr": "39\u00a0\u00a0Or, nous ne sommes pas de ceux qui reculent pour la destruction+, mais de ceux qui ont foi pour sauver leur vie." }, { "ref": "hebreux-209", "bci": "11 \u00a0\u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n, y\u025ble k\u025b e si jr\u025biin k\u025b like nga e wla o su\u2019n, \u00e9 \u0272\u025b\u0301n i sakpa. Y\u025b e si weiin k\u025b ninnge nga sran \u0272inma wunman be\u2019n, be o l\u025b sakpa.", "fr": "11 \u00a0La foi est la certitude absolue* de ce qu\u2019on esp\u00e8re+, la preuve \u00e9vidente* de r\u00e9alit\u00e9s invisibles." }, { "ref": "hebreux-210", "bci": "2\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 laafu\u025b\u2019m* be lafili\u2019n ti\u2019n, \u019danmi\u025bn kannin be wun nd\u025b kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0C\u2019est en raison d\u2019une telle foi, en effet, que les hommes du pass\u00e9* ont re\u00e7u un t\u00e9moignage favorable." }, { "ref": "hebreux-218", "bci": "10\u00a0\u00a0Afin \u0254 su minnd\u025b kl\u0254 m\u0254 be wl\u025bli i sua\u2019m be bo ase kpa\u2019n. \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 y\u025b \u0254 jajali y\u025b \u0254 kplannin-\u0254n.", "fr": "10\u00a0\u00a0Car il attendait la ville ayant de vraies fondations, ville dont Dieu est le concepteur* et le b\u00e2tisseur+." }, { "ref": "hebreux-222", "bci": "14\u00a0\u00a0Be nga be kan s\u0254\u2019n, be kle weiin k\u025b be b\u0254b\u0254 be tranwl\u025b y\u025b be kunnd\u025b-\u0254.", "fr": "14\u00a0\u00a0En effet, ceux qui parlent de cette mani\u00e8re montrent clairement qu\u2019ils recherchent un lieu qui leur appartienne." }, { "ref": "hebreux-223", "bci": "15\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, s\u025b \u0254 ti k\u025b be buli lika nga be fin\u2019n i akunndan trilili\u2019n, nn be sali be sin l\u0254.", "fr": "15\u00a0\u00a0Pourtant, s\u2019ils s\u2019\u00e9taient constamment souvenus du lieu d\u2019o\u00f9 ils \u00e9taient partis+, ils auraient trouv\u00e9 l\u2019occasion d\u2019y retourner." }, { "ref": "hebreux-226", "bci": "18\u00a0\u00a0kusu nn b\u2019a dun mmua b\u2019a se i k\u025b: \u201cBe nga b\u00e9 fl\u025b\u0301 be k\u025b \u0254 osu\u2019n nunfu\u025b mun\u2019n, Izaaki y\u025b \u0254\u0301 w\u00fa be-\u0254.\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0alors qu\u2019il lui avait \u00e9t\u00e9 dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ce qui sera appel\u00e9 ta descendance* viendra par Isaac+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-227", "bci": "19\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 seli i klun l\u0254 k\u025b kannz\u025b Izaaki wu\u2019n, \u019danmi\u025bn kwla c\u025bn i. Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn f\u025bli i wa\u2019n m\u025bnnin i. Sa s\u0254\u2019n ti sa nz\u0254li\u025b.", "fr": "19\u00a0\u00a0Mais il a estim\u00e9 que Dieu pouvait m\u00eame le ressusciter*, et c\u2019est de la mort qu\u2019il l\u2019a re\u00e7u, en guise d\u2019exemple+." }, { "ref": "hebreux-228", "bci": "20\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 Izaaki lafili\u2019n ti\u2019n, \u0254 boli muae mannin Zak\u0254bu nin Ezau. \u0186 kannin sa ng\u2019\u0254\u0301 w\u00e1 j\u00fa be \u0272run l\u0254\u2019n i nd\u025b kleli be.", "fr": "20\u00a0\u00a0Par la foi \u00e9galement, Isaac a b\u00e9ni Jacob+ et \u00c9sa\u00fc+ \u00e0 propos de choses \u00e0 venir." }, { "ref": "hebreux-232", "bci": "24\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 Moizi lafili\u2019n ti\u2019n, k\u025b \u0254 \u0272innin\u2019n w\u2019a kplinman su k\u025b be fl\u025b i Fara\u0254n i wa bla\u2019n i wa.", "fr": "24\u00a0\u00a0Par la foi, Mo\u00efse, devenu grand+, a refus\u00e9 d\u2019\u00eatre appel\u00e9 fils de la fille de Pharaon+" }, { "ref": "hebreux-233", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 kloli k\u025b be kle i nin \u019danmi\u025bn i nvle\u2019n be \u0272r\u025bnn\u025bn tra k\u025b \u0254 yo sa t\u025b naan \u0254 di m\u025bn le n\u0272\u0254n kun\u2019n.", "fr": "25\u00a0\u00a0et a choisi d\u2019\u00eatre maltrait\u00e9 avec le peuple de Dieu plut\u00f4t que de jouir temporairement des plaisirs du p\u00e9ch\u00e9," }, { "ref": "hebreux-238", "bci": "30\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 nvlefu\u025b\u2019m be lafili\u2019n ti\u2019n, k\u025b be nantili be bo sin yiali Zeriko kl\u0254\u2019n c\u025bn ba nso\u2019n, kl\u0254\u2019n i wun tal\u025b\u2019n bu guali.", "fr": "30\u00a0\u00a0Par la foi du peuple, les murailles de J\u00e9richo sont tomb\u00e9es, apr\u00e8s que le peuple eut march\u00e9 autour d\u2019elles pendant sept jours+." }, { "ref": "hebreux-239", "bci": "31\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 Raabu m\u2019\u0254 ti tekle bla\u2019n \u0254 lafili\u2019n ti\u2019n, k\u025b b\u00e9 k\u00fan \u0272in keklefu\u025b mun\u2019n, b\u2019a kunm\u025bn i wie. Afin \u0254 s\u0254li lika kpla nianfu\u025b\u2019m be nun klanman.", "fr": "31\u00a0\u00a0Par la foi, Rahab la prostitu\u00e9e n\u2019a pas p\u00e9ri avec ceux qui avaient d\u00e9sob\u00e9i, parce qu\u2019elle avait accueilli pacifiquement les espions+." }, { "ref": "hebreux-241", "bci": "33\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su m\u0254 be lafili\u2019n ti\u2019n, be kwlali nvle mun, be yoli sa ng\u2019\u0254 ti i nuan su\u2019n, kp\u025bkun like nga be wla o su\u2019n be \u0272\u025bnnin i sakpa, be katali as\u0254m\u0254li\u2019m be nuan,", "fr": "33\u00a0\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 la foi, ils ont vaincu des royaumes+, favoris\u00e9 la justice, obtenu des promesses+, ferm\u00e9 la gueule des lions+," }, { "ref": "hebreux-244", "bci": "36\u00a0\u00a0Wie\u2019m be li\u025b\u2019n, be yoli be finfin, kp\u025bkun be boli be. I kpa b\u0254b\u0254\u2019n be cili be, be wlali be bisua.", "fr": "36\u00a0\u00a0Oui, d\u2019autres ont subi comme \u00e9preuve des moqueries et des coups de fouet, et m\u00eame les cha\u00eenes+ et la prison+." }, { "ref": "hebreux-247", "bci": "39\u00a0\u00a0Sanng\u025b be kwlaa s\u0254 mun\u2019n, kannz\u025b \u019danmi\u025bn su m\u0254 be lafili\u2019n ti\u2019n be kannin be wun nd\u025b kpa\u2019n, b\u2019a \u0272anman like nga be waan b\u00e9 f\u00e1 m\u00e1n be\u2019n,", "fr": "39\u00a0\u00a0Pourtant, tous ceux-l\u00e0, bien qu\u2019ayant re\u00e7u de Dieu un t\u00e9moignage favorable en raison de leur foi, n\u2019ont pas obtenu l\u2019accomplissement de la promesse," }, { "ref": "hebreux-248", "bci": "40\u00a0\u00a0afin \u019danmi\u025bn buli like kun m\u2019\u0254 ti kpa tra su\u2019n i akunndan sieli e w\u2019a c\u025b, k\u025b \u0254 ko yo naan b\u2019a yoman kpa b\u2019a yaciman e\u2019n ti.", "fr": "40\u00a0\u00a0car Dieu avait pr\u00e9vu quelque chose de meilleur pour nous+, afin qu\u2019ils ne soient pas rendus parfaits sans nous." }, { "ref": "hebreux-252", "bci": "4\u00a0\u00a0Amun nin sa t\u025b\u2019n be kplili. Sanng\u025b amun nin-a kpliman lele amun mmoja\u2019n nin-a guaman ase le.", "fr": "4\u00a0\u00a0Dans votre combat contre ce p\u00e9ch\u00e9, vous n\u2019avez encore jamais r\u00e9sist\u00e9 au point que votre sang soit vers\u00e9." }, { "ref": "hebreux-254", "bci": "6\u00a0\u00a0Afin sran nga Zoova klo i\u2019n, \u0254 tu i f\u0254. Y\u025b sran ng\u2019\u0254 f\u025b i k\u025b i wa sa\u2019n, \u0254 fa \u0272antiaan bo i.\u201d", "fr": "6\u00a0\u00a0car J\u00e9hovah* corrige ceux qu\u2019il aime, oui, il fouette* tous ceux qu\u2019il accueille comme fils+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-256", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b b\u2019a tuman amun kwlaa amun f\u0254 wie\u2019n, nn nanwl\u025b, gua su ba y\u025ble amun, amun tim\u025bn i wa.", "fr": "8\u00a0\u00a0Mais si vous ne recevez pas cette correction, c\u2019est que vous \u00eates des enfants ill\u00e9gitimes, pas des fils." }, { "ref": "hebreux-260", "bci": "12\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an wla be nga be sa w\u2019a kan ase\u2019n nin be nga be ja w\u2019a kp\u0254\u2019n, be fanngan.", "fr": "12\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi fortifiez les mains pendantes et les genoux faibles+," }, { "ref": "hebreux-261", "bci": "13\u00a0\u00a0Y\u025b an yo naan amun \u0272run atin\u2019n yo kpa titi. I li\u025b\u2019n, sran nga i ja yo i ya\u2019n, \u0254 su yoman t\u025b m\u025bnm\u025bn\u00a0i, sanng\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 juejue.", "fr": "13\u00a0\u00a0et continuez \u00e0 faire des sentiers droits pour vos pieds+, afin que ce qui est boiteux ne se d\u00e9mette pas, mais plut\u00f4t gu\u00e9risse." }, { "ref": "hebreux-262", "bci": "14\u00a0\u00a0Maan amun nin sran\u2019m be kwlaa be tran klanman. Y\u025b maan an yo sanwun titi. Afin sran nga w\u2019a yoman s\u0254\u2019n, \u0254 su kwl\u00e1 wunman e Min\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Recherchez la paix avec tous+ et la sanctification*+ sans laquelle aucun homme ne verra le Seigneur." }, { "ref": "hebreux-268", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin b\u2019a kwl\u00e1 faman mmla kun su. Mmla s\u0254\u2019n se k\u025b: \u201cS\u025b \u0254 wie nn\u025bn b\u0254b\u0254 y\u025b \u0254 kan oka\u2019n, maan be finfin i y\u0254bu\u025b.\u201d", "fr": "20\u00a0\u00a0Car ils ne pouvaient pas supporter l\u2019ordre suivant\u00a0: \u00ab\u00a0Si m\u00eame une b\u00eate touche la montagne, il faudra la lapider+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-269", "bci": "21\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, like nga Moizi wunnin i\u2019n, \u0254 kunnin i sr\u025b dan. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 seli k\u025b: \u201cSr\u025b kun min, y\u025b min wun usu min.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0Cette manifestation \u00e9tait si terrifiante que Mo\u00efse a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis effray\u00e9 et tremblant+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "hebreux-270", "bci": "22\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun wunngeli Si\u0254n Oka\u2019n i wun l\u0254. Amun wunngeli \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 lafiman\u2019n i kl\u0254\u2019n i wun l\u0254. Kl\u0254 s\u0254\u2019n y\u025ble Zerizal\u025bmun ng\u2019\u0254 o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n, \u0254 nin anzi kpanngban kpa m\u0254 b\u2019a yia\u2019n.", "fr": "22\u00a0\u00a0Mais vous vous \u00eates approch\u00e9s du mont Sion+ et de la ville du Dieu vivant, la J\u00e9rusalem c\u00e9leste+, et de myriades* d\u2019anges" }, { "ref": "hebreux-272", "bci": "24\u00a0\u00a0Amun wunngeli Zezi m\u2019\u0254 ti aengu\u025b ufl\u025b\u2019n i nun jranfu\u025b\u2019n i wun l\u0254. Amun wunngeli mmoja m\u0254 be gu\u025bli i ase\u2019n i wun l\u0254. S\u025b mmoja s\u0254\u2019n ti sran\u2019n, nn \u00e9 s\u00e9 k\u025b nd\u025b ng\u2019\u0254 kan\u2019n i kpa tra Ab\u025bli li\u025b\u2019n.", "fr": "24\u00a0\u00a0et de J\u00e9sus le m\u00e9diateur+ d\u2019une alliance nouvelle+, et du sang asperg\u00e9 qui parle mieux que le sang d\u2019Abel+." }, { "ref": "hebreux-277", "bci": "29\u00a0\u00a0Afin e \u019danmi\u025bn\u2019n ti k\u025b sin sa, \u0254 yra.", "fr": "29\u00a0\u00a0Car notre Dieu est un feu d\u00e9vorant+." }, { "ref": "hebreux-278", "bci": "13 \u00a0Maan amun klo amun wun k\u025b sran kun nin i niaan sa titi.", "fr": "13 \u00a0Continuez \u00e0 manifester de l\u2019amour fraternel+." }, { "ref": "hebreux-279", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan amun s\u0254 sran nun* titi. Afin sran wie\u2019m be yoli s\u0254, y\u025b be s\u0254li anzi\u2019m be nun b\u2019a siman nun.", "fr": "2\u00a0\u00a0N\u2019oubliez pas l\u2019hospitalit\u00e9*+, car gr\u00e2ce \u00e0 elle certains ont sans le savoir log\u00e9 des anges+." }, { "ref": "hebreux-285", "bci": "8\u00a0\u00a0Zezi Klisi kaciman. K\u025b \u0254 fa ti laa\u2019n, \u0254 ti s\u0254 and\u025b, y\u025b \u0254\u0301 k\u00e1 s\u0254 tititi.", "fr": "8\u00a0\u00a0J\u00e9sus Christ est le m\u00eame hier, aujourd\u2019hui et pour toujours." }, { "ref": "hebreux-287", "bci": "10\u00a0\u00a0E le t\u025b yiwl\u025b kun. Be nga be di junman \u019danmi\u025bn i tannin sua\u2019n nun l\u0254\u2019n be leman atin be diman like ng\u2019\u0254 o su\u2019n.", "fr": "10\u00a0\u00a0Nous avons un autel auquel ceux qui accomplissent un service sacr\u00e9 \u00e0 la tente n\u2019ont pas le droit de se nourrir+." }, { "ref": "hebreux-289", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan Zezi kusu wunnin \u0272r\u025bnn\u025bn kl\u0254\u2019n i sin l\u0254 naan \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i mmoja\u2019n y\u00f3 sran\u2019m be sanwun.", "fr": "12\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi J\u00e9sus aussi a souffert hors de la ville*+ pour sanctifier le peuple par son propre sang+." }, { "ref": "hebreux-290", "bci": "13\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan e kusu e ko to i ngblali\u025b\u2019n i sin l\u0254 naan \u0272annzu\u025bn ng\u2019\u0254 wunnin i\u2019n, e wun wie.", "fr": "13\u00a0\u00a0Allons donc \u00e0 lui hors du camp, en portant le d\u00e9shonneur qu\u2019il a port\u00e9+," }, { "ref": "hebreux-291", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin e leman kl\u0254 kpa kun wa m\u2019\u0254\u0301 k\u00e1 l\u025b-\u0254. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, e \u0272in o kl\u0254 nga c\u025bn wie lele b\u00e9 kpl\u00e1n\u2019n i sin kpa.", "fr": "14\u00a0\u00a0car nous n\u2019avons pas ici de ville permanente, mais nous cherchons ardemment celle qui est \u00e0 venir+." }, { "ref": "hebreux-293", "bci": "16\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n an wla fi sa kpa yol\u025b\u2019n su. Kp\u025bkun like nga an le i\u2019n, an man amun wiengu wie. Afin ayeli\u025b s\u0254 mun y\u025b \u019danmi\u025bn klo be-\u0254. \u0186 ti k\u025b t\u025b y\u025b e su yi e m\u025bn i sa.", "fr": "16\u00a0\u00a0De plus, n\u2019oubliez pas de faire le bien et de partager+, car Dieu prend plaisir \u00e0 de tels sacrifices+." }, { "ref": "hebreux-295", "bci": "18\u00a0\u00a0Amun sr\u025b \u019danmi\u025bn man e titi. Afin e si e klun l\u0254 weiin k\u025b y\u2019a yoman sa fi. Y\u025b e klo k\u025b e nzu\u025bn\u2019n yo kpa bl\u025b kwlaa nun.", "fr": "18\u00a0\u00a0Priez sans cesse pour nous, car nous sommes convaincus d\u2019avoir une bonne conscience, \u00e9tant donn\u00e9 que nous voulons bien nous conduire en toutes choses+." }, { "ref": "hebreux-296", "bci": "19\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0144 s\u00e9 amun kpa k\u025b amun sr\u025b \u019danmi\u025bn naan m\u2019an kwla ko nian amun osu koko nga nun.", "fr": "19\u00a0\u00a0Mais je vous recommande tout particuli\u00e8rement de prier pour que je vous sois rendu plus t\u00f4t." }, { "ref": "hebreux-299", "bci": "22\u00a0\u00a0Si\u025bn\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 amun k\u025b amun s\u0254 nd\u025b m\u2019\u0254 wla fanngan m\u0254 n kan kleli amun y\u025b\u2019n nun kpa. Afin nd\u025b nga n kl\u025bli amun\u2019n w\u2019a s\u0254nman.", "fr": "22\u00a0\u00a0Fr\u00e8res, je vous recommande d\u2019\u00e9couter patiemment cette parole d\u2019encouragement, car la lettre que je vous ai \u00e9crite est courte." }, { "ref": "hebreux-300", "bci": "23\u00a0\u00a0Min waan \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b b\u2019a yaci e niaan bian Timote nun. \u0186 maan s\u025b \u0254 to min wa koko nga nun\u2019n, e nin i \u00e9 k\u00f3 n\u00edan amun osu.", "fr": "23\u00a0\u00a0Sachez que notre fr\u00e8re Timoth\u00e9e a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9. S\u2019il vient bient\u00f4t, je serai avec lui quand je vous verrai." }, { "ref": "hebreux-301", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0143 y\u00f3 be kwlaa nga be kle amun atin\u2019n nin \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa be like. Be nga be o Itali wa\u2019n b\u00e9 y\u00f3 amun like.", "fr": "24\u00a0\u00a0Adressez mes salutations \u00e0 tous ceux qui vous dirigent et \u00e0 tous les saints. Les fr\u00e8res d\u2019Italie+ vous envoient leurs salutations." }, { "ref": "hebreux-302", "bci": "25\u00a0\u00a0Maan \u019danmi\u025bn yo amun kwlaa amun ye.", "fr": "25\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e soit avec vous tous." }, { "ref": "jacques-0", "bci": "1 \u00a0Min Zaki, n ti \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be kanga. Amun m\u0254 amun ti akpasua blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun be nunfu\u025b m\u0254 amun a bo b\u2019a sanndi m\u025bn\u2019n nun\u2019n:", "fr": "1 \u00a0De la part de Jacques+, esclave de Dieu et du Seigneur J\u00e9sus Christ, aux 12\u00a0tribus qui sont dispers\u00e9es\u00a0:" }, { "ref": "jacques-1", "bci": "\u0143 y\u00f3 amun like!", "fr": "Salutations\u00a0!" }, { "ref": "jacques-2", "bci": "2\u00a0\u00a0Min niaan mun, k\u025b sa fanunfanun t\u0254 amun su\u2019n, maan amun klun j\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Consid\u00e9rez-\u200ble comme une immense joie, mes fr\u00e8res, quand vous rencontrez diverses \u00e9preuves+," }, { "ref": "jacques-3", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin amun si k\u025b s\u025b \u019danmi\u025bn su m\u0254 amun lafi\u2019n ti\u2019n, be sa amun nian naan amun sa sin bubuman amun\u2019n, i s\u0254\u2019n y\u00f3 maan am\u00fan k\u00e1ci sran m\u2019\u0254 tr\u025b i awl\u025bn-\u0254n.", "fr": "3\u00a0\u00a0car vous savez que, lorsque votre foi est \u00e9prouv\u00e9e de cette fa\u00e7on, cela produit l\u2019endurance+." }, { "ref": "jacques-3", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin amun si k\u025b s\u025b \u019danmi\u025bn su m\u0254 amun lafi\u2019n ti\u2019n, be sa amun nian naan amun sa sin bubuman amun\u2019n, i s\u0254\u2019n y\u00f3 maan am\u00fan k\u00e1ci sran m\u2019\u0254 tr\u025b i awl\u025bn-\u0254n.", "fr": "3\u00a0\u00a0car vous savez que, lorsque votre foi est \u00e9prouv\u00e9e de cette fa\u00e7on, cela produit l\u2019endurance+." }, { "ref": "jacques-4", "bci": "4\u00a0\u00a0S\u025b an tra amun awl\u025bn lele gu\u025b i ti nin i bo\u2019n, i s\u0254\u2019n \u00faka amun. \u0186 maan am\u00fan y\u00f3 sran kpa, y\u025b sa t\u025b kaan sa\u00a0su tranman amun wun, kp\u025bkun amun sa su mianman like fi wun.", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais laissez l\u2019endurance accomplir son travail, pour que vous soyez complets et sans d\u00e9faut sous tous les rapports, ne manquant de rien+." }, { "ref": "jacques-7", "bci": "7\u00a0\u00a0N\u00e1n maan sran s\u0254\u2019n lafi su k\u025b \u0254\u0301 \u0272\u00e1n like Zoova sa nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Un tel homme ne doit pas s\u2019attendre \u00e0 recevoir quoi que ce soit de J\u00e9hovah*\u00a0;" }, { "ref": "jacques-8", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin i akunndan\u2019n ti n\u0272\u0254nn\u0272\u0254n, y\u025b \u0254 kacikaci bl\u025b kwlaa nun.", "fr": "8\u00a0\u00a0c\u2019est un homme ind\u00e9cis+, instable dans tout ce qu\u2019il fait." }, { "ref": "jacques-9", "bci": "9\u00a0\u00a0Aniaan bian ng\u2019\u0254 ti yal\u025bfu\u025b\u2019n i sa su m\u0254 be man\u2019n ti\u2019n maan i klun j\u0254.*", "fr": "9\u00a0\u00a0Que le fr\u00e8re d\u2019humble condition se r\u00e9jouisse* d\u2019\u00eatre \u00e9lev\u00e9+," }, { "ref": "jacques-10", "bci": "10\u00a0\u00a0Y\u025b aniaan bian ng\u2019\u0254 ti a\u0272anbeunfu\u025b\u2019n i \u0272run m\u2019\u0254 lem\u025bn i kun\u2019n ti\u2019n, maan i klun j\u0254 wie. Afin k\u025b fie su ijre klanman\u2019n fa wu\u2019n sa\u2019n, i kusu \u0254\u0301 w\u00fa.", "fr": "10\u00a0\u00a0et que le riche se r\u00e9jouisse d\u2019\u00eatre abaiss\u00e9+, car l\u2019homme riche dispara\u00eetra comme une fleur des champs." }, { "ref": "jacques-14", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran kun b\u0254b\u0254 i konvi\u2019n y\u025b \u0254 l\u025bk\u025b i-\u0254. I konvi s\u0254\u2019n kaci k\u025b aya sa. \u0186 t\u0254 nun, kp\u025bkun \u0254 tr\u025b\u00a0i.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais chacun est \u00e9prouv\u00e9 en se laissant entra\u00eener et s\u00e9duire* par son propre d\u00e9sir+." }, { "ref": "jacques-15", "bci": "15\u00a0\u00a0S\u025b konvi\u2019n ti sran\u2019n, nn \u00e9 s\u00e9 k\u025b \u0254 wunnz\u025b kp\u025bkun \u0254 wu sa t\u025b\u2019n. I sin\u2019n, k\u025b sa t\u025b\u2019n ko tin\u2019n, \u0254 fa wie\u2019n ba.", "fr": "15\u00a0\u00a0Puis le d\u00e9sir, quand il a \u00e9t\u00e9 f\u00e9cond\u00e9*, donne naissance au p\u00e9ch\u00e9\u00a0; et le p\u00e9ch\u00e9, quand il a \u00e9t\u00e9 commis*, enfante la mort+." }, { "ref": "jacques-16", "bci": "16\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min niaan kpa mun, n\u00e1n amun laka amun wun.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ne vous y trompez pas, mes fr\u00e8res bien-aim\u00e9s." }, { "ref": "jacques-18", "bci": "18\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i klunklo su\u2019n, \u0254 fali nd\u025b nanwl\u025b\u2019n mannin e nguan. \u0186 yoli s\u0254 naan e kaci k\u025b ninnge ng\u2019\u0254 yili be\u2019n, be nun klikli\u2019n sa.", "fr": "18\u00a0\u00a0C\u2019\u00e9tait sa volont\u00e9 de nous enfanter par la parole de v\u00e9rit\u00e9+, pour que nous devenions une sorte de pr\u00e9mices* de ses cr\u00e9atures+." }, { "ref": "jacques-19", "bci": "19\u00a0\u00a0Min niaan kpa mun, amun fa amun \u0272in sie i nd\u025b nga su: S\u025b be kan nd\u025b be kle amun\u2019n, maan amun ti i kpa. N\u00e1n maan sran fi kpli kan nd\u025b, n\u00e1n maan sran fi fa ya nd\u025bnd\u025b.", "fr": "19\u00a0\u00a0Sachez ceci, mes fr\u00e8res bien-aim\u00e9s\u00a0: chacun doit \u00eatre toujours pr\u00eat* \u00e0 \u00e9couter, lent \u00e0 parler+ et lent \u00e0 se mettre en col\u00e8re+," }, { "ref": "jacques-20", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin k\u025b sran kun fa ya\u2019n, \u0254 kwl\u00e1 yoman sa ng\u2019\u0254 ti kpa \u019danmi\u025bn \u0272run\u2019n.", "fr": "20\u00a0\u00a0car la col\u00e8re de l\u2019homme n\u2019accomplit pas ce qui est juste aux yeux de Dieu+." }, { "ref": "jacques-21", "bci": "21\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an wla ninnge fi\u025bnfi\u025bn nin sa t\u025bt\u025b wafa kwlaa* be ase. Sanng\u025b amun lo amun wun naan \u019danmi\u025bn f\u025b i nd\u025b\u2019n wla amun nun. Nd\u025b s\u0254\u2019n kwla de amun.", "fr": "21\u00a0\u00a0Rejetez donc tout ce qui est sale et toute trace de m\u00e9chancet\u00e9*+, et acceptez avec douceur l\u2019implantation de la parole qui peut vous sauver." }, { "ref": "jacques-22", "bci": "22\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn nd\u025b nga amun ti\u2019n, maan amun nanti su. S\u025b amun ti i ngb\u025bn naan amun faman su\u2019n, nn amun su laka amun wun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Cela dit, ne soyez pas seulement des auditeurs, vous trompant vous-\u200bm\u00eames par de faux raisonnements, mais devenez des pratiquants de la parole+." }, { "ref": "jacques-24", "bci": "24\u00a0\u00a0Afin k\u025b \u0254 ko ni\u025bn i \u0272run ko wie\u2019n, i wla ka l\u025b fi sran wafa ng\u2019\u0254 ti\u2019n su.", "fr": "24\u00a0\u00a0Il se regarde, il s\u2019en va et oublie aussit\u00f4t quel genre de personne il est." }, { "ref": "jacques-28", "bci": "2 \u00a0?Min niaan mun, k\u025b amun bu sran wie kpa tra wie\u2019n, i s\u0254\u2019n kle k\u025b amun lafi e Min Zezi Klisi m\u2019\u0254 le \u0272run kpa\u2019n i su y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254?", "fr": "2 \u00a0Mes fr\u00e8res, comment pouvez-\u200bvous avoir foi en notre glorieux Seigneur J\u00e9sus Christ tout en faisant du favoritisme+\u00a0?" }, { "ref": "jacques-34", "bci": "7\u00a0\u00a0?N\u00e1n be y\u025b be saci dunman kpa m\u0254 be fa fl\u025b amun\u2019n ni\u0254n?", "fr": "7\u00a0\u00a0Ne blasph\u00e8ment-\u200bils* pas le beau nom qui vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9\u00a0?" }, { "ref": "jacques-36", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b an te bu sran wie kpa tra wie\u2019n, nn sa t\u025b y\u025b amun su yo-\u0254. \u0186 maan mmla\u2019n bu amun f\u0254 k\u025b amun ti sa t\u025b yofu\u025b.", "fr": "9\u00a0\u00a0Mais si vous continuez \u00e0 faire du favoritisme+, vous commettez un p\u00e9ch\u00e9, et la loi vous d\u00e9clare* transgresseurs+." }, { "ref": "jacques-39", "bci": "12\u00a0\u00a0Maan nd\u025b ng\u2019\u0254 fin amun nuan fite\u2019n nin amun nzu\u025bn\u2019n be kle titi k\u025b mmla m\u2019\u0254 yo maan sran \u0272\u025bn i ti\u2019n y\u025b \u0254 kle amun atin-\u0254n. Mmla s\u0254\u2019n y\u025b b\u00e9 w\u00e1 jr\u00e1n su b\u00e9 d\u00ed amun j\u0254l\u025b-\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Continuez de parler et de vous conduire en hommes qui vont \u00eatre jug\u00e9s par la loi d\u2019un peuple libre*+." }, { "ref": "jacques-40", "bci": "13\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 siman sran aunnvu\u025b\u2019n, k\u025b b\u00e9 w\u00e1 d\u00ed i j\u0254l\u025b\u2019n, be su sim\u025bn i aunnvu\u025b wie. Aunnvu\u025b sil\u025b\u2019n ti kpa tra f\u0254 bul\u025b\u2019n.", "fr": "13\u00a0\u00a0Car pour celui qui ne pratique pas la mis\u00e9ricorde, le jugement est sans mis\u00e9ricorde+. La mis\u00e9ricorde triomphe* du jugement." }, { "ref": "jacques-42", "bci": "15\u00a0\u00a0?S\u025b aniaan bian annz\u025b aniaan bla kun leman tral\u025b* naan \u0254 leman like diman\u2019n,", "fr": "15\u00a0\u00a0Si des fr\u00e8res et s\u0153urs n\u2019ont pas de v\u00eatements* et n\u2019ont pas de quoi manger chaque jour," }, { "ref": "jacques-44", "bci": "17\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, s\u025b sran kun se k\u025b \u0254 lafi \u019danmi\u025bn su naan be wunm\u025bn i s\u0254\u2019n i nzu\u025bn\u2019n nun\u2019n, i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n ti ngb\u025bn.", "fr": "17\u00a0\u00a0De m\u00eame, la foi seule, sans les \u0153uvres, est morte+." }, { "ref": "jacques-46", "bci": "19\u00a0\u00a0A lafi su k\u025b \u019danmi\u025bn ti kunngba. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? S\u025b a lafi su s\u0254\u2019n, \u0254 ti kpa. Mmusu mun b\u0254b\u0254 be lafi su s\u0254 wie. I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, be usu.", "fr": "19\u00a0\u00a0Tu crois qu\u2019il y a un seul Dieu\u00a0? Tu fais bien. Mais les d\u00e9mons aussi croient, et ils tremblent+." }, { "ref": "jacques-47", "bci": "20\u00a0\u00a0?W\u0254 m\u0254 a siman sa\u2019n, a siman k\u025b s\u025b sran kun lafi \u019danmi\u025bn su naan be wunm\u025bn i s\u0254\u2019n i nzu\u025bn\u2019n nun\u2019n, i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b s\u0254\u2019n ti ngb\u025bn?", "fr": "20\u00a0\u00a0Veux-\u200btu des preuves, \u00f4 homme ignorant, que la foi sans \u0153uvres est inutile\u00a0?" }, { "ref": "jacques-48", "bci": "21\u00a0\u00a0?K\u025b e si Abraamun f\u025bli i wa Izaaki sieli i t\u025b yiwl\u025b\u2019n su mannin \u019danmi\u025bn\u2019n, \u019danmi\u025bn w\u2019a bum\u025bn i sran kpa sa s\u0254\u2019n ti?", "fr": "21\u00a0\u00a0Notre p\u00e8re Abraham n\u2019a-\u200bt-\u200bil pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 juste gr\u00e2ce \u00e0 des \u0153uvres apr\u00e8s avoir offert son fils Isaac sur l\u2019autel+\u00a0?" }, { "ref": "jacques-49", "bci": "22\u00a0\u00a0A wun k\u025b sa ng\u2019\u0254 yoli\u2019n kle k\u025b \u0254 lafi \u019danmi\u025bn su. Y\u025b i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b s\u0254\u2019n i \u0272in fiteli weiin sa ng\u2019\u0254 yoli\u2019n ti.", "fr": "22\u00a0\u00a0Tu vois bien que sa foi et ses \u0153uvres agissaient ensemble et que sa foi a \u00e9t\u00e9 rendue parfaite par ses \u0153uvres+," }, { "ref": "jacques-51", "bci": "24\u00a0\u00a0A wun k\u025b n\u00e1n \u019danmi\u025bn su m\u0254 sran kun lafi\u2019n i ngunmin ti y\u025b b\u00e9 b\u00fa i sran kpa-\u0254, sanng\u025b \u0254 fata k\u025b be wun i s\u0254\u2019n i nzu\u025bn\u2019n nun wie.", "fr": "24\u00a0\u00a0Vous voyez bien qu\u2019un homme sera d\u00e9clar\u00e9 juste gr\u00e2ce \u00e0 des \u0153uvres, et non gr\u00e2ce \u00e0 la foi seulement." }, { "ref": "jacques-53", "bci": "26\u00a0\u00a0S\u025b sran kun loman wunmi\u025bn\u2019n, nn w\u2019a wu. I wafa kunngba\u2019n, s\u025b sran kun se k\u025b \u0254 lafi \u019danmi\u025bn su naan be wunm\u025bn i s\u0254\u2019n i nzu\u025bn\u2019n nun\u2019n, i \u019danmi\u025bn sulafil\u025b s\u0254\u2019n ti ngb\u025bn.", "fr": "26\u00a0\u00a0Oui, de m\u00eame que le corps sans esprit* est mort+, de m\u00eame aussi la foi sans \u0153uvres est morte+." }, { "ref": "jacques-54", "bci": "3 \u00a0Min niaan mun, n\u00e1n amun nun kpanngban be yo like klefu\u025b. Afin amun si k\u025b j\u0254l\u025b nga b\u00e9 w\u00e1 d\u00ed e\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 kekle kpa tr\u00e1 be onga\u2019m be li\u025b\u2019n.", "fr": "3 \u00a0Mes fr\u00e8res, ne soyez pas nombreux \u00e0 devenir des enseignants, sachant que nous recevrons un jugement plus s\u00e9v\u00e8re+." }, { "ref": "jacques-55", "bci": "2\u00a0\u00a0E kwlaa e f\u0254n kp\u025b sunman. S\u025b sran kun i nuan fiteman t\u025bt\u025b\u2019n, nn f\u0254 nunm\u025bn i nun. Y\u025b sa kwlaa nun\u2019n, \u0254 kwla ni\u025bn i wun su kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Car tous, nous tr\u00e9buchons* souvent+. Si quelqu\u2019un ne tr\u00e9buche pas en paroles, c\u2019est un homme parfait, capable de ma\u00eetriser* aussi tout son corps." }, { "ref": "jacques-56", "bci": "3\u00a0\u00a0E wla nn\u025bn kpanng\u0254\u2019m be nuan nun blal\u025b naan be yo like kwlaa nga e klo\u2019n. K\u025b \u0254 ko yo s\u0254\u2019n, lika kwlaa nga e waan be w\u0254\u2019n, be k\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Si nous mettons un mors dans la bouche des chevaux pour qu\u2019ils nous ob\u00e9issent, nous dirigeons aussi tout leur corps." }, { "ref": "jacques-60", "bci": "7\u00a0\u00a0Kl\u0254 sran\u2019m be kwla sie blo nn\u025bn nin anunman nin nn\u025bn nga be cu\u025bn be wun ase\u2019n nin jenvie\u2019n nun ninnge wafawafa kwlaa. B\u2019a sie be b\u0254b\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0En effet, toute esp\u00e8ce d\u2019animal sauvage, d\u2019oiseau, de reptile* et d\u2019animal marin peut \u00eatre dompt\u00e9e, et a \u00e9t\u00e9 dompt\u00e9e, par les humains." }, { "ref": "jacques-61", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b e taaman\u2019n i li\u025b\u2019n, kl\u0254 sran fi kwl\u00e1 siem\u025bn i. Be kwl\u00e1 yom\u025bn i like fi, \u0254 ti t\u025b, \u0254 ti k\u025b duwl\u025b sa.", "fr": "8\u00a0\u00a0Mais aucun humain ne peut dompter la langue. Elle est mauvaise et d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e, pleine d\u2019un poison mortel+." }, { "ref": "jacques-63", "bci": "10\u00a0\u00a0E taaman kunngba\u2019n, e fa bo muae, kp\u025bkun e fa bo sannzan.", "fr": "10\u00a0\u00a0De la m\u00eame bouche sortent b\u00e9n\u00e9diction et mal\u00e9diction." }, { "ref": "jacques-64", "bci": "Min niaan mun, i s\u0254 yol\u025b\u2019n nin i fataman.", "fr": "Mes fr\u00e8res, il ne faut pas que les choses se passent ainsi+." }, { "ref": "jacques-65", "bci": "11\u00a0\u00a0?Nzue ti\u2019n i bue kwla yo f\u025b, kp\u025bkun i bue kwla yo wi?", "fr": "11\u00a0\u00a0Une source ne fait pas jaillir par la m\u00eame ouverture de l\u2019eau douce et de l\u2019eau am\u00e8re, n\u2019est-\u200bce pas\u00a0?" }, { "ref": "jacques-68", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b amun \u0272in ci sran t\u025b kpa naan amun ti nd\u025bnnganfu\u025b\u2019n,* n\u00e1n amun se k\u025b amun ti ngwl\u025bl\u025bfu\u025b. S\u025b amun se s\u0254\u2019n, nn amun ti ato buafu\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais si vous avez dans vos c\u0153urs une jalousie am\u00e8re+ et un esprit batailleur*+, ne vous vantez pas+\u00a0; vous mentiriez contre la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "jacques-69", "bci": "15\u00a0\u00a0I s\u0254 ngwl\u025bl\u025b li\u025b\u2019n finman \u0272anmi\u025bn su. \u0186 ti asi\u025b\u2019n su wa li\u025b, \u0254 ti be nga kl\u0254 sran nzu\u025bn\u2019n sie be\u2019n be li\u025b, \u0254 ti mmusu\u2019m be li\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0Ce genre de sagesse ne vient pas d\u2019en haut\u00a0; elle est terrestre+, animale, d\u00e9moniaque." }, { "ref": "jacques-70", "bci": "16\u00a0\u00a0Afin lika nga be \u0272in ci sran l\u025b m\u0254 nd\u025bnngannd\u025bnngan* o l\u025b\u2019n, sa sukusuku nin sa t\u025bt\u025b kwlaa be o l\u025b wie.", "fr": "16\u00a0\u00a0Car l\u00e0 o\u00f9 il y a jalousie et esprit batailleur*, il y aura aussi d\u00e9sordre et toutes sortes de choses d\u00e9testables+." }, { "ref": "jacques-72", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be nga be nin be wiengu be tran klanman\u2019n, be yo maan f\u0254undi tran sran\u2019m be afi\u025bn. Y\u025b i aguali\u025b su\u2019n, be yo sa\u2019n i nuan su s\u025bs\u025bs\u025b.", "fr": "18\u00a0\u00a0De plus, le fruit de justice se s\u00e8me dans la paix+ pour* ceux qui font la paix+." }, { "ref": "jacques-73", "bci": "4 \u00a0?Utre nin akplowa nga be o amun afi\u025bn\u2019n be fin nin? Be fin amun konvi m\u2019\u0254 nin amun su kpli kpa naan \u0254\u0301 kwl\u00e1 amun\u2019n.", "fr": "4 \u00a0D\u2019o\u00f9 viennent les guerres et les conflits entre vous\u00a0? Ne viennent-\u200bils pas des d\u00e9sirs charnels qui combattent en vous*+\u00a0?" }, { "ref": "jacques-75", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b amun sr\u025b like\u2019n, amun \u0272\u025bnm\u025bn i, afin amun akunndan\u2019n timan kpa. Y\u025ble k\u025b amun kunnd\u025b k\u025b am\u00fan f\u00e1 y\u00f3 amun klun sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Et quand vous demandez, vous ne recevez pas parce que vous demandez avec de mauvaises intentions, pour satisfaire vos d\u00e9sirs charnels." }, { "ref": "jacques-79", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an lo amun wun man \u019danmi\u025bn. Sanng\u025b an jran Su\u025bn t\u0254nfu\u025b\u2019n i \u0272run kekle, i\u00a0li\u025b\u2019n \u0254\u0301 w\u00e1nndi amun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, soumettez-\u200bvous \u00e0 Dieu+\u00a0; mais opposez-\u200bvous au Diable+, et il fuira loin de vous+." }, { "ref": "jacques-80", "bci": "8\u00a0\u00a0An fa amun wun mantan \u019danmi\u025bn, y\u025b \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i wun m\u00e1ntan amun. Sa t\u025b yofu\u025b mun, an yaci sa t\u025b\u2019n i yol\u025b. Amun m\u0254 amun akunndan\u2019n ti n\u0272\u0254nn\u0272\u0254n\u2019n, an yaci akunndan t\u025bt\u025b\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0Approchez-\u200bvous de Dieu, et il s\u2019approchera de vous+. Nettoyez vos mains, p\u00e9cheurs+, et purifiez vos c\u0153urs+, gens ind\u00e9cis." }, { "ref": "jacques-81", "bci": "9\u00a0\u00a0An tran aunnvu\u025baunnvu\u025b, kp\u025bkun amun bo awuyomo, y\u025b amun sun. Y\u025b srisril\u025b m\u0254 amun srisri\u2019n, maan \u0254 kaci sunl\u025b. Maan aklunju\u025b m\u0254 amun di\u2019n, \u0254\u00a0kaci awlab\u0254\u025b.", "fr": "9\u00a0\u00a0Laissez-\u200bvous aller \u00e0 la tristesse, soyez dans le deuil et pleurez+. Que votre rire se change en deuil et votre joie en d\u00e9sespoir." }, { "ref": "jacques-82", "bci": "10\u00a0\u00a0An kan amun wun ase Zoova \u0272run, y\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 maan am\u00fan \u0272\u00e1n \u0272run.", "fr": "10\u00a0\u00a0Humiliez-\u200bvous devant J\u00e9hovah*+, et il vous \u00e9l\u00e8vera+." }, { "ref": "jacques-84", "bci": "12\u00a0\u00a0Sran kunngba c\u025b y\u025b \u0254 ti Mmla kp\u025bfu\u025b nin J\u0254l\u025b difu\u025b-\u0254. Sran s\u0254\u2019n kwla de sran, y\u025b \u0254 kwla nunnun sran. ?Sanng\u025b w\u0254, a ti \u0254 li\u025b s\u025b ti y\u025b a di \u0254 wiengu j\u0254l\u025b-\u0254?", "fr": "12\u00a0\u00a0Un seul est L\u00e9gislateur et Juge+\u00a0: celui qui peut sauver et d\u00e9truire+. Mais toi, qui es-\u200btu pour juger ton prochain+\u00a0?" }, { "ref": "jacques-87", "bci": "15\u00a0\u00a0Sanng\u025b nd\u025b ng\u2019\u0254 fata k\u025b amun kan\u2019n y\u025b: \u201cS\u025b Zoova di su\u2019n, y\u025b s\u025b ali\u025b kpa c\u025bn e\u2019n, \u00e9\u00a0y\u00f3 nga annz\u025b nga.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Vous devriez plut\u00f4t dire\u00a0: \u00ab\u00a0Si J\u00e9hovah* le veut+, nous vivrons et ferons ceci ou cela.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "jacques-88", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun li\u025b\u2019n, amun tu amun wun, y\u025b amun f\u025b i s\u0254\u2019n di amun nuan. Amun wun tul\u025b s\u0254\u2019n ti t\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais voil\u00e0 que vous tirez fiert\u00e9 de votre vantardise arrogante. Toute vantardise de ce genre est mauvaise." }, { "ref": "jacques-89", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186\u00a0maan s\u025b sran kun si like ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n naan \u0254 yoman\u2019n, nn w\u2019a yo sa t\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0Si donc quelqu\u2019un sait faire ce qui est bien et pourtant ne le fait pas, il p\u00e8che+." }, { "ref": "jacques-90", "bci": "5 \u00a0Amun m\u0254 amun ti a\u0272anbeunfu\u025b\u2019n, an sie amun su! \u019dr\u025bnn\u025bn m\u2019\u0254\u0301 w\u00e1 t\u0254\u0301 amun su\u2019n ti\u2019n, maan amun sun, y\u025b an bo awuyomo.", "fr": "5 \u00a0\u00c9coutez maintenant, vous les riches, pleurez et lamentez-\u200bvous \u00e0 cause des malheurs qui viennent sur vous+." }, { "ref": "jacques-90", "bci": "5 \u00a0Amun m\u0254 amun ti a\u0272anbeunfu\u025b\u2019n, an sie amun su! \u019dr\u025bnn\u025bn m\u2019\u0254\u0301 w\u00e1 t\u0254\u0301 amun su\u2019n ti\u2019n, maan amun sun, y\u025b an bo awuyomo.", "fr": "5 \u00a0\u00c9coutez maintenant, vous les riches, pleurez et lamentez-\u200bvous \u00e0 cause des malheurs qui viennent sur vous+." }, { "ref": "jacques-91", "bci": "2\u00a0\u00a0Amun a\u0272anbeun ninnge\u2019m b\u2019a saci, y\u025b kakaa\u2019m b\u2019a didi amun tral\u025b mun.", "fr": "2\u00a0\u00a0Votre richesse a pourri, et vos v\u00eatements sont mit\u00e9s+." }, { "ref": "jacques-94", "bci": "5\u00a0\u00a0Amun trannin p\u0254\u0254 nun, y\u025b ninnge nga amun konvi s\u0254 be\u2019n y\u025b amun yoli be asi\u025b\u2019n su wa-\u0254. Amun a c\u025bn l\u0254kl\u0254l\u0254kl\u0254 k\u025b nannin m\u0254 w\u2019a lo m\u0254 b\u00e9 w\u00e1 k\u00fan i\u2019n sa.", "fr": "5\u00a0\u00a0Vous avez v\u00e9cu sur la terre dans le luxe et pour les plaisirs. Vous avez engraiss\u00e9 vos c\u0153urs au jour de l\u2019abattage+." }, { "ref": "jacques-95", "bci": "6\u00a0\u00a0Be nga be yo sa kpa\u2019n, amun buli be f\u0254, y\u025b amun kunnin be. I s\u0254\u2019n ti y\u025b \u0254 tanndan amun \u0272run\u2019n ni\u0254n.", "fr": "6\u00a0\u00a0Vous avez condamn\u00e9\u00a0; vous avez assassin\u00e9 le juste. Ne s\u2019oppose-\u200bt-\u200bil pas \u00e0 vous\u00a0?" }, { "ref": "jacques-97", "bci": "8\u00a0\u00a0Amun kusu an tra amun awl\u025bn, an jran kekle, afin e Min\u2019n i bal\u025b\u2019n w\u2019a mantan koko.", "fr": "8\u00a0\u00a0Vous aussi patientez+\u00a0; affermissez vos c\u0153urs, parce que la pr\u00e9sence du Seigneur approche+." }, { "ref": "jacques-98", "bci": "9\u00a0\u00a0Aniaan mun, n\u00e1n an kan amun wiengu wun nd\u025b t\u025b.* I li\u025b\u2019n, be su diman amun j\u0254l\u025b. Afin J\u0254l\u025b difu\u025b\u2019n jin anuan\u2019n i sin l\u025b.", "fr": "9\u00a0\u00a0Ne grognez* pas les uns contre les autres, fr\u00e8res, pour ne pas \u00eatre condamn\u00e9s+. Voyez\u00a0! Le Juge se tient \u00e0 la porte." }, { "ref": "jacques-99", "bci": "10\u00a0\u00a0Aniaan mun, an nian be nga be ij\u0254li Zoova i dunman nun\u2019n be li\u025b\u2019n su. Afin be wunnin \u0272r\u025bnn\u025bn, sanng\u025b be trali be awl\u025bn.", "fr": "10\u00a0\u00a0Fr\u00e8res, pour ce qui est de supporter les \u00e9preuves+ et de patienter+, prenez exemple sur les proph\u00e8tes qui ont parl\u00e9 au nom de J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "jacques-102", "bci": "13\u00a0\u00a0?Amun nun wie su wun \u0272r\u025bnn\u025bn? Maan \u0254 sr\u025b \u019danmi\u025bn titi. ?Amun nun wie i klun ti j\u0254wa? Maan \u0254 to jue manman \u019danmi\u025bn.", "fr": "13\u00a0\u00a0Quelqu\u2019un parmi vous subit-\u200bil des \u00e9preuves\u00a0? Qu\u2019il prie+. Quelqu\u2019un est-\u200bil de bonne humeur\u00a0? Qu\u2019il chante des cantiques*+." }, { "ref": "jacques-104", "bci": "15\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i sr\u025bl\u025b m\u0254 be lafi i su be sr\u025b i\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 sran ng\u2019\u0254 kpinndiman\u2019n* i juejue, y\u025b Zoova maan \u0254\u0301 j\u00e1so. Asa ekun\u2019n, s\u025b \u0254 yoli sa t\u025b wie\u2019n, \u0254\u0301 y\u00e1ci c\u025b\u0301 i.", "fr": "15\u00a0\u00a0Et la pri\u00e8re faite avec foi r\u00e9tablira le malade*, et J\u00e9hovah* le rel\u00e8vera. De plus, s\u2019il a commis des p\u00e9ch\u00e9s, il sera pardonn\u00e9." }, { "ref": "jacques-107", "bci": "18\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254 sr\u025bli \u019danmi\u025bn ekun, kp\u025bkun nzue t\u0254li, y\u025b ninnge\u2019m be yoli kpa.", "fr": "18\u00a0\u00a0Puis il a pri\u00e9 de nouveau, et le ciel a donn\u00e9 de la pluie, et le pays sa production+." }, { "ref": "jacques-108", "bci": "19\u00a0\u00a0Min niaan mun, s\u025b amun nun kun yaci nanwl\u025b atin\u2019n naan \u0254 fa ufl\u025b\u2019n, s\u025b sran kun uk\u025b i naan \u0254 s\u025b i sin\u2019n,", "fr": "19\u00a0\u00a0Mes fr\u00e8res, si quelqu\u2019un parmi vous s\u2019\u00e9gare loin de la v\u00e9rit\u00e9 et qu\u2019un autre le fasse revenir," }, { "ref": "jacques-109", "bci": "20\u00a0\u00a0maan amun si k\u025b sran ng\u2019\u0254 uk\u025bli i m\u2019\u0254 s\u025bli i sin\u2019n \u0254\u0301 d\u00e9 i wie\u2019n i sa nun, y\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 maan b\u00e9 y\u00e1ci i wun sa kpanngban b\u00e9 c\u025b\u0301 i.", "fr": "20\u00a0\u00a0sachez que celui qui fait revenir un p\u00e9cheur du chemin o\u00f9 il s\u2019\u00e9garait+ le sauvera* de la mort et couvrira une multitude de p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "1-pierre-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Like nga e Si \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 o nglo l\u0254\u2019n \u0254 dun mmua siesieli\u2019n i ti y\u025b \u0254 fali amun-\u0254n. \u0186 f\u025bli i waw\u025b\u2019n mannin amun naan amun yo i li\u025b klonglo. \u0186 yoli s\u0254 naan amun \u0272in yi\u00a0i, naan kusu Zezi Klisi i mmoja\u2019n ti\u2019n, amun yo sanwun.", "fr": "2\u00a0\u00a0selon la prescience* de Dieu le P\u00e8re+, sanctifi\u00e9s* par l\u2019esprit+, pour que vous ob\u00e9issiez et soyez asperg\u00e9s avec le sang de J\u00e9sus Christ+\u00a0:" }, { "ref": "1-pierre-2", "bci": "Maan \u019danmi\u025bn yi i aklunye dan\u2019n i nglo amun lika, y\u025b maan \u0254 yo naan amun wun j\u0254 amun f\u0254uun.", "fr": "Que faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix vous soient accord\u00e9es en abondance." }, { "ref": "1-pierre-4", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 yoli maan be wuli e ufl\u025b naan e \u0272an nguan. Nguan s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u00e9 \u0272\u00e1n like kpa nga i waan \u0254\u0301 f\u00e1 m\u00e1n e\u2019n. Like s\u0254\u2019n saciman le, fi\u025bn kaan sa nunm\u025bn i wun, \u0254 ti \u0272an\u0272an\u0272an titi. \u0186 fali like s\u0254\u2019n sieli amun \u0272anmi\u025bn su l\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0pour un h\u00e9ritage qui est imp\u00e9rissable* et qui ne peut ni se souiller ni se fl\u00e9trir+. Il vous est r\u00e9serv\u00e9 au ciel+," }, { "ref": "1-pierre-6", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, kannz\u025b b\u0254b\u0254 sa fanunfanun t\u0254 amun su naan \u0254 fata k\u025b amun wun \u0272r\u025bnn\u025bn bl\u025b kaan sa\u2019n, amun di aklunju\u025b kpa.", "fr": "6\u00a0\u00a0Pour cette raison, vous vous r\u00e9jouissez beaucoup, bien qu\u2019il soit n\u00e9cessaire que vous soyez attrist\u00e9s par diverses \u00e9preuves pour un peu de temps+," }, { "ref": "1-pierre-9", "bci": "9\u00a0\u00a0Y\u025b am\u00fan \u0272\u00e1n like nga ti y\u025b amun lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n. Like s\u0254\u2019n y\u025ble amun ti \u0272anl\u025b\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0puisque vous atteignez le but de votre foi, votre salut+." }, { "ref": "1-pierre-14", "bci": "14\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 amun ti \u019danmi\u025bn i mma mun si\u025bn\u2019n m\u0254 amun \u0272in yi i\u2019n ti\u2019n, maan amun yaci ninnge nga amun konvi s\u0254 be laa\u2019n be yol\u025b. Ninnge s\u0254 mun y\u025b i nun nga amun nin-a sim\u025bn i\u2019n, an yo be\u2019n ni\u0254n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Tels des enfants ob\u00e9issants, ne vous laissez plus modeler par les d\u00e9sirs* que vous aviez autrefois, dans votre ignorance," }, { "ref": "1-pierre-15", "bci": "15\u00a0\u00a0Sanng\u025b sa\u2019n kwlaa nun\u2019n, maan amun nzu\u025bn\u2019n yo sanwun k\u025b nga Sran ng\u2019\u0254 fl\u025bli amun\u2019n ti sanwun\u2019n sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0mais, comme le Saint qui vous a appel\u00e9s, devenez saints vous aussi dans toute votre conduite+," }, { "ref": "1-pierre-16", "bci": "16\u00a0\u00a0Afin be kl\u025bli i k\u025b: \u201cAmun yo sanwun, afin n ti sanwun.\u201d", "fr": "16\u00a0\u00a0parce qu\u2019il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Vous devez \u00eatre saints, car je suis saint+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-pierre-19", "bci": "19\u00a0\u00a0Sanng\u025b Klisi m\u2019\u0254 ti k\u025b bua ba m\u0254 l\u025b nin f\u0254 kaan sa nunm\u025bn i wun sa\u2019n, i mmoja m\u2019\u0254 ti kpa dan\u2019n y\u025b be fa deli amun-\u0254n.", "fr": "19\u00a0\u00a0Non, mais c\u2019est avec un sang pr\u00e9cieux+, comme celui d\u2019un agneau sans d\u00e9faut et sans tache+, le sang du Christ+." }, { "ref": "1-pierre-25", "bci": "25\u00a0\u00a0sanng\u025b nd\u025b nga Zoova kan\u2019n, \u0254\u0301 k\u00e1 l\u025b tititi.\u201d \u201cNd\u025b\u201d s\u0254\u2019n y\u025ble jasin f\u025b nga be bo kleli amun\u2019n.", "fr": "25\u00a0\u00a0mais la parole de J\u00e9hovah* dure \u00e9ternellement+\u00a0\u00bb. Et cette \u00ab\u00a0parole\u00a0\u00bb, c\u2019est la bonne nouvelle qui vous a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e+." }, { "ref": "1-pierre-26", "bci": "2 \u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun wla klunwi kwlaa nin sran lakal\u025b\u2019n nin gbl\u025b\u2019n nin amun \u0272in m\u2019\u0254 blo sran like su\u2019n nin amun wiengu i wun nd\u025b t\u025b kanl\u025b\u2019n kwlaa be ase.", "fr": "2 \u00a0D\u00e9barrassez-\u200bvous donc de toute m\u00e9chancet\u00e9+, tromperie, hypocrisie, envie et de toute m\u00e9disance." }, { "ref": "1-pierre-28", "bci": "3\u00a0\u00a0Afin amun wunnin k\u025b e Min\u2019n yo sran ye.", "fr": "3\u00a0\u00a0mais, pour cela, vous devez avoir go\u00fbt\u00e9* que le Seigneur est bon." }, { "ref": "1-pierre-29", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 ti k\u025b y\u0254bu\u025b m\u2019\u0254 man nguan m\u0254 sran\u2019m be yili i blo\u2019n sa. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn f\u025bli i, y\u025b \u0254 ti i sa nun like cinnjin kpa. S\u025b amun fa amun wun m\u025bnt\u025bn i\u2019n,", "fr": "4\u00a0\u00a0En vous approchant de lui \u2014 pierre vivante rejet\u00e9e par les hommes+ mais choisie, pr\u00e9cieuse aux yeux de Dieu+\u00a0\u2014," }, { "ref": "1-pierre-36", "bci": "11\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, amun ti aofu\u025b nin wlanwlanfu\u025b asi\u025b nga su. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 amun k\u025b n\u00e1n amun konvi s\u0254 ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n m\u0254 be kle amun yal\u025b\u2019n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9s, je vous recommande, \u00e0 vous qui \u00eates \u00e9trangers et r\u00e9sidents temporaires+, de vous abstenir des d\u00e9sirs charnels+, qui vous font la guerre+." }, { "ref": "1-pierre-38", "bci": "13\u00a0\u00a0E Min\u2019n i dunman nun\u2019n, maan amun \u0272in yi ninnge kwlaa nga kl\u0254 sran\u2019m be kp\u025bli be ba\u2019n. S\u025b fami\u025bn-o, maan amun \u0272in yi\u00a0i, afin \u0254 ti amun su kp\u025bn.", "fr": "13\u00a0\u00a0\u00c0 cause du Seigneur, soumettez-\u200bvous \u00e0 toute cr\u00e9ation* humaine+\u00a0: soit \u00e0 un roi+ comme \u00e9tant sup\u00e9rieur," }, { "ref": "1-pierre-39", "bci": "14\u00a0\u00a0S\u025b fami\u025bn\u2019n i janunfu\u025b mun-o, maan amun \u0272in yi be. Afin \u0254 sunmannin be k\u025b be tu sa t\u025b yofu\u025b\u2019m be f\u0254 naan be yo be nga be yo sa kpa\u2019n be mo.", "fr": "14\u00a0\u00a0soit \u00e0 des gouverneurs comme \u00e9tant envoy\u00e9s par lui pour punir les malfaiteurs mais f\u00e9liciter ceux qui font le bien+." }, { "ref": "1-pierre-40", "bci": "15\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn i klun sa\u2019n y\u025ble k\u025b an yo sa kpa naan sinnglinfu\u025b m\u0254 be wunman sa wl\u025b\u2019n b\u2019a \u0272anman nd\u025b b\u2019a kanman.", "fr": "15\u00a0\u00a0Car c\u2019est la volont\u00e9 de Dieu qu\u2019en faisant le bien vous r\u00e9duisiez au silence* les insens\u00e9s qui parlent sans savoir+." }, { "ref": "1-pierre-42", "bci": "17\u00a0\u00a0An bu sran wafa kwlaa be sran, an klo aniaan\u2019m be kwlaa, an sro \u019danmi\u025bn, y\u025b an bu fami\u025bn\u2019n i sran.", "fr": "17\u00a0\u00a0Honorez des hommes de toutes sortes+, aimez toute la communaut\u00e9 des fr\u00e8res*+, craignez Dieu+, honorez le roi+." }, { "ref": "1-pierre-44", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin s\u025b sran kun wun i \u0272run naan \u0254 tr\u025b i awl\u025bn\u2019n, y\u025b s\u025b \u019danmi\u025bn m\u0254 i \u0272in yi i\u2019n ti\u2019n be kle i yal\u025b, kusu nn w\u2019a yoman sa\u2019n, i s\u0254\u2019n ti kpa.", "fr": "19\u00a0\u00a0En effet, quand quelqu\u2019un endure des \u00e9preuves* et souffre injustement pour garder une bonne conscience devant Dieu+, c\u2019est quelque chose de bien." }, { "ref": "1-pierre-47", "bci": "22\u00a0\u00a0W\u2019a yoman sa t\u025b fi, y\u025b b\u2019a timan gbl\u025b nd\u025b i nuan nun.", "fr": "22\u00a0\u00a0Il n\u2019a pas commis de p\u00e9ch\u00e9+, et on n\u2019a pas trouv\u00e9 de tromperie dans sa bouche+." }, { "ref": "1-pierre-50", "bci": "25\u00a0\u00a0Afin laa\u2019n, an ti k\u025b bua m\u0254 b\u2019a bo b\u2019a sanndi\u2019n sa. Sanng\u025b si\u025bn\u2019n, amun a sa amun sin amun tafu\u025b m\u2019\u0254 ti amun sunianfu\u025b\u2019n i sin.", "fr": "25\u00a0\u00a0Car vous \u00e9tiez comme des brebis en train de s\u2019\u00e9garer+, mais maintenant vous \u00eates retourn\u00e9s vers\u00a0le\u00a0berger+ qui veille sur* vos \u00e2mes*." }, { "ref": "1-pierre-52", "bci": "2\u00a0\u00a0B\u00e9 y\u00f3 s\u0254 afin be wunnin k\u025b amun nzu\u025bn\u2019n ti kpa naan amun ti a\u0272inyi\u025bfu\u025b kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0parce qu\u2019ils auront \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de votre conduite pure+ et pleine de respect." }, { "ref": "1-pierre-53", "bci": "3\u00a0\u00a0N\u00e1n maan ninnge nga amun fa yo amun wun klanman\u2019n, m\u0254 i wie y\u025ble be ti yol\u025b nin sika \u0254kwl\u025b wlal\u025b annz\u025b tral\u025b kpakpa\u2019m be wlal\u025b\u2019n, y\u025b be yo amun cinnjin-\u0254n.", "fr": "3\u00a0\u00a0Que votre beaut\u00e9* ne soit pas ext\u00e9rieure \u2014 cheveux tress\u00e9s, ornements en or+ ou beaux v\u00eatements\u00a0\u2014," }, { "ref": "1-pierre-54", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b maan amun klanman\u2019n i \u0272in fite wafa nga amun fa ti amun klun l\u0254\u2019n nun. Y\u025ble k\u025b amun yo w\u025bt\u025b\u025b y\u025b amun tran diin. Afin s\u025b nzu\u025bn s\u0254\u2019m be ti tral\u025b\u2019n, nn \u00e9 s\u00e9 k\u025b tral\u025b s\u0254\u2019m be saciman le, y\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run\u2019n, be y\u025b be ti cinnjin-\u0254n.", "fr": "4\u00a0\u00a0mais qu\u2019elle soit la personne int\u00e9rieure* avec la beaut\u00e9 imp\u00e9rissable* d\u2019un esprit doux et paisible+, qui est d\u2019une grande valeur aux yeux de Dieu." }, { "ref": "1-pierre-55", "bci": "5\u00a0\u00a0Tral\u025b s\u0254 mun y\u025b laa bla nga be sro \u019danmi\u025bn\u2019n be wla be titi-\u0254. \u0186 maan be loli be wun mannin be wun mun.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car c\u2019est ainsi que se rendaient belles autrefois les femmes saintes qui esp\u00e9raient en Dieu, elles qui se soumettaient \u00e0 leurs maris," }, { "ref": "1-pierre-61", "bci": "11\u00a0\u00a0Maan sran s\u0254\u2019n yaci sa t\u025b\u2019n i yol\u025b, y\u025b \u0254 yo sa kpa. Maan \u0254 mi\u025bn i \u0272in naan \u0254 nin i wiengu\u2019m be tran klanman titi.", "fr": "11\u00a0\u00a0Qu\u2019il se d\u00e9tourne du mal+ et fasse le bien+\u00a0; qu\u2019il cherche la paix et la poursuive+." }, { "ref": "1-pierre-63", "bci": "13\u00a0\u00a0?S\u025b amun tu amun klun yo sa kpa\u2019n, wan y\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 amun t\u025b-\u0254?", "fr": "13\u00a0\u00a0En effet, qui vous fera du mal si vous devenez z\u00e9l\u00e9s pour le bien+\u00a0?" }, { "ref": "1-pierre-69", "bci": "19\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, \u0254 \u0254li ko kannin nd\u025b kleli anzi nga be o bisua\u2019n. \u0186 ko kannin j\u0254l\u025b nga b\u00e9 w\u00e1 d\u00ed be\u2019n i nd\u025b kleli be.", "fr": "19\u00a0\u00a0Et c\u2019est ainsi qu\u2019il est all\u00e9 pr\u00eacher aux esprits en prison+," }, { "ref": "1-pierre-72", "bci": "22\u00a0\u00a0Klisi \u0254li \u0272anmi\u025bn su l\u0254. K\u025b \u00e9 s\u00e9 y\u025b\u2019n, \u0254 o \u019danmi\u025bn i sa fama su. \u0186 maan \u0254 sie anzi mun nin be nga be le kwlal\u025b\u2019n, \u0254 nin be nga be le tinmin\u2019n be kwlaa.", "fr": "22\u00a0\u00a0Celui-ci est \u00e0 la droite de Dieu+, car il est all\u00e9 au ciel, et anges et autorit\u00e9s et puissances lui ont \u00e9t\u00e9 soumis+." }, { "ref": "1-pierre-76", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 amun nin be yoman ninnge t\u025bt\u025b\u2019m be kun\u2019n ti\u2019n, \u0254 bo be nuan. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, be kan amun wun nd\u025b t\u025bt\u025b.", "fr": "4\u00a0\u00a0Ils trouvent \u00e9trange que vous ne couriez plus avec eux dans ces d\u00e9bordements de d\u00e9bauche, alors ils disent du mal de vous+." }, { "ref": "1-pierre-77", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran s\u0254\u2019m b\u00e9 w\u00e1 k\u00e1n sa nga be yoli\u2019n i su nd\u025b b\u00e9 kl\u00e9 sran m\u2019\u0254 c\u025b kan\u2019n, \u0254\u0301 w\u00e1 d\u00ed be nga be o nguan nun nin be nga be wuli\u2019n be j\u0254l\u025b\u2019n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Mais ils rendront des comptes \u00e0 celui qui est pr\u00eat \u00e0 juger les vivants et les morts+." }, { "ref": "1-pierre-79", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b ninnge kwlaa be awieli\u025b\u2019n w\u2019a mantan koko. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun yo ngwl\u025bl\u025bfu\u025b, y\u025b amun \u0272in tran \u019danmi\u025bn sr\u025bl\u025b\u2019n su.", "fr": "7\u00a0\u00a0Mais la fin de toutes choses est proche. Soyez donc des personnes r\u00e9fl\u00e9chies+ et soyez vigilants pour ce qui est de prier*+." }, { "ref": "1-pierre-80", "bci": "8\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 ti cinnjin tr\u025b i kwlaa\u2019n, y\u025ble k\u025b an klo amun wiengu tankaan kpa. Afin sran ng\u2019\u0254 klo i wiengu\u2019n, \u0254 sisim\u025bn i bo naan w\u2019a yaci sa t\u025b kpanngban nga i wiengu yo i\u2019n w\u2019a c\u025b i.", "fr": "8\u00a0\u00a0Surtout, ayez un amour intense les uns pour les autres+, parce que l\u2019amour couvre une multitude de p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "1-pierre-81", "bci": "9\u00a0\u00a0Maan amun s\u0254 amun wiengu nun, y\u025b n\u00e1n an ij\u0254 i sin.", "fr": "9\u00a0\u00a0Soyez hospitaliers les uns envers les autres, sans grogner+." }, { "ref": "1-pierre-84", "bci": "12\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, s\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn m\u0254 be ti k\u025b sin sa\u2019n be t\u0254 amun su be sa amun nian\u2019n, n\u00e1n maan i s\u0254\u2019n bo amun nuan. Y\u025ble k\u025b n\u00e1n amun bu i k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn sa s\u0254\u2019m be nin-a t\u0254man sran ufl\u025b su le.", "fr": "12\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9s, ne soyez pas \u00e9tonn\u00e9s de subir des \u00e9preuves intenses+, comme s\u2019il vous arrivait quelque chose d\u2019\u00e9trange." }, { "ref": "1-pierre-86", "bci": "14\u00a0\u00a0S\u025b Klisi i dunman nun\u2019n, be kan amun wun nd\u025b t\u025bt\u025b\u2019n,* amun li\u025b su ti ye. Afin \u019danmi\u025bn waw\u025b m\u2019\u0254 ti \u0272an\u0272an\u0272an\u2019n, \u0254 o amun su.", "fr": "14\u00a0\u00a0Si vous \u00eates insult\u00e9s* pour le nom de Christ, vous \u00eates heureux+, parce que l\u2019esprit de gloire, oui l\u2019esprit de Dieu, repose sur vous." }, { "ref": "1-pierre-87", "bci": "15\u00a0\u00a0S\u025b amun nun wie wun \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n, n\u00e1n maan \u0254 yo k\u025b w\u2019a kun sran ti-\u0254, annz\u025b w\u2019a wua ti-\u0254, annz\u025b w\u2019a yo sa t\u025b ti-\u0254, annz\u025b w\u2019a f\u025b i nuan w\u2019a wl\u025b i sran ufl\u025b nd\u025b nun ti-\u0254.", "fr": "15\u00a0\u00a0Par contre, qu\u2019aucun de vous ne souffre comme meurtrier, voleur, malfaiteur ou comme quelqu\u2019un qui se m\u00eale des affaires des autres+." }, { "ref": "1-pierre-88", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b Klisifu\u025b m\u0254 sran kun ti\u2019n i ti y\u025b \u0254 wun \u0272r\u025bnn\u025bn\u2019n, n\u00e1n maan \u0272annzu\u025bn kun i. Maan dunman s\u0254\u2019n m\u2019\u0254 o i su\u2019n ti\u2019n, \u0254 manman \u019danmi\u025bn.", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais si quelqu\u2019un souffre comme chr\u00e9tien, qu\u2019il n\u2019ait pas honte+, mais qu\u2019il continue \u00e0 glorifier Dieu en portant ce nom." }, { "ref": "1-pierre-94", "bci": "3\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n an tin \u019danmi\u025bn i sran m\u2019\u0254 fa be wlali amun sa nun\u2019n be su, sanng\u025b an yo sa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n naan be nian su.", "fr": "3\u00a0\u00a0non pas en commandant en ma\u00eetres ceux qui sont l\u2019h\u00e9ritage de Dieu+, mais en devenant des exemples pour le troupeau+." }, { "ref": "1-pierre-94", "bci": "3\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n an tin \u019danmi\u025bn i sran m\u2019\u0254 fa be wlali amun sa nun\u2019n be su, sanng\u025b an yo sa ng\u2019\u0254 ti kpa\u2019n naan be nian su.", "fr": "3\u00a0\u00a0non pas en commandant en ma\u00eetres ceux qui sont l\u2019h\u00e9ritage de Dieu+, mais en devenant des exemples pour le troupeau+." }, { "ref": "1-pierre-95", "bci": "4\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, k\u025b b\u00e9 w\u00e1 y\u00ed bua tafu\u025b\u2019m be su kp\u025bn\u2019n i nglo\u2019n, b\u00e9 f\u00e1 fami\u025bn kle m\u2019\u0254 bo mianmianmian\u2019n, m\u2019\u0254 saciman\u2019n, b\u00e9 m\u00e1n amun.", "fr": "4\u00a0\u00a0Et quand le berger en chef+ aura \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9, vous recevrez la couronne de gloire, qui ne peut pas se fl\u00e9trir+." }, { "ref": "1-pierre-97", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, an kan amun wun ase \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 kwla like kwlaa yo\u2019n i bo, naan s\u025b i bl\u025b\u2019n ju\u2019n w\u2019a man amun su.", "fr": "6\u00a0\u00a0Humiliez-\u200bvous donc sous la main puissante de Dieu, pour qu\u2019il vous \u00e9l\u00e8ve au moment voulu+," }, { "ref": "1-pierre-98", "bci": "7\u00a0\u00a0Y\u025b an fa amun su sa\u2019n* kwlaa wl\u025b i \u019danmi\u025bn sa nun, afin amun nd\u025b lo\u00a0i.", "fr": "7\u00a0\u00a0tandis que vous vous d\u00e9chargez sur lui de toute votre inqui\u00e9tude*+, parce qu\u2019il se soucie de vous+." }, { "ref": "1-pierre-99", "bci": "8\u00a0\u00a0An yo akunndanfu\u025b titi, an nian amun wun su kpa! Afin Su\u025bn t\u0254nfu\u025b m\u2019\u0254 ti amun kp\u0254fu\u025b\u2019n, \u0254 ti k\u025b as\u0254m\u0254li m\u2019\u0254 wlanwlan sin m\u2019\u0254 kpan\u2019n sa. \u0186\u0301 k\u00fannd\u025b d\u00ed sran.", "fr": "8\u00a0\u00a0Gardez votre bon sens, soyez vigilants+\u00a0! Votre adversaire, le Diable, r\u00f4de comme un lion rugissant, cherchant \u00e0 d\u00e9vorer quelqu\u2019un*+." }, { "ref": "1-pierre-102", "bci": "11\u00a0\u00a0Maan kwlal\u025b\u2019n yo i li\u025b tititi. Maan \u0254 yo s\u0254.", "fr": "11\u00a0\u00a0\u00c0 lui soit la puissance pour toujours\u00a0! Amen." }, { "ref": "1-pierre-104", "bci": "13\u00a0\u00a0Bla* ng\u2019\u0254 o Babil\u0254nin wa m\u0254 be kp\u025bli i sieli k\u025b amun sa\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 amun like. Min wa Marki kusu y\u00f3 amun like wie.", "fr": "13\u00a0\u00a0Celle qui est \u00e0 Babylone, et qui a \u00e9t\u00e9 choisie comme vous, vous envoie ses salutations, ainsi que Marc+, mon fils." }, { "ref": "1-pierre-105", "bci": "14\u00a0\u00a0Maan amun t\u0254 amun wiengu nun yo amun wun like klol\u025b su.", "fr": "14\u00a0\u00a0Saluez-\u200bvous les uns les autres par un baiser fraternel*." }, { "ref": "1-pierre-106", "bci": "Maan amun kwlaa nga amun nin Klisi o nun\u2019n amun wun j\u0254 amun f\u0254uun.", "fr": "Paix \u00e0 vous tous qui \u00eates en union avec Christ." }, { "ref": "2-pierre-1", "bci": "2\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn nin e Min Zezi m\u0254 amun si be kpa\u2019n ti\u2019n, maan amun \u0272an ye titi, y\u025b maan amun wun j\u0254 amun f\u0254uun kpa tra laa\u2019n.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix vous soient accord\u00e9es en abondance par une connaissance exacte+ de Dieu et de J\u00e9sus notre Seigneur," }, { "ref": "2-pierre-4", "bci": "5\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun kplin amun \u0272in kpa naan amun yo sa kpa fa uka amun \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n su. I sin\u2019n, an si sa fa uka sa kpa m\u0254 amun yo\u2019n su.", "fr": "5\u00a0\u00a0Pour cette raison m\u00eame, faites tous les efforts possibles+ pour fournir \u00e0 votre foi la vertu*+, \u00e0 votre vertu la connaissance+," }, { "ref": "2-pierre-5", "bci": "6\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, an nian amun wun su kpa fa uka sa m\u0254 amun si i\u2019n su. Kp\u025bkun an jran kekle fa uka amun wun su nianl\u025b\u2019n su. Asa kusu\u2019n, an fa amun wun mantan \u019danmi\u025bn kpa fa uka kekle m\u0254 amun jran\u2019n su.", "fr": "6\u00a0\u00a0\u00e0 votre connaissance la ma\u00eetrise de soi, \u00e0 votre ma\u00eetrise de soi+ l\u2019endurance, \u00e0 votre endurance l\u2019attachement \u00e0 Dieu+," }, { "ref": "2-pierre-6", "bci": "7\u00a0\u00a0Y\u025b kusu an klo amun niaan mun fa uka mantanl\u025b m\u0254 amun nin \u019danmi\u025bn be mantan kpa\u2019n su. Asa ekun\u2019n, an klo sran\u2019m be kwlakwla kpan fa uka amun niaan\u2019m be klol\u025b\u2019n su.", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00e0 votre attachement \u00e0 Dieu l\u2019affection fraternelle, \u00e0 votre affection fraternelle l\u2019amour+." }, { "ref": "2-pierre-10", "bci": "11\u00a0\u00a0S\u025b amun yo ninnge s\u0254 mun\u2019n, am\u00fan \u0272\u00e1n ye dan. Y\u025ble k\u025b am\u00fan \u0272\u00e1n atin b\u00e9 wl\u00fa e Min Zezi Klisi m\u2019\u0254 ti e Defu\u025b\u2019n i Fami\u025bn diwl\u025b m\u2019\u0254 su saciman le\u2019n, i nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0C\u2019est ainsi, en effet, que vous sera g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9e l\u2019entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel+ de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "2-pierre-12", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 n te o tannin sua nga nun\u2019n,* s\u025b n kan nd\u025b s\u0254 mun n fa kp\u025bn amun wla naan amun \u0272an fanngan\u2019n, n bu i k\u025b \u0254 ti kpa.", "fr": "13\u00a0\u00a0Mais j\u2019estime juste, aussi longtemps que je suis dans ce tabernacle*+, de vous stimuler par des rappels+," }, { "ref": "2-pierre-13", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin n si k\u025b \u0254 c\u025b kaan sa\u2019n, min tannin sua ng\u2019\u0254 o y\u025b\u2019n, b\u00e9 y\u00ed i l\u025b k\u025b nga e Min Zezi Klisi k\u025bnnin i weiin kleli min\u2019n sa.", "fr": "14\u00a0\u00a0sachant que mon tabernacle va bient\u00f4t m\u2019\u00eatre enlev\u00e9, comme notre Seigneur J\u00e9sus Christ me l\u2019a fait savoir+." }, { "ref": "2-pierre-14", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0143 m\u00edan min \u0272in kpa titi naan s\u025b n k\u0254\u2019n, amun wla kp\u025bn ninnge s\u0254\u2019m be su.*", "fr": "15\u00a0\u00a0Je ferai toujours mon possible pour qu\u2019apr\u00e8s mon d\u00e9part vous puissiez vous souvenir* de ces choses." }, { "ref": "2-pierre-17", "bci": "18\u00a0\u00a0I nun nga e nin i e o \u019danmi\u025bn i oka\u2019n su l\u0254\u2019n y\u025b e tili nd\u025b s\u0254\u2019n ni\u0254n. \u019danmi\u025bn su l\u0254 y\u025b \u0254 fin-\u0254n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Oui, ces paroles, nous, nous les avons entendues qui venaient du ciel quand nous \u00e9tions avec lui dans la montagne sainte." }, { "ref": "2-pierre-19", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin nd\u025b cinnjin kpa kun o l\u025b m\u0254 amun si i-\u0254. Y\u025ble k\u025b nd\u025b kwlaa ng\u2019\u0254 fin \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 o \u019danmi\u025bn Nd\u025b\u2019n nun\u2019n, kl\u0254 sran fi kwl\u00e1 tum\u025bn i bo.", "fr": "20\u00a0\u00a0Car, avant tout, vous savez qu\u2019aucune proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture ne provient d\u2019une interpr\u00e9tation personnelle." }, { "ref": "2-pierre-22", "bci": "2\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, sran kpanngban b\u00e9 s\u00fa be su b\u00e9 y\u00f3 \u0272in kekle ayeli\u025b* mun wie. Y\u025b be ti\u2019n, sran\u2019m b\u00e9 k\u00e1n nanwl\u025b atin\u2019n i wun nd\u025b t\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0Beaucoup adopteront leur conduite indigne et effront\u00e9e*+, et \u00e0 cause d\u2019eux on parlera en mal du chemin de la v\u00e9rit\u00e9+." }, { "ref": "2-pierre-27", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 deli L\u0254tu m\u2019\u0254 ti sran kpa\u2019n, m\u0254 sa t\u025b yofu\u025b s\u0254\u2019m be \u0272in kekle ayeli\u025b\u2019m* be kleli i yal\u025b dan\u2019n.", "fr": "7\u00a0\u00a0Il a aussi d\u00e9livr\u00e9 le juste Loth+, qui \u00e9tait profond\u00e9ment accabl\u00e9 par la conduite indigne et effront\u00e9e* de ces gens sans principes" }, { "ref": "2-pierre-28", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin i nun m\u0254 sran kpa s\u0254\u2019n wo sa t\u025b yofu\u025b\u2019m be afi\u025bn\u2019n, k\u025b \u0254 wun sa nga be yo\u2019n, m\u2019\u0254 ti nd\u025b nga be kan\u2019n, \u0254 wunm\u025bn i wun f\u025b ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "8\u00a0\u00a0(car jour apr\u00e8s jour ce juste qui habitait parmi eux tourmentait son \u00e2me* juste, \u00e0 cause des actions ill\u00e9gales qu\u2019il voyait et entendait)." }, { "ref": "2-pierre-30", "bci": "10\u00a0\u00a0Be nga be kunnd\u025b k\u025b b\u00e9 s\u00e1ci be wiengu mun m\u0254 be \u0272in yiman kp\u025bnngb\u025bn mun\u2019n, be li\u025b\u2019n w\u00e1 y\u00f3 t\u025b kpa.", "fr": "10\u00a0\u00a0surtout ceux qui cherchent \u00e0 souiller le corps* des autres+ et qui m\u00e9prisent l\u2019autorit\u00e9*+." }, { "ref": "2-pierre-31", "bci": "\u019din keklefu\u025b s\u0254 m\u0254 be b\u0254b\u0254 be klun sa y\u025b be yo\u2019n, k\u025b b\u00e9 k\u00e1n be nga \u019danmi\u025bn bu be sran\u2019n be nd\u025b t\u025b\u2019n, be klun titiman be.", "fr": "Audacieux et ent\u00eat\u00e9s, ils n\u2019ont pas peur de parler en mal des glorieux," }, { "ref": "2-pierre-32", "bci": "11\u00a0\u00a0Sanng\u025b anzi mun b\u0254b\u0254 m\u0254 be wunmi\u025bn\u2019n nin be tinmin\u2019n tra sran s\u0254\u2019m be li\u025b\u2019n, be buman be f\u0254, y\u025b be kanman be wun nd\u025b t\u025b, Zoova m\u0254 be \u0272in yi i\u2019n ti.*", "fr": "11\u00a0\u00a0alors que des anges, pourtant sup\u00e9rieurs en force et en puissance, ne portent pas contre eux d\u2019accusation en termes insultants, par respect pour* J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "2-pierre-34", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 maan b\u00e9 w\u00e1 \u0272\u00e1n sa t\u025b m\u0254 be yoli\u2019n i nuan akatua.", "fr": "13\u00a0\u00a0ils subiront le mal comme salaire du mal qu\u2019ils ont caus\u00e9." }, { "ref": "2-pierre-39", "bci": "17\u00a0\u00a0Sran s\u0254\u2019m be ti k\u025b nzue ti m\u0254 w\u2019a wu kee\u2019n sa, be ti k\u025b b\u0254l\u025b ufue m\u0254 aunmuan dan wie fit\u025b i\u2019n sa. B\u2019a fa aosin ble tuun kpa\u2019n b\u2019a sie be.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ces individus-\u200bl\u00e0 sont des sources sans eau et des brumes pouss\u00e9es par une violente temp\u00eate\u00a0; les t\u00e9n\u00e8bres les plus profondes leur sont r\u00e9serv\u00e9es+." }, { "ref": "2-pierre-41", "bci": "19\u00a0\u00a0Be se sran s\u0254\u2019m be k\u025b b\u00e9 w\u00e1 \u0272\u00e1n be ti, kusu nn be b\u0254b\u0254 m\u0254 be se s\u0254\u2019n, be ti sa t\u025b\u2019n i kanga. Afin sran nga i wiengu kwl\u025b i\u2019n, \u0254 ti i wiengu s\u0254\u2019n i kanga.*", "fr": "19\u00a0\u00a0Ils leur promettent la libert\u00e9, alors qu\u2019eux-\u200bm\u00eames sont esclaves de la corruption+\u00a0; car celui qui est vaincu par quelqu\u2019un* est son esclave+." }, { "ref": "2-pierre-47", "bci": "3\u00a0\u00a0Maan amun dun mmua si kpa k\u025b m\u025bn\u2019n i awieli\u025b bl\u025b\u2019n nun\u2019n, sran wie\u2019m b\u00e9 w\u00e1 b\u00e1, y\u025b b\u00e9 y\u00f3 ninnge nga be ti kpa\u2019n be finfin. Y\u025b b\u00e9 y\u00f3 be b\u0254b\u0254 be klunklo sa,", "fr": "3\u00a0\u00a0Sachez d\u2019abord que dans les derniers jours il y aura des moqueurs avec leur moquerie, qui suivront leurs propres d\u00e9sirs+" }, { "ref": "2-pierre-50", "bci": "6\u00a0\u00a0Y\u025b ninnge s\u0254\u2019m be nunnunnin bl\u025b s\u0254\u2019n nun m\u025bn li\u025b\u2019n. Afin nzue\u2019n yili, kp\u025bkun \u0254 katali m\u025bn s\u0254\u2019n su.", "fr": "6\u00a0\u00a0et par ces moyens le monde d\u2019alors a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit, submerg\u00e9 par l\u2019eau+." }, { "ref": "2-pierre-52", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b min sran kpa mun, n\u00e1n amun wla fi nd\u025b y\u025b\u2019n su. Y\u025ble k\u025b Zoova \u0272run\u2019n, afu\u025b akpi (1.000) ti c\u025bn ba kun. Y\u025b c\u025bn ba kun ti afu\u025b akpi (1.000).", "fr": "8\u00a0\u00a0Toutefois, que ceci ne vous \u00e9chappe pas, bien-aim\u00e9s\u00a0: pour J\u00e9hovah*, un jour est comme mille ans, et mille ans comme un jour+." }, { "ref": "2-pierre-57", "bci": "13\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 tali nda k\u025b \u0254\u0301 y\u00ed \u0272anmi\u025bn su ufl\u025b kun nin asi\u025b ufl\u025b kun, y\u025b b\u00e9 y\u00f3 sa kpa be su. Be y\u025b e su minnd\u025b be-\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Mais selon sa promesse, nous attendons un nouveau ciel et une nouvelle terre+ dans lesquels habitera la justice+." }, { "ref": "2-jean-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin nd\u025b nanwl\u025b\u2019n wo e awl\u025bn\u2019n nun y\u025b \u0254\u0301 tr\u00e1n nun tititi.", "fr": "2\u00a0\u00a0en raison de la v\u00e9rit\u00e9 qui reste en nous et sera avec nous pour toujours." }, { "ref": "2-jean-7", "bci": "8\u00a0\u00a0Amun nian amun wun su naan junman nga e dili\u2019n i nuan like\u2019n w\u2019a fiman amun sa, sanng\u025b maan like nga am\u00fan \u0272\u025b\u0301n i nun\u2019n, \u0254 yo dan.", "fr": "8\u00a0\u00a0Prenez garde \u00e0 vous-\u200bm\u00eames, pour que vous ne perdiez pas le b\u00e9n\u00e9fice* de notre travail, mais pour que vous obteniez une pleine r\u00e9compense+." }, { "ref": "2-jean-10", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 yo i like\u2019n, nn w\u2019a yo i sa t\u025bt\u025b mun wie.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car celui qui lui adresse une salutation participe \u00e0 ses \u0153uvres mauvaises." }, { "ref": "2-jean-12", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 niaan bla m\u0254 be kp\u025bli i sieli\u2019n, i mma\u2019m b\u00e9 y\u00f3 w\u0254 like.", "fr": "13\u00a0\u00a0Les enfants de ta s\u0153ur, la dame choisie, t\u2019envoient leurs salutations." }, { "ref": "3-jean-0", "bci": "1\u00a0\u00a0Gaisi, min m\u0254 n ti kp\u025bnngb\u025bn\u2019n \u0144 kl\u025b\u0301 fluwa nga \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254 m\u0254 a ti min sran kpa m\u0254 n klo w\u0254 kpa\u2019n.", "fr": "1\u00a0\u00a0De la part du vieil homme*, \u00e0 Ga\u00efus, le bien-aim\u00e9, que j\u2019aime vraiment." }, { "ref": "3-jean-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Min sran kpa, \u0144 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn naan ninnge kwlaa nga \u00e1 y\u00f3 be\u2019n, be yo ye \u0254 sa nun k\u025b nga d\u0254 nga su\u2019n, ninnge nga a yo be\u2019n, be yo ye \u0254 sa nun\u2019n sa. Asa ekun\u2019n, \u0144 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn k\u025b maan \u0254 wun sanndi w\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9, je prie pour que tout continue de bien se passer pour toi et que tu sois en bonne sant\u00e9, comme tu l\u2019es actuellement." }, { "ref": "3-jean-3", "bci": "4\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, k\u025b n ti i k\u025b min mma\u2019m be nanti nd\u025b nanwl\u025b\u2019n i atin\u2019n su titi\u2019n, \u0254\u00a0yo min f\u025b kpa.*", "fr": "4\u00a0\u00a0Je n\u2019ai pas de plus grande joie* que celle-ci\u00a0: que j\u2019entende dire que mes enfants continuent \u00e0 vivre selon la v\u00e9rit\u00e9+." }, { "ref": "3-jean-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Min sran kpa, kannz\u025b b\u0254b\u0254 a siman aniaan mun\u2019n, a yo be\u00a0ye. I\u00a0s\u0254\u2019n kle k\u025b a nin \u019danmi\u025bn be nanti klanman.", "fr": "5\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9, tu d\u00e9montres ta fid\u00e9lit\u00e9 dans ce que tu fais pour les fr\u00e8res, m\u00eame si ce sont des inconnus pour toi+." }, { "ref": "3-jean-5", "bci": "6\u00a0\u00a0Be k\u025bnnin i as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be \u0272run k\u025b a ti sran klofu\u025b. \u0143 sr\u025b\u0301 w\u0254 kpa k\u025b, s\u025b be k\u0254l\u025b\u2019n ju\u2019n, a mian \u0254 \u0272in uka be* k\u025b nga \u019danmi\u025bn b\u0254b\u0254 klo\u2019n sa.", "fr": "6\u00a0\u00a0Ils ont t\u00e9moign\u00e9 de ton amour devant l\u2019assembl\u00e9e. S\u2019il te pla\u00eet, fais-\u200bles partir par leur chemin d\u2019une mani\u00e8re digne de Dieu+." }, { "ref": "3-jean-6", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin i dunman nun ti y\u025b be tuli be bo l\u0254-\u0254. B\u2019a faman like fi m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be sa nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Car c\u2019est pour son nom qu\u2019ils sont sortis, sans rien recevoir+ des gens des nations." }, { "ref": "3-jean-7", "bci": "8\u00a0\u00a0I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fata k\u025b e s\u0254 be nun. S\u025b e yo s\u0254\u2019n, \u0254 ti k\u025b e nin be e\u00a0su di junman likawl\u025b sa naan nd\u025b nanwl\u025b\u2019n tru.", "fr": "8\u00a0\u00a0Nous sommes donc tenus d\u2019\u00eatre hospitaliers envers de tels hommes+, afin de devenir des collaborateurs dans la v\u00e9rit\u00e9+." }, { "ref": "3-jean-8", "bci": "9\u00a0\u00a0N kl\u025bli nd\u025b kun n ko mannin as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b mun. Sanng\u025b Diotref\u025bsi m\u2019\u0254 klo k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 be su kp\u025bn\u2019n, \u0254 buman nd\u025b kwlaa nga e kan\u2019n i like fi.", "fr": "9\u00a0\u00a0J\u2019ai \u00e9crit quelque chose \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, mais Diotr\u00e9ph\u00e8s, qui aime occuper la premi\u00e8re place parmi eux+, ne respecte rien de ce que nous disons+." }, { "ref": "3-jean-12", "bci": "13\u00a0\u00a0N le nd\u025b kpanngban m\u0254 min waan \u0144 kl\u025b\u0301 \u0144 bl\u025b\u0301 w\u0254-\u0254. Sanng\u025b n kunnd\u025bman k\u025b \u0144 kl\u025b\u0301 be fluwa su.", "fr": "13\u00a0\u00a0J\u2019avais beaucoup de choses \u00e0 te dire, mais je ne veux pas continuer \u00e0 t\u2019\u00e9crire avec une plume* et de l\u2019encre." }, { "ref": "3-jean-13", "bci": "14\u00a0\u00a0N lafi su k\u025b \u0144 w\u00fan w\u0254 koko nga nun naan e nin w\u0254 \u00e9 k\u00f3k\u00f3 yal\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0J\u2019esp\u00e8re te voir bient\u00f4t, et nous parlerons face \u00e0 face." }, { "ref": "3-jean-14", "bci": "Maan \u0254 wun j\u0254 w\u0254 f\u0254uun.", "fr": "Paix \u00e0 toi." }, { "ref": "3-jean-15", "bci": "Aniaan\u2019m b\u00e9 y\u00f3 w\u0254 like. Yo aniaan\u2019m be tinuntinun be like man min.", "fr": "Les amis d\u2019ici t\u2019envoient leurs salutations. Adresse mes salutations aux amis de chez toi, \u00e0 chacun par son nom." }, { "ref": "jude-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Maan \u019danmi\u025bn si amun aunnvu\u025b, maan \u0254 yo naan amun wun j\u0254 amun f\u0254uun, y\u025b maan \u0254 klo amun kpa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Que mis\u00e9ricorde, paix et amour vous soient accord\u00e9s en abondance\u00a0!" }, { "ref": "jude-7", "bci": "8\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, sran s\u0254\u2019m be bu ninnge t\u025bt\u025b\u2019m be akunndan, be saci be wiengu mun, be \u0272in yiman sran ng\u2019\u0254 sie be\u2019n, y\u025b be kan be nga \u019danmi\u025bn bu be sran\u2019n be nd\u025b t\u025bt\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Et pourtant, ces hommes aussi s\u2019abandonnent \u00e0 des r\u00eaves, souillent la chair, m\u00e9prisent l\u2019autorit\u00e9 et parlent en mal des glorieux+." }, { "ref": "jude-16", "bci": "17\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, amun li\u025b\u2019n, maan an wla kp\u025bn nd\u025b nga e Min Zezi Klisi i akoto\u2019m be k\u025bnnin i laa\u2019n su.", "fr": "17\u00a0\u00a0Quant \u00e0 vous, bien-aim\u00e9s, souvenez-\u200bvous des paroles qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es dans le pass\u00e9* par les ap\u00f4tres de notre Seigneur J\u00e9sus Christ\u00a0;" }, { "ref": "jude-16", "bci": "17\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, amun li\u025b\u2019n, maan an wla kp\u025bn nd\u025b nga e Min Zezi Klisi i akoto\u2019m be k\u025bnnin i laa\u2019n su.", "fr": "17\u00a0\u00a0Quant \u00e0 vous, bien-aim\u00e9s, souvenez-\u200bvous des paroles qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es dans le pass\u00e9* par les ap\u00f4tres de notre Seigneur J\u00e9sus Christ\u00a0;" }, { "ref": "jude-18", "bci": "19\u00a0\u00a0Sran s\u0254\u2019m be yo maan sran\u2019m be bubu be wun nun, be yo ninnge mun k\u025b nn\u025bn mun sa,* y\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sieman be.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ce sont eux qui provoquent des divisions+, hommes \u00e0 la mentalit\u00e9 animale* qui n\u2019ont pas de spiritualit\u00e9*." }, { "ref": "jude-19", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b min sran kpa mun, amun li\u025b\u2019n, maan \u019danmi\u025bn m\u0254 an lafi i su kpa\u2019n ti\u2019n, an yo kpa. Y\u025b k\u025b am\u00fan sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn\u2019n, maan \u019danmi\u025bn i waw\u025b\u2019n uka amun", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais vous, bien-aim\u00e9s, fortifiez-\u200bvous sur le fondement de votre tr\u00e8s sainte foi, et priez avec de l\u2019esprit saint+," }, { "ref": "jude-21", "bci": "22\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan an si be nga be akunndan\u2019n ti n\u0272\u0254nn\u0272\u0254n\u2019n be aunnvu\u025b titi.", "fr": "22\u00a0\u00a0De plus, continuez \u00e0 faire mis\u00e9ricorde+ \u00e0 certains qui ont des doutes+\u00a0;" }, { "ref": "revelation-1", "bci": "2\u00a0\u00a0Nd\u025b nga \u019danmi\u025bn nin Zezi Klisi be kannin\u2019n, Zan kannin be nd\u025b. \u0186 maan, \u0254 kannin like kwlaa ng\u2019\u0254 wunnin i\u2019n i nd\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0Celui-ci a t\u00e9moign\u00e9 au sujet de la parole de Dieu et du t\u00e9moignage de J\u00e9sus Christ, oui de toutes les choses qu\u2019il a vues." }, { "ref": "revelation-3", "bci": "4\u00a0\u00a0Min Zan, \u0144 kl\u025b\u0301 fluwa nga \u0144 bl\u025b\u0301 as\u0254nun nso\u2019m be nunfu\u025b nga be o Azi akpasua\u2019n su\u2019n:", "fr": "4\u00a0\u00a0De la part de Jean, aux sept assembl\u00e9es*+ qui sont dans la province d\u2019Asie\u00a0:" }, { "ref": "revelation-5", "bci": "5\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, maan Zezi Klisi m\u2019\u0254 ti \u201cLalofu\u025b nanwl\u025bfu\u025b\u2019n,\u201d m\u2019\u0254 ti \u201c\u019danmi\u025bn i wa m\u2019\u0254 ti be nga be c\u025bnnin be\u2019n be nun klikli\u2019n\u201d* m\u0254 kusu \u0254 ti \u201casi\u025b\u2019n su fami\u025bn\u2019m be kwlaa be Siefu\u025b\u2019n\u201d \u0254 yo amun ye, y\u025b maan \u0254 yo naan amun wun j\u0254 amun f\u0254uun.", "fr": "5\u00a0\u00a0et de la part de J\u00e9sus Christ, le T\u00e9moin fid\u00e8le+, le premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts+ et le chef des rois de la terre+." }, { "ref": "revelation-6", "bci": "\u0186 klo e, y\u025b \u0254 f\u025bli i b\u0254b\u0254 i mmoja\u2019n deli e. \u0186 maan e \u0272annin e ti e sa t\u025b\u2019m be sa nun.", "fr": "\u00c0 celui qui nous aime+ et qui nous a lib\u00e9r\u00e9s de nos p\u00e9ch\u00e9s par le moyen de son sang+ \u2014" }, { "ref": "revelation-9", "bci": "8\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn Zoova se k\u025b: \u201cN ti Alfa nin Omega. N ti Sran m\u2019\u0254 o l\u025b\u2019n, m\u0254 k\u025b \u0254 f\u025b i laa lele\u2019n \u0254 o l\u025b\u2019n, m\u2019\u0254 su ba\u2019n. N ti \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 kwla sa\u2019n kwlaa yo\u2019n.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Je suis l\u2019Alpha et l\u2019Om\u00e9ga*+, dit J\u00e9hovah* Dieu, celui qui est et qui \u00e9tait et qui vient, le Tout-Puissant+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-11", "bci": "10\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i fanngan nun\u2019n, be fa min \u0254li e Min\u2019n i c\u025bn\u2019n nun. Kp\u025bkun n tili sran kun n\u025bn min sin l\u0254. \u0186 t\u025b kekle kpa k\u025b aw\u025b sa.", "fr": "10\u00a0\u00a0Par inspiration, je me suis trouv\u00e9 au jour du Seigneur, et j\u2019ai entendu derri\u00e8re moi une voix forte, comme le son d\u2019une trompette," }, { "ref": "revelation-13", "bci": "12\u00a0\u00a0N kp\u025bli min \u0272in naan \u0144 n\u00edan sran ng\u2019\u0254 su kan nd\u025b kle min\u2019n. K\u025b n kp\u025bli min \u0272in\u2019n, n wunnin sika \u0254kwl\u025b kannin siewl\u025b nso.", "fr": "12\u00a0\u00a0Je me suis retourn\u00e9 pour voir qui me parlait\u00a0; et quand je me suis retourn\u00e9, j\u2019ai vu sept porte-lampes en or+" }, { "ref": "revelation-16", "bci": "15\u00a0\u00a0I ja\u2019m be ti k\u025b aaba m\u2019\u0254 su klo sin\u2019n nun m\u2019\u0254 bo mianmian\u2019n sa. I n\u025bn\u2019n kusu t\u025b k\u025b nzue dan m\u2019\u0254 su sonji\u2019n sa.", "fr": "15\u00a0\u00a0ses pieds brillaient comme du cuivre fin+ quand il est en fusion dans un four, et sa voix \u00e9tait comme le bruit d\u2019un torrent*." }, { "ref": "revelation-18", "bci": "17\u00a0\u00a0K\u025b n wunnin i\u2019n, n t\u0254li i bo l\u025b k\u025b m\u2019an wu sa.", "fr": "17\u00a0\u00a0Quand je l\u2019ai vu, je suis tomb\u00e9 \u00e0 ses pieds, comme mort." }, { "ref": "revelation-19", "bci": "\u0186 f\u025bli i sa fama\u2019n fuali min su, kp\u025bkun \u0254 seli min k\u025b: \u201cN\u00e1n sr\u025b kun w\u0254. Min y\u025b n ti Klikli\u2019n nin Kasi\u025bn\u2019n ni\u0254n.", "fr": "Alors il a pos\u00e9 sa main droite sur moi et m\u2019a dit\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019aie pas peur. Je suis le Premier+ et le Dernier+," }, { "ref": "revelation-21", "bci": "19\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, ninnge nga a wunnin be\u2019n, \u0254 nin ninnge nga be o l\u025b d\u0254 nga su\u2019n, kl\u025b be. Y\u025b ninnge nga be su sin\u2019n, \u0254 nin ninnge nga b\u00e9 w\u00e1 b\u00e1\u2019n, kl\u025b be wie.", "fr": "19\u00a0\u00a0\u00c9cris donc ce que tu as vu, ce qui se passe maintenant, et ce qui arrivera ensuite." }, { "ref": "revelation-25", "bci": "3\u00a0\u00a0A kle k\u025b a tra w\u0254 awl\u025bn, y\u025b min dunman\u2019n ti\u2019n, w\u2019a yacim\u025bn i s\u0254 yol\u025b. Asa ekun\u2019n, w\u2019a kp\u0254nz\u0254man.", "fr": "3\u00a0\u00a0Tu fais aussi preuve d\u2019endurance, tu as pers\u00e9v\u00e9r\u00e9 par respect pour mon nom+, tu ne t\u2019es pas d\u00e9courag\u00e9+." }, { "ref": "revelation-26", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b, \u0254 wun sa o min klun. Y\u025ble k\u025b a kloman \u019danmi\u025bn k\u025b i klikli\u2019n nun\u2019n sa kun.", "fr": "4\u00a0\u00a0Toutefois, j\u2019ai ceci contre toi\u00a0: c\u2019est que tu as perdu l\u2019amour que tu avais au d\u00e9but." }, { "ref": "revelation-28", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b a yo like kun m\u2019\u0254 ti kpa-\u0254. Y\u025ble k\u025b a kp\u0254 ninnge nga Nikolafu\u025b\u2019m be yo\u2019n. N kusu n kp\u0254 ninnge s\u0254 mun wie.", "fr": "6\u00a0\u00a0Par contre, voici ce qu\u2019il y a de bien chez toi\u00a0: tu d\u00e9testes les actions des nicola\u00eftes*+, actions que je d\u00e9teste moi aussi." }, { "ref": "revelation-33", "bci": "11\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 tie nd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kan kle as\u0254nun mun\u2019n: Sran ng\u2019\u0254 kwla\u2019n, wie\u2019n i n\u0272\u0254n su\u2019n su yom\u025bn i like fi ml\u0254nml\u0254n.\u2019", "fr": "11\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles \u00e9coute+ ce que l\u2019esprit dit aux assembl\u00e9es\u00a0: le vainqueur+ ne subira pas la deuxi\u00e8me mort+.\u201d" }, { "ref": "revelation-34", "bci": "12\u00a0\u00a0\u201cKl\u025b nd\u025b y\u025b\u2019n ko man P\u025b\u025bgamun l\u0254 as\u0254nun\u2019n i anzi\u2019n: Sran ng\u2019\u0254 le tokofi t\u025bnnd\u025bn m\u2019\u0254 la kpa\u2019n, m\u2019\u0254 l\u025b i \u0272run l\u025b i sin\u2019n, i nd\u025b m\u2019\u0254 kan\u2019n y\u025b:", "fr": "12\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0\u00c0 l\u2019ange de l\u2019assembl\u00e9e de Pergame, \u00e9cris\u00a0: Voici ce qu\u2019il dit, celui qui a la longue \u00e9p\u00e9e aiguis\u00e9e \u00e0 deux tranchants+\u00a0:" }, { "ref": "revelation-37", "bci": "15\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, a kplin su k\u025b be nga be fa like nga Nikolafu\u025b\u2019m be kle\u2019n su\u2019n, be tran \u0254 wun l\u025b wie.", "fr": "15\u00a0\u00a0De plus, chez toi, il y a aussi des gens qui suivent l\u2019enseignement des nicola\u00eftes*+." }, { "ref": "revelation-38", "bci": "16\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, kaci \u0254 akunndan\u2019n. \u0186 tim\u025bn i ti\u2019n, \u0144 m\u00e1 t\u00f3 \u0254 l\u0254 nd\u025bnd\u025b kpa. Y\u025b \u0144 m\u00e1 f\u00e1 tokofi t\u025bnnd\u025bn m\u2019\u0254 fin min nuan nun fite\u2019n, kp\u025bkun e nin be \u00e9 k\u00fan al\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors repens-\u200btoi. Sinon, je vais vite venir \u00e0 toi, et je les combattrai avec la longue \u00e9p\u00e9e qui sort de ma bouche+." }, { "ref": "revelation-43", "bci": "21\u00a0\u00a0N m\u025bnnin i bl\u025b k\u025b \u0254 kaci i akunndan\u2019n. Sanng\u025b \u0254 kunnd\u025bman k\u025b \u0254\u0301 k\u00e1ci i akunndan\u2019n naan \u0254\u0301 y\u00e1ci bian kunnd\u025bl\u025b sukusuku\u2019n nin i wunsu \u0272annzu\u025bn sa\u2019m be yol\u025b.*", "fr": "21\u00a0\u00a0Je lui ai laiss\u00e9 du temps pour qu\u2019elle se repente, mais elle ne veut pas se repentir de sa conduite sexuelle immorale*." }, { "ref": "revelation-47", "bci": "25\u00a0\u00a0Nd\u025b kunngba\u2019n y\u025b \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun-\u0254n. Y\u025ble k\u025b maan an tra like nga an le i\u2019n nun kpa lele maan n bal\u025b\u2019n ju.", "fr": "25\u00a0\u00a0Seulement, restez attach\u00e9s \u00e0 ce que vous avez, jusqu\u2019\u00e0 ce que je vienne+." }, { "ref": "revelation-48", "bci": "26\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 kwla\u2019n, m\u2019\u0254 nanti min ajal\u025b\u2019n su gu\u025b i ti nin i bo\u2019n, \u0144 m\u025b\u0301n i kwlal\u025b naan \u0254 sie nvlenvle mun,", "fr": "26\u00a0\u00a0Et au vainqueur, \u00e0 celui qui se conforme \u00e0 mes actions jusqu\u2019\u00e0 la fin, je donnerai pouvoir sur les nations+," }, { "ref": "revelation-50", "bci": "28\u00a0\u00a0Y\u025b \u0144 f\u00e1 ngl\u025bmun nzraama\u2019n \u0144 m\u025b\u0301n i.", "fr": "28\u00a0\u00a0Et je lui donnerai aussi l\u2019\u00e9toile du matin+." }, { "ref": "revelation-51", "bci": "29\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 tie nd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kan kle as\u0254nun mun\u2019n.\u2019", "fr": "29\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles \u00e9coute ce que l\u2019esprit dit aux assembl\u00e9es.\u201d" }, { "ref": "revelation-57", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 tie nd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kan kle as\u0254nun mun\u2019n.\u2019", "fr": "6\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles \u00e9coute ce que l\u2019esprit dit aux assembl\u00e9es.\u201d" }, { "ref": "revelation-62", "bci": "11\u00a0\u00a0N su kan min wun n ba. Tra like ng\u2019\u0254 o \u0254 sa nun\u2019n i kekle kpa naan sran fi w\u2019a deman \u0254 fami\u025bn kle\u2019n \u0254 sa nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0Je viens vite+. Reste attach\u00e9 \u00e0 ce que tu as, pour que personne ne prenne ta couronne+." }, { "ref": "revelation-64", "bci": "13\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 tie nd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kan kle as\u0254nun mun\u2019n.\u2019", "fr": "13\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles \u00e9coute ce que l\u2019esprit dit aux assembl\u00e9es.\u201d" }, { "ref": "revelation-66", "bci": "15\u00a0\u00a0\u2018N si ninnge nga a yo be\u2019n mun. Y\u025b n si k\u025b a j\u0254man, kusu a loman. S\u025b \u0254 ti k\u025b a j\u0254 annz\u025b a lo\u2019n, nn \u0254\u0301 y\u00f3 min f\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0\u201cJe connais tes actions et je sais que tu n\u2019es ni froid ni bouillant. Si seulement tu \u00e9tais froid ou bouillant\u00a0!" }, { "ref": "revelation-67", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b m\u0254 a j\u0254man m\u0254 kusu a loman\u2019n, m\u0254 a ti ml\u025bnml\u025bn\u2019n ti\u2019n, \u0144 m\u00e1 f\u00ed \u0254 g\u00faa w\u0254 ase.", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais comme tu es ti\u00e8de \u2014 autrement dit ni bouillant+ ni froid+\u00a0\u2014, je vais te vomir de ma bouche." }, { "ref": "revelation-70", "bci": "19\u00a0\u00a0\u201c\u2018Be kwlaa nga n klo be\u2019n n ij\u0254 be, kp\u025bkun n tu be f\u0254. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, yo juejuefu\u025b, y\u025b kaci \u0254 akunndan\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0\u201cTous ceux pour qui j\u2019ai de l\u2019affection, je leur montre leurs torts et je les corrige+. Sois donc z\u00e9l\u00e9 et repens-\u200btoi+." }, { "ref": "revelation-73", "bci": "22\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 tie nd\u025b nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n kan kle as\u0254nun mun\u2019n.\u2019\u201d", "fr": "22\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles \u00e9coute ce que l\u2019esprit dit aux assembl\u00e9es.\u201d\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-75", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n ka l\u025b jrali min su. Kp\u025bkun \u0144 n\u00edan-\u0254n, fami\u025bn bia kun o \u0272anmi\u025bn su l\u0254, y\u025b sran kun ti fami\u025bn bia s\u0254\u2019n su.", "fr": "2\u00a0\u00a0Aussit\u00f4t apr\u00e8s, je me suis trouv\u00e9 sous l\u2019influence de l\u2019esprit, et regardez\u00a0! un tr\u00f4ne dans le ciel, et quelqu\u2019un assis sur ce tr\u00f4ne+." }, { "ref": "revelation-79", "bci": "6\u00a0\u00a0Like kun m\u2019\u0254 ti k\u025b jenvie sa\u2019n, \u0254 o fami\u025bn bia\u2019n i \u0272run l\u025b. \u0186 ti k\u025b vitri sa, y\u025b \u0254 ti k\u025b y\u0254bu\u025b m\u0254 be fl\u025b i klistali\u2019n sa.", "fr": "6\u00a0\u00a0Devant le tr\u00f4ne, il y avait aussi quelque chose qui ressemblait \u00e0 une mer de verre+, semblable \u00e0 du cristal." }, { "ref": "revelation-80", "bci": "Anzi nnan be o afi\u025bn l\u025b, kan fami\u025bn bia\u2019n wo l\u025b\u2019n, y\u025b be bo sin yi\u025b i. Be \u0272run nin be sin\u2019n ti \u0272inma ngunmin.", "fr": "Au milieu du tr\u00f4ne* et autour du tr\u00f4ne se tenaient quatre cr\u00e9atures vivantes+ qui \u00e9taient pleines d\u2019yeux devant et derri\u00e8re." }, { "ref": "revelation-83", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b anzi s\u0254\u2019m b\u00e9 m\u00e1nm\u00e1n Sran ng\u2019\u0254 ti fami\u025bn bia\u2019n su m\u2019\u0254 o l\u025b tititi\u2019n, m\u0254 b\u00e9 y\u00ed i ay\u025b\u2019n, m\u0254 b\u00e9 l\u025b\u0301 i ase\u2019n,", "fr": "9\u00a0\u00a0Chaque fois que les cr\u00e9atures vivantes glorifient, honorent et remercient celui qui est assis sur le tr\u00f4ne, celui qui vit \u00e0 tout jamais+," }, { "ref": "revelation-88", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b i be nga be o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n nin-o, i be nga be o asi\u025b\u2019n su wa\u2019n nin-o, i be nga be o asi\u025b\u2019n i bo l\u0254\u2019n nin-o, be nun wie fi w\u2019a kwl\u00e1 tikeman fluwa\u2019n su naan se k\u025b \u0254\u0301 n\u00edan nun.", "fr": "3\u00a0\u00a0Mais personne ni au ciel, ni sur la terre, ni sous la terre ne pouvait ouvrir le rouleau et regarder \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur." }, { "ref": "revelation-89", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 maan n sunnin kpa, afin b\u2019a \u0272anman sran fi m\u2019\u0254 kwla tike fluwa\u2019n su, m\u0254 kusu \u0254 kwla nian nun-\u0254n.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je me suis mis \u00e0 pleurer abondamment parce qu\u2019on ne trouvait personne qui soit digne d\u2019ouvrir le rouleau et de regarder \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur." }, { "ref": "revelation-92", "bci": "7\u00a0\u00a0W\u2019a sisim\u025bn i bo, \u0254 \u0254li ko fali fluwa m\u2019\u0254 o Sran ng\u2019\u0254 ti fami\u025bn bia\u2019n su\u2019n, i sa fama\u2019n nun\u2019n.", "fr": "7\u00a0\u00a0Aussit\u00f4t, il s\u2019est avanc\u00e9 et a pris le rouleau dans la main droite de celui qui \u00e9tait assis sur le tr\u00f4ne+." }, { "ref": "revelation-95", "bci": "10\u00a0\u00a0A yoli maan be kacili fami\u025bn nin e \u019danmi\u025bn\u2019n i \u0272run jranfu\u025b. B\u00e9 d\u00ed fami\u025bn, y\u025b b\u00e9 s\u00ede asi\u025b\u2019n.\u201d", "fr": "10\u00a0\u00a0et tu as fait d\u2019eux un royaume+ et des pr\u00eatres pour notre Dieu+, et ils doivent \u00eatre rois et gouverner*+ la terre.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-99", "bci": "14\u00a0\u00a0Anzi nnan\u2019m be seli k\u025b: \u201cMaan \u0254 yo s\u0254!\u201d Kp\u025bkun kp\u025bnngb\u025bn\u2019m be kotoli, y\u025b be suli \u019danmi\u025bn.", "fr": "14\u00a0\u00a0Les quatre cr\u00e9atures vivantes disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Amen\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0; et les anciens sont tomb\u00e9s \u00e0 genoux et ont ador\u00e9." }, { "ref": "revelation-102", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 tuli like n\u0272\u0254n su nga be fa trali fluwa\u2019n i nuan\u2019n i ase\u2019n, n tili anzi n\u0272\u0254n su\u2019n i n\u025bn\u2019n. \u0186 seli k\u025b: \u201cBla!\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Quand l\u2019Agneau a ouvert le deuxi\u00e8me sceau, j\u2019ai entendu la deuxi\u00e8me cr\u00e9ature vivante+ dire\u00a0: \u00ab\u00a0Viens\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-106", "bci": "7\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 tuli like nnan su nga be fa trali fluwa\u2019n i nuan\u2019n i ase\u2019n, n tili anzi nnan su\u2019n i n\u025bn\u2019n. \u0186 seli k\u025b: \u201cBla!\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0Quand l\u2019Agneau a ouvert le quatri\u00e8me sceau, j\u2019ai entendu la voix de la quatri\u00e8me cr\u00e9ature vivante+ dire\u00a0: \u00ab\u00a0Viens\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-112", "bci": "13\u00a0\u00a0Kp\u025bkun nzraama\u2019m be fin \u0272anmi\u025bn su l\u0254 be guali asi\u025b\u2019n su k\u025b figie waka m\u0254 aunmuan dan wie fit\u025b i m\u0254 i mma amu\u025bn\u2019m be gua\u2019n sa.", "fr": "13\u00a0\u00a0et les \u00e9toiles du ciel sont tomb\u00e9es sur la terre, comme lorsqu\u2019un figuier secou\u00e9 par un grand vent laisse tomber ses figues encore vertes." }, { "ref": "revelation-113", "bci": "14\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn su l\u0254\u2019n \u0272\u0254n\u0272\u0254nnin k\u025b fluwa m\u0254 b\u2019a \u0272\u0254n\u0272\u0254n i\u2019n sa, kp\u025bkun \u0254 mlinnin. Y\u025b be tuli oka mun nin lika nga nzue bo sin yia be\u2019n be kwlaa be bo be osu\u2019n nun l\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Et le ciel s\u2019est retir\u00e9 comme un rouleau qu\u2019on enroule+, et les montagnes et les \u00eeles ont toutes \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es+." }, { "ref": "revelation-116", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin be ya c\u025bn dan\u2019n w\u2019a ju. ?Y\u025b wan y\u025b \u0254 kwla jran be \u0272run-\u0254n?\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Car le grand jour de leur col\u00e8re est arriv\u00e9+, et qui peut y r\u00e9sister+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-120", "bci": "4\u00a0\u00a0N tili be nga be sieli be nz\u0254li\u025b s\u0254\u2019n, be nuan nga be boli\u2019n. Be ti sran akpiakpi ya akpiakpi ablanan-nin-nnan (144.000). Be fin Izra\u025bli nvle\u2019n i akpasua kwlaa su:", "fr": "4\u00a0\u00a0Et j\u2019ai entendu le nombre de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 scell\u00e9s\u00a0: 144\u00a0000+, scell\u00e9s de toutes les tribus des fils d\u2019Isra\u00ebl+\u00a0:" }, { "ref": "revelation-121", "bci": "5\u00a0\u00a0Zida akpasua\u2019n nun\u2019n, be sieli sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000) be nz\u0254li\u025b.Rib\u025bnin akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Gadi akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).", "fr": "5\u00a0\u00a0de la tribu de Juda 12\u00a0000\u00a0scell\u00e9s,de la tribu de Ruben 12\u00a0000,de la tribu de Gad 12\u00a0000," }, { "ref": "revelation-122", "bci": "6\u00a0\u00a0Az\u025b\u025b akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Naftali akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Manase akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).", "fr": "6\u00a0\u00a0de la tribu d\u2019Aser 12\u00a0000,de la tribu de Nephtali 12\u00a0000,de la tribu de Manass\u00e9+ 12\u00a0000," }, { "ref": "revelation-122", "bci": "6\u00a0\u00a0Az\u025b\u025b akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Naftali akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Manase akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).", "fr": "6\u00a0\u00a0de la tribu d\u2019Aser 12\u00a0000,de la tribu de Nephtali 12\u00a0000,de la tribu de Manass\u00e9+ 12\u00a0000," }, { "ref": "revelation-123", "bci": "7\u00a0\u00a0Sime\u0254n akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Levi akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Isakaa akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).", "fr": "7\u00a0\u00a0de la tribu de Sim\u00e9on 12\u00a0000,de la tribu de L\u00e9vi 12\u00a0000,de la tribu d\u2019Issachar 12\u00a0000," }, { "ref": "revelation-124", "bci": "8\u00a0\u00a0Zabul\u0254n akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).Zoz\u025bfu akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).B\u025bnzam\u025bn akpasua\u2019n nun\u2019n, sran akpiakpi blu-nin-n\u0272\u0254n (12.000).", "fr": "8\u00a0\u00a0de la tribu de Zabulon 12\u00a0000,de la tribu de Joseph 12\u00a0000,de la tribu de Benjamin 12\u00a0000\u00a0scell\u00e9s." }, { "ref": "revelation-129", "bci": "13\u00a0\u00a0Kp\u025bnngb\u025bn\u2019m be nun kun usali min k\u025b: \u201c?Wan mun y\u025ble be nga tral\u025b ufue o be wun\u2019n? ?Y\u025b nin y\u025b be fin-\u0254n?\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0Alors l\u2019un des anciens m\u2019a demand\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Ces gens v\u00eatus de longues robes blanches+, qui sont-\u200bils et d\u2019o\u00f9 viennent-\u200bils*\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-132", "bci": "16\u00a0\u00a0Awe su kunman be kun. Nzuewe su kunman be kun. Wia\u2019n i bol\u025b\u2019n su yoman be like fi. Auny\u025by\u025b dan\u2019n su kleman be yal\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ils n\u2019auront plus faim, et ils n\u2019auront plus soif, et le soleil ne les accablera pas, ni aucune chaleur br\u00fblante+," }, { "ref": "revelation-134", "bci": "8 \u00a0K\u025b \u0254 tuli like nso su nga be fa trali fluwa\u2019n i nuan\u2019n i ase\u2019n, lika\u2019n t\u0254li bliin \u0272anmi\u025bn su l\u0254, \u0254 dili miniti k\u0254e ablasan (30).", "fr": "8 \u00a0Quand l\u2019Agneau+ a ouvert le septi\u00e8me sceau+, il y a eu dans le ciel un silence d\u2019environ une demi-heure." }, { "ref": "revelation-135", "bci": "2\u00a0\u00a0Kp\u025bkun n wunnin anzi nso nga be jran \u019danmi\u025bn \u0272run\u2019n. Be mannin be aw\u025b nso.", "fr": "2\u00a0\u00a0Et j\u2019ai vu les sept anges+ qui se tiennent debout devant Dieu, et on leur a donn\u00e9 sept trompettes." }, { "ref": "revelation-137", "bci": "4\u00a0\u00a0Ansan ng\u2019\u0254 o anzi\u2019n i sa nun\u2019n i w\u025bnsr\u025bn\u2019n nin sr\u025bl\u025b nga \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be sr\u025b i\u2019n, be \u0254li \u019danmi\u025bn i wun l\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0La fum\u00e9e de l\u2019encens br\u00fbl\u00e9 par l\u2019ange* est mont\u00e9e devant Dieu avec les pri\u00e8res+ des saints." }, { "ref": "revelation-139", "bci": "6\u00a0\u00a0Kp\u025bkun anzi nso m\u0254 aw\u025b nso o be sa nun\u2019n, be siesieli be wun naan b\u00e9 b\u00f3 be aw\u025b mun.", "fr": "6\u00a0\u00a0Et les sept anges qui avaient les sept trompettes+ se sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 en sonner." }, { "ref": "revelation-142", "bci": "9\u00a0\u00a0Jenvie\u2019n nun ninnge nga be le nguan\u2019n, m\u0254 be bubuli be nun akpasua nsan\u2019n, be akpasua kun wuli. Mmeli m\u0254 be bubuli be nun akpasua nsan\u2019n, be akpasua kun sacili.", "fr": "9\u00a0\u00a0et le tiers des animaux* qui \u00e9taient dans la mer sont morts+, et le tiers des bateaux ont fait naufrage." }, { "ref": "revelation-152", "bci": "6\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, sran\u2019m b\u00e9 k\u00fannd\u025b wie\u2019n, sanng\u025b be su wuman. B\u00e9 f\u00e1 be wun m\u00e1n wie\u2019n, sanng\u025b wie\u2019n w\u00e1nndi be.", "fr": "6\u00a0\u00a0Durant cette p\u00e9riode, les humains chercheront la mort, mais ils ne la trouveront pas\u00a0; ils souhaiteront mourir, mais la mort les fuira." }, { "ref": "revelation-154", "bci": "8\u00a0\u00a0Be le timu\u025bn k\u025b bla\u2019m be li\u025b\u2019n sa. Kp\u025bkun be je\u2019n ti k\u025b as\u0254m\u0254li\u2019m be li\u025b\u2019n sa.", "fr": "8\u00a0\u00a0et ils avaient des cheveux comme des cheveux de femmes. Leurs dents \u00e9taient comme des dents de lion+," }, { "ref": "revelation-157", "bci": "11\u00a0\u00a0Be le fami\u025bn kun. Fami\u025bn s\u0254\u2019n y\u025ble kunman dan m\u0254 be sim\u025bn i bo\u2019n i anzi\u2019n. Ebre nun\u2019n, i dunman\u2019n y\u025ble Abad\u0254n,* sanng\u025b Gl\u025bki nun\u2019n, \u0254 suan Apoli\u0254n.*", "fr": "11\u00a0\u00a0Ils ont un roi\u00a0: l\u2019ange de l\u2019ab\u00eeme+. En h\u00e9breu, son nom est Abad\u00f4n* et, en grec, c\u2019est Apoly\u00f4n*." }, { "ref": "revelation-158", "bci": "12\u00a0\u00a0\u019dr\u025bnn\u025bn klikli\u2019n w\u2019a sin. Nian! \u019dr\u025bnn\u025bn n\u0272\u0254n ekun b\u00e9 w\u00e1 b\u025b\u0301 i sin.", "fr": "12\u00a0\u00a0Un seul malheur est pass\u00e9. \u00c9coute\u00a0! Il y en a encore deux autres+ qui viennent." }, { "ref": "revelation-159", "bci": "13\u00a0\u00a0Anzi nsi\u025bn su\u2019n boli i aw\u025b\u2019n. Kp\u025bkun n tili n\u025bn kun. \u0186 fin sika \u0254kwl\u025b t\u025b yiwl\u025b m\u2019\u0254 o \u019danmi\u025bn i \u0272run l\u025b\u2019n i c\u0254nj\u0254\u2019m* be nun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Le sixi\u00e8me ange+ a sonn\u00e9 de la trompette+. Et j\u2019ai entendu une voix venant des cornes de l\u2019autel d\u2019or+ qui est devant Dieu." }, { "ref": "revelation-160", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 seli anzi nsi\u025bn su\u2019n m\u0254 aw\u025b o i sa nun\u2019n k\u025b: \u201c\u019dannji anzi nnan nga be cicili be Efrati nzue ba dan\u2019n i wun l\u025b\u2019n.\u201d", "fr": "14\u00a0\u00a0Elle disait au sixi\u00e8me ange qui avait la trompette\u00a0: \u00ab\u00a0Lib\u00e8re les quatre anges qui sont attach\u00e9s pr\u00e8s du grand fleuve, l\u2019Euphrate+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-162", "bci": "16\u00a0\u00a0Sonja nga be fu nn\u025bn kpanng\u0254\u2019n be ti mili\u0254n ya n\u0272\u0254n (200.000.000). K\u025b be boli be nuan\u2019n, n tili.", "fr": "16\u00a0\u00a0Les troupes comptaient deux myriades de myriades* de cavaliers \u2014 j\u2019ai entendu leur nombre." }, { "ref": "revelation-164", "bci": "18\u00a0\u00a0\u019dr\u025bnn\u025bn nsan m\u0254 be y\u025ble sin\u2019n nin w\u025bnsr\u025bn\u2019n, \u0254 nin sufru\u2019n be kunnin sran m\u0254 be bubuli be nun akpasua nsan\u2019n, be nun akpasua kun.", "fr": "18\u00a0\u00a0Un tiers des humains ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par ces trois fl\u00e9aux\u00a0: le feu, la fum\u00e9e et le soufre qui sortaient de leurs bouches." }, { "ref": "revelation-170", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 kpannin kekle kpa k\u025b as\u0254m\u0254li sa. K\u025b \u0254 kpannin s\u0254\u2019n, \u0272anmi\u025bn kplal\u025b nso\u2019m be ij\u0254li.", "fr": "3\u00a0\u00a0et il a cri\u00e9 d\u2019une voix forte comme lorsqu\u2019un lion rugit+. Quand il a cri\u00e9, les voix des sept tonnerres+ ont retenti." }, { "ref": "revelation-172", "bci": "5\u00a0\u00a0Anzi nga n wunnin k\u025b \u0254 jin jenvie\u2019n nin asi\u025b ba\u2019n su\u2019n, \u0254 tinng\u025bli i sa fama\u2019n \u0272anmi\u025bn su l\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0L\u2019ange que j\u2019ai vu debout sur la mer et sur la terre a lev\u00e9 la main droite vers le ciel" }, { "ref": "revelation-178", "bci": "11\u00a0\u00a0Y\u025b be seli min k\u025b: \u201cNvlenvle nin m\u025bnm\u025bn\u2019m be nunfu\u025b mun, \u0254 nin be nga be kan ani\u025bn wafawafa\u2019n nin fami\u025bn kpanngban be wun nd\u025b nga \u019danmi\u025bn kan kleli w\u0254\u2019n, \u0254 fata k\u025b a k\u025bn i ekun.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Alors on m\u2019a dit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu dois proph\u00e9tiser de nouveau \u00e0 propos de peuples, de nations, de langues et de nombreux rois.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-181", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0143 m\u00e1 y\u00f3 maan min lalofu\u025b n\u0272\u0254n\u2019m b\u00e9 w\u00e1 wl\u00e1 baj\u025b tral\u025b, y\u025b b\u00e9 f\u00e1 c\u025bn ba akpi kun ya n\u0272\u0254n ablesi\u025bn (1.260) b\u00e9 k\u00e1n min nuan nd\u025b.\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Je ferai proph\u00e9tiser mes deux t\u00e9moins, v\u00eatus d\u2019une toile de sac, pendant 1\u00a0260\u00a0jours.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-182", "bci": "4\u00a0\u00a0Olivie waka n\u0272\u0254n mun nin kannin siewl\u025b n\u0272\u0254n\u2019m be ti min lalofu\u025b s\u0254\u2019m be nz\u0254li\u025b, y\u025b be jinjin asi\u025b\u2019n i Min\u2019n i \u0272run l\u025b.", "fr": "4\u00a0\u00a0Ces deux t\u00e9moins sont symbolis\u00e9s par les deux oliviers+ et les deux porte-lampes+, et ils se tiennent debout devant le Seigneur de la terre+." }, { "ref": "revelation-185", "bci": "7\u00a0\u00a0K\u025b be wieli be nd\u025b\u2019n i kan\u2019n, nn\u025bn wl\u025bfu\u025b m\u2019\u0254 fin kunman dan m\u0254 be sim\u025bn i bo\u2019n nun\u2019n, \u0254 fiteli. Kp\u025bkun \u0254 nin be kunnin al\u025b, \u0254 kwlali be, y\u025b \u0254 kunnin be.", "fr": "7\u00a0\u00a0Quand ils auront fini de rendre t\u00e9moignage, la b\u00eate sauvage qui monte de l\u2019ab\u00eeme leur fera la guerre, les vaincra et les tuera+." }, { "ref": "revelation-192", "bci": "14\u00a0\u00a0\u019dr\u025bnn\u025bn n\u0272\u0254n su\u2019n w\u2019a sin. \u019dr\u025bnn\u025bn nsan su\u2019n su ba nd\u025bnd\u025b kpa.", "fr": "14\u00a0\u00a0Le deuxi\u00e8me malheur+ est pass\u00e9. \u00c9coute\u00a0! Le troisi\u00e8me vient vite." }, { "ref": "revelation-194", "bci": "16\u00a0\u00a0Kp\u025bkun kp\u025bnngb\u025bn abla\u0254n-nin-nnan (24) nga be titi fami\u025bn bia\u2019m be su \u019danmi\u025bn i \u0272run\u2019n, be utuli be \u0272in ase be suli \u019danmi\u025bn.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et les 24\u00a0anciens+ qui \u00e9taient assis devant Dieu sur leurs tr\u00f4nes se sont prostern\u00e9s* et ont ador\u00e9 Dieu," }, { "ref": "revelation-199", "bci": "2\u00a0\u00a0Bla\u2019n ti wunnz\u025bfu\u025b, y\u025b i ba wul\u025b bl\u025b\u2019n w\u2019a ju. \u0186 maan i klun m\u2019\u0254 yo i ya\u2019n ti\u2019n, \u0254 kpan.", "fr": "2\u00a0\u00a0Elle \u00e9tait enceinte, et elle criait dans les douleurs et les tourments de l\u2019accouchement." }, { "ref": "revelation-203", "bci": "6\u00a0\u00a0Kp\u025bkun bla\u2019n wanndi \u0254li aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254. \u019danmi\u025bn siesieli lika kun l\u0254 m\u025bnnin i naan be m\u025bn i like l\u0254 naan \u0254 di. \u0186\u0301 tr\u00e1n l\u0254 lele c\u025bn ba akpi kun ya n\u0272\u0254n ablesi\u025bn (1.260).", "fr": "6\u00a0\u00a0Et la femme s\u2019est enfuie dans le d\u00e9sert, o\u00f9 Dieu lui a pr\u00e9par\u00e9 un endroit o\u00f9 elle sera nourrie pendant 1\u00a0260\u00a0jours+." }, { "ref": "revelation-205", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b drag\u0254n\u2019n nin i anzi mun b\u2019a kwlaman be,* y\u025b b\u2019a \u0272anman tranwl\u025b \u0272anmi\u025bn su l\u0254 kun ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "8\u00a0\u00a0mais ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 les plus forts*, et il n\u2019y a plus eu de place pour eux dans le ciel." }, { "ref": "revelation-207", "bci": "10\u00a0\u00a0N tili n\u025bn dan kun \u0272anmi\u025bn su l\u0254. \u0186 se k\u025b:", "fr": "10\u00a0\u00a0Et j\u2019ai entendu dans le ciel une voix forte dire\u00a0:" }, { "ref": "revelation-211", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b drag\u0254n\u2019n wunnin k\u025b b\u2019a k\u025bn i bo b\u2019a yi i asi\u025b\u2019n su\u2019n, \u0254 kleli bla m\u2019\u0254 wuli ba yasua\u2019n i \u0272r\u025bnn\u025bn.", "fr": "13\u00a0\u00a0Or, quand le dragon a vu qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 sur la terre+, il a pers\u00e9cut\u00e9 la femme+ qui avait donn\u00e9 naissance au gar\u00e7on." }, { "ref": "revelation-213", "bci": "15\u00a0\u00a0Kp\u025bkun wuo\u2019n fili nzue dan wie guali naan \u0254 m\u025bn bla\u2019n.", "fr": "15\u00a0\u00a0Et de sa gueule, le serpent a vomi de l\u2019eau derri\u00e8re la femme, de l\u2019eau comme un fleuve pour la noyer*." }, { "ref": "revelation-216", "bci": "13 \u00a0\u0186* ko jrannin jenvie\u2019n i nuan aun\u0272an\u2019n nun.", "fr": "13 \u00a0Et il* s\u2019est arr\u00eat\u00e9 sur le sable de la mer." }, { "ref": "revelation-225", "bci": "9\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 fa sie.", "fr": "9\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un a des oreilles, qu\u2019il \u00e9coute+." }, { "ref": "revelation-229", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 yo sa dandan mun. \u0186 yo maan sin fin \u0272anmi\u025bn su l\u0254 jra asi\u025b\u2019n su. \u0186 yo i s\u0254 kl\u0254 sran\u2019m be kwlaa be \u0272run.", "fr": "13\u00a0\u00a0Et elle accomplit de grands signes, faisant m\u00eame descendre sur la terre du feu du ciel, sous les yeux des humains." }, { "ref": "revelation-239", "bci": "5\u00a0\u00a0B\u2019a timan gbl\u025b nd\u025b fi be nuan\u2019n nun le. Fi\u025bn kaan sa nunman be wun.", "fr": "5\u00a0\u00a0et il ne s\u2019est pas trouv\u00e9 de tromperie dans leur bouche\u00a0; ils sont sans tache+." }, { "ref": "revelation-246", "bci": "12\u00a0\u00a0I l\u025b nun\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u019danmi\u025bn i sran m\u0254 be f\u025b i mmla\u2019m be su titi\u2019n, m\u0254 be lafi \u019danmi\u025bn su kpa k\u025b Zezi sa\u2019n, be jran kekle.\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il faut de l\u2019endurance aux saints+, ceux qui ob\u00e9issent aux commandements de Dieu et restent attach\u00e9s \u00e0 la foi+ en* J\u00e9sus.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-250", "bci": "16\u00a0\u00a0Kp\u025bkun anzi ng\u2019\u0254 o \u0272anmi\u025bn ufue\u2019n su\u2019n f\u025bli i wl\u0254s\u0254\u2019n wl\u025bli i asi\u025b\u2019n su ninnge\u2019m be nun naan w\u2019a kp\u025bkp\u025b be.", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors celui qui \u00e9tait assis sur le nuage a fait passer sa faucille sur la terre, et la terre a \u00e9t\u00e9 moissonn\u00e9e." }, { "ref": "revelation-251", "bci": "17\u00a0\u00a0Anzi kun ekun fin \u019danmi\u025bn i sua\u2019n m\u2019\u0254 o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n nun fiteli. Wl\u0254s\u0254 m\u2019\u0254 la kpa\u2019n wo i sa nun wie.", "fr": "17\u00a0\u00a0Un autre ange encore est sorti du temple-sanctuaire qui est dans le ciel, et lui aussi avait une faucille aiguis\u00e9e." }, { "ref": "revelation-257", "bci": "3\u00a0\u00a0Be su to Moizi m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn i sran\u2019n, \u0254 nin Bua ba\u2019n be jue\u2019n. Be to se k\u025b:", "fr": "3\u00a0\u00a0Et ils chantaient le chant de Mo\u00efse+, l\u2019esclave de Dieu, et le chant de l\u2019Agneau+\u00a0:" }, { "ref": "revelation-258", "bci": "\u201c\u019danmi\u025bn Zoova, w\u0254 m\u0254 a kwla sa\u2019n kwlaa yo\u2019n, sa nga a yo be\u2019n be ti dandan, y\u025b be ti abonuan. W\u0254 m\u0254 k\u025b \u0254 f\u025b i laa lele\u2019n a ti Fami\u025bn\u2019n, \u0254 atin\u2019m be ti seiin, y\u025b be ti kpa.", "fr": "\u00ab\u00a0Grandes et prodigieuses sont tes \u0153uvres+, J\u00e9hovah* Dieu, le Tout-Puissant+. Justes et vraies sont tes mani\u00e8res d\u2019agir+, Roi d\u2019\u00e9ternit\u00e9+." }, { "ref": "revelation-260", "bci": "5\u00a0\u00a0I sin\u2019n, n wunnin \u019danmi\u025bn i tannin sua nga i lalofu\u025b\u2019n wo nun\u2019n, \u0272anmi\u025bn su l\u0254. I anuan\u2019m be la su.", "fr": "5\u00a0\u00a0Apr\u00e8s cela, voici ce que j\u2019ai vu\u00a0: le sanctuaire de la tente du t\u00e9moignage+ a \u00e9t\u00e9 ouvert dans le ciel+," }, { "ref": "revelation-267", "bci": "4\u00a0\u00a0I nsan su\u2019n utuli like ng\u2019\u0254 o i kpongbo ba\u2019n nun\u2019n nzue ba mun nin nzue ti\u2019m be nun. Kp\u025bkun be kacili mmoja.", "fr": "4\u00a0\u00a0Le troisi\u00e8me a vers\u00e9 son bol dans les fleuves et les sources d\u2019eau+. Et ils sont devenus du sang+." }, { "ref": "revelation-269", "bci": "6\u00a0\u00a0Y\u025ble k\u025b be guali \u0254 sran mun nin \u0254 nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be mmoja\u2019n i ase. Y\u025b \u0254 kusu a mannin be mmoja naan be n\u0254n. I s\u0254 m\u0254 a yoli be\u2019n, \u0254 nin be fata.\u201d", "fr": "6\u00a0\u00a0Comme ils ont vers\u00e9 le sang des saints et des proph\u00e8tes+, tu leur as donn\u00e9 du sang \u00e0 boire+\u00a0; ils le m\u00e9ritent+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-270", "bci": "7\u00a0\u00a0Kp\u025bkun n tili nd\u025b nga t\u025b yiwl\u025b\u2019n kannin\u2019n. \u0186 seli k\u025b: \u201c\u019danmi\u025bn Zoova, w\u0254 m\u0254 a kwla sa kwlaa yo\u2019n, j\u0254l\u025b nga a di be\u2019n be ti nanwl\u025b, y\u025b be ti su.\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0Et j\u2019ai entendu l\u2019autel dire\u00a0: \u00ab\u00a0Oui, J\u00e9hovah* Dieu, le Tout-Puissant+, tes jugements* sont vrais et justes+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-271", "bci": "8\u00a0\u00a0I nnan su\u2019n utuli like ng\u2019\u0254 o i kpongbo ba\u2019n nun\u2019n wia\u2019n su. Kp\u025bkun be mannin wia\u2019n i atin k\u025b \u0254 yra sran mun.", "fr": "8\u00a0\u00a0Le quatri\u00e8me a vers\u00e9 son bol sur le soleil+, et on a donn\u00e9 au soleil le pouvoir de br\u00fbler les humains par sa chaleur*." }, { "ref": "revelation-279", "bci": "16\u00a0\u00a0Be yiayiali be lika nga Ebre nun\u2019n be fl\u025b i Aamaged\u0254n\u2019n* i nun.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et les paroles inspir\u00e9es ont rassembl\u00e9 les rois au lieu qu\u2019on appelle en h\u00e9breu Armagu\u00e9don*+." }, { "ref": "revelation-283", "bci": "20\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, asi\u025b nga nzue bo sin yia be\u2019n, be wanndili, y\u025b b\u2019a wunman oka\u2019m be kun.", "fr": "20\u00a0\u00a0Et toutes les \u00eeles se sont enfuies, et les montagnes ont disparu+." }, { "ref": "revelation-290", "bci": "6\u00a0\u00a0N wunnin k\u025b bla\u2019n w\u2019a n\u0254n \u019danmi\u025bn i sran mun nin Zezi i lalofu\u025b\u2019m be mmoja\u2019n lelee w\u2019a bo.", "fr": "6\u00a0\u00a0Et j\u2019ai vu que la femme \u00e9tait ivre du sang des saints et du sang des t\u00e9moins de J\u00e9sus+." }, { "ref": "revelation-291", "bci": "Nanwl\u025b, k\u025b n wunnin i\u2019n, \u0254 boli min nuan dan.", "fr": "Eh bien, en la voyant, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9." }, { "ref": "revelation-294", "bci": "9\u00a0\u00a0\u201c\u0186 fata k\u025b sran si ngwl\u025bl\u025b naan w\u2019a wun nd\u025b y\u025b\u2019n i wl\u025b: Nn\u025bn\u2019n i ti nso\u2019m be ti oka nso. Y\u025b bla\u2019n ti oka s\u0254\u2019m be su.", "fr": "9\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il faut un esprit* plein de sagesse\u00a0: Les sept t\u00eates+ repr\u00e9sentent sept montagnes, sur lesquelles la femme est assise." }, { "ref": "revelation-294", "bci": "9\u00a0\u00a0\u201c\u0186 fata k\u025b sran si ngwl\u025bl\u025b naan w\u2019a wun nd\u025b y\u025b\u2019n i wl\u025b: Nn\u025bn\u2019n i ti nso\u2019m be ti oka nso. Y\u025b bla\u2019n ti oka s\u0254\u2019m be su.", "fr": "9\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il faut un esprit* plein de sagesse\u00a0: Les sept t\u00eates+ repr\u00e9sentent sept montagnes, sur lesquelles la femme est assise." }, { "ref": "revelation-296", "bci": "11\u00a0\u00a0Nn\u025bn ng\u2019\u0254 o l\u025b laa m\u2019\u0254 nunman l\u025b d\u0254 nga su\u2019n, \u0254 ti fami\u025bn\u2019m be m\u0254cu\u025b su\u2019n. Sanng\u025b \u0254 fin be nso mun. Y\u025b b\u00e9 w\u00e1 n\u00fann\u00fan i.", "fr": "11\u00a0\u00a0Et la b\u00eate sauvage qui \u00e9tait mais n\u2019est pas+, c\u2019est un huiti\u00e8me roi. Elle provient des sept, et elle s\u2019en va \u00e0 la destruction." }, { "ref": "revelation-298", "bci": "13\u00a0\u00a0Be akunndan\u2019n ti kun. \u0186 maan be fali be tinmin\u2019n nin be kwlal\u025b\u2019n mannin nn\u025bn\u2019n.", "fr": "13\u00a0\u00a0Ils ont une seule et m\u00eame intention, et ils donnent leur puissance et leur pouvoir \u00e0 la b\u00eate sauvage." }, { "ref": "revelation-303", "bci": "18\u00a0\u00a0Y\u025b bla nga a wunnin i\u2019n, y\u025ble kl\u0254 dan\u2019n. \u0186 sie asi\u025b\u2019n su fami\u025bn mun.\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0Et la femme+ que tu as vue repr\u00e9sente la grande ville qui r\u00e8gne sur les rois de la terre.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-304", "bci": "18 \u00a0I sin\u2019n, n wunnin anzi kun ekun. \u0186 fin \u0272anmi\u025bn su l\u0254 su jra, \u0254 le kwlal\u025b kpa. I \u0272run \u0272an\u0272an\u2019n kpajali asi\u025b\u2019n su.", "fr": "18 \u00a0Apr\u00e8s cela, j\u2019ai vu descendre du ciel un autre ange, ayant un grand pouvoir, et la terre a \u00e9t\u00e9 illumin\u00e9e de sa gloire." }, { "ref": "revelation-308", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin ninnge t\u025bt\u025b ng\u2019\u0254 yoli be\u2019n, b\u2019a s\u0254n lele b\u2019a ju \u0272anmi\u025bn su l\u0254. Y\u025b \u019danmi\u025bn i wla w\u2019a kp\u025bn be su.", "fr": "5\u00a0\u00a0Car ses p\u00e9ch\u00e9s se sont accumul\u00e9s jusqu\u2019au ciel+, et Dieu s\u2019est rappel\u00e9 ses crimes*+." }, { "ref": "revelation-314", "bci": "11\u00a0\u00a0\u201cAsa ekun\u2019n, asi\u025b\u2019n su aata difu\u025b\u2019m b\u00e9 s\u00fan, y\u025b b\u00e9 b\u00f3 awuyomo. Afin sran fi nunman l\u025b kun naan w\u2019a to ninnge kpanngban nga be yo be at\u025b\u2019n.", "fr": "11\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Et les marchands de la terre pleureront et m\u00e8neront deuil \u00e0 son sujet, parce que personne n\u2019ach\u00e8tera plus leurs produits\u00a0:" }, { "ref": "revelation-320", "bci": "17\u00a0\u00a0D\u0254 kunngba su\u2019n, \u0254 a\u0272anbeun kwlaa s\u0254\u2019n w\u2019a saci!\u2019", "fr": "17\u00a0\u00a0En une heure seulement, d\u2019aussi grandes richesses ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9es\u00a0!\u201d" }, { "ref": "revelation-322", "bci": "18\u00a0\u00a0kp\u025bkun k\u025b b\u00e9 w\u00fan k\u025b b\u2019a yr\u025b i naan w\u025bnsr\u025bn su fin l\u0254 fite\u2019n, b\u00e9 kp\u00e1n b\u00e9 s\u00e9 k\u025b: \u2018?Kl\u0254 onin y\u025b \u0254 ti k\u025b kl\u0254 dan nga sa-\u0254?\u2019", "fr": "18\u00a0\u00a0et, regardant la fum\u00e9e de son incendie, ils crieront\u00a0: \u201cQuelle ville \u00e9tait comparable \u00e0 la grande ville\u00a0?\u201d" }, { "ref": "revelation-335", "bci": "7\u00a0\u00a0Maan e klun j\u0254, maan e klun j\u0254 tratra su, y\u025b maan e m\u025bnm\u025bn i. Afin Bua ba\u2019n i aja c\u025bn\u2019n w\u2019a ju, y\u025b i yi\u2019n w\u2019a siesie i wun.", "fr": "7\u00a0\u00a0R\u00e9jouissons-\u200bnous, que notre joie d\u00e9borde\u00a0! Rendons-\u200blui gloire, car le mariage de l\u2019Agneau est arriv\u00e9, et sa femme s\u2019est pr\u00e9par\u00e9e." }, { "ref": "revelation-341", "bci": "13\u00a0\u00a0Mmoja o* tral\u025b ng\u2019\u0254 o i wun\u2019n nun. Y\u025b dunman nga be fa fl\u025b i\u2019n, y\u025ble \u019danmi\u025bn Nd\u025b\u2019n.", "fr": "13\u00a0\u00a0Il est habill\u00e9 d\u2019un v\u00eatement de dessus tach\u00e9* de sang. On l\u2019appelle \u00ab\u00a0La Parole+ de Dieu\u00a0\u00bb." }, { "ref": "revelation-342", "bci": "14\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u0272anmi\u025bn su l\u0254 al\u025b kunfu\u025b m\u0254 be o nn\u025bn kpanng\u0254 ufueufue\u2019m be su\u2019n, be su i su. Be wun tral\u025b\u2019n ti l\u025bn kpa, \u0254 ti ufue, y\u025b \u0254 ti y\u025biin.", "fr": "14\u00a0\u00a0Les arm\u00e9es c\u00e9lestes, habill\u00e9es de fin lin, blanc et pur, le suivaient sur des chevaux blancs." }, { "ref": "revelation-344", "bci": "16\u00a0\u00a0Dunman kun kl\u025b i tral\u025b\u2019n su, kan i s\u0254wa\u2019n wo l\u025b\u2019n. Dunman s\u0254\u2019n y\u025ble fami\u025bn\u2019m be Fami\u025bn nin siefu\u025b\u2019m be Siefu\u025b.", "fr": "16\u00a0\u00a0Sur son v\u00eatement de dessus, oui sur sa cuisse, il y a un nom \u00e9crit\u00a0: Roi des rois et Seigneur des seigneurs+." }, { "ref": "revelation-350", "bci": "20 \u00a0N wunnin anzi kun, \u0254 fin \u0272anmi\u025bn su l\u0254 su jra. Kunman dan m\u0254 be sim\u025bn i bo\u2019n i lakle\u2019n nin jr\u0254k\u0254 dan kun be wo i sa nun.", "fr": "20 \u00a0Et j\u2019ai vu descendre du ciel un ange tenant \u00e0 la main la cl\u00e9 de l\u2019ab\u00eeme+ et une grande cha\u00eene." }, { "ref": "revelation-351", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0186 trali drag\u0254n m\u0254 y\u025ble wuo lalaa\u2019n, m\u0254 y\u025ble Su\u025bn t\u0254nfu\u025b\u2019n nin Satan\u2019n. \u0186 cili i naan \u0254 ka s\u0254 lele afu\u025b akpi (1.000).", "fr": "2\u00a0\u00a0Il a saisi le dragon+, le serpent originel+, qui est le Diable+ et Satan+, et il l\u2019a encha\u00een\u00e9 pour 1\u00a0000\u00a0ans." }, { "ref": "revelation-354", "bci": "5\u00a0\u00a0(Sran onga\u2019m b\u2019a \u0272anman nguan lele naan afu\u025b akpi\u2019n (1.000) w\u2019a wie.) Sran c\u025bnl\u025b klikli\u2019n y\u025b \u0254 o l\u025b-\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0(Les autres morts+ n\u2019ont pas pris vie avant la fin des 1\u00a0000\u00a0ans.) C\u2019est l\u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9surrection+." }, { "ref": "revelation-356", "bci": "7\u00a0\u00a0K\u025b afu\u025b akpi\u2019n (1.000) i nuan ko yia\u2019n, b\u00e9 y\u00e1ci Satan nun, \u0254\u0301 f\u00edn bisua f\u00edte.", "fr": "7\u00a0\u00a0D\u00e8s la fin des 1\u00a0000\u00a0ans, Satan sera lib\u00e9r\u00e9 de sa prison," }, { "ref": "revelation-363", "bci": "14\u00a0\u00a0Be toli wie\u2019n nin Ndia\u2019n* be yili be sin dan\u2019n nun. Sin dan\u2019n y\u025ble wie\u2019n i n\u0272\u0254n su\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Et la mort et la Tombe* ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9es dans le lac de feu+. Le lac de feu+ repr\u00e9sente la deuxi\u00e8me mort+." }, { "ref": "revelation-364", "bci": "15\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be nga be dunman nunman nguan fluwa\u2019n nun\u2019n, be to be guali sin dan\u2019n nun.", "fr": "15\u00a0\u00a0Et tous ceux dont le nom n\u2019\u00e9tait pas \u00e9crit dans le livre de vie+ ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s dans le lac de feu+." }, { "ref": "revelation-365", "bci": "21 \u00a0I sin\u2019n, n wunnin \u0272anmi\u025bn su ufl\u025bufl\u025b kun, \u0254 nin asi\u025b ufl\u025bufl\u025b kun. \u019danmi\u025bn su laa li\u025b\u2019n nin asi\u025b laa li\u025b\u2019n, \u0254 nin jenvie\u2019n be nunman l\u025b kun.", "fr": "21 \u00a0Et j\u2019ai vu un nouveau ciel et une nouvelle terre+\u00a0; car l\u2019ancien ciel et l\u2019ancienne terre avaient disparu+, et la mer+ n\u2019existe plus." }, { "ref": "revelation-371", "bci": "7\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 kwla\u2019n, \u0144 f\u00e1 ninnge s\u0254 mun \u0144 m\u025b\u0301n i, y\u025b \u0144 y\u00f3 i \u019danmi\u025bn, kp\u025bkun \u0254\u0301 y\u00f3 min wa.", "fr": "7\u00a0\u00a0Le vainqueur h\u00e9ritera de cela, et je serai son Dieu et il sera mon fils." }, { "ref": "revelation-377", "bci": "13\u00a0\u00a0I bue ng\u2019\u0254 o wia afili\u025b l\u0254\u2019n, i anuan\u2019n ti nsan. I bue ng\u2019\u0254 o nglo l\u0254 lika\u2019n nun\u2019n, i anuan\u2019n ti nsan. I bue ng\u2019\u0254 o ngua l\u0254 lika\u2019n nun\u2019n, i anuan\u2019n ti nsan. Kp\u025bkun i bue ng\u2019\u0254 o wia at\u0254li\u025b l\u0254\u2019n, i anuan\u2019n ti nsan.", "fr": "13\u00a0\u00a0Il y avait trois portes \u00e0 l\u2019est, trois portes au nord, trois portes au sud et trois portes \u00e0 l\u2019ouest+." }, { "ref": "revelation-381", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186 sunnzinnin kl\u0254\u2019n i wun tal\u025b\u2019n wie. \u0186 ti kude ya kun ablanan-nin-nnan (144).* \u0186 sunnzunnin i k\u025b kl\u0254 sran mun nin anzi\u2019m be fa sunnzun like\u2019n sa.", "fr": "17\u00a0\u00a0Il a aussi mesur\u00e9 la muraille\u00a0: 144\u00a0coud\u00e9es*, d\u2019apr\u00e8s une mesure d\u2019homme, qui est en m\u00eame temps une mesure d\u2019ange." }, { "ref": "revelation-382", "bci": "18\u00a0\u00a0Zaspu y\u025b be fa kplannin kl\u0254\u2019n i wun tal\u025b\u2019n ni\u0254n. Y\u025b kl\u0254\u2019n ti sika \u0254kwl\u025b ngunmin. \u0186 ti k\u025b vitri m\u2019\u0254 ti y\u025biin\u2019n sa.", "fr": "18\u00a0\u00a0La muraille \u00e9tait construite en jaspe+, et la ville, c\u2019\u00e9tait de l\u2019or pur semblable \u00e0 du verre limpide." }, { "ref": "revelation-386", "bci": "22\u00a0\u00a0M\u2019an wunman \u019danmi\u025bn i sua kl\u0254\u2019n su. Afin \u019danmi\u025bn Zoova m\u2019\u0254 kwla sa\u2019n kwlaa yo\u2019n nin Bua ba\u2019n y\u025b be ti \u019danmi\u025bn i sua kl\u0254 s\u0254\u2019n su-\u0254.", "fr": "22\u00a0\u00a0Je n\u2019ai pas vu de temple dans la ville, car J\u00e9hovah* Dieu le Tout-Puissant+ est son temple, ainsi que l\u2019Agneau." }, { "ref": "revelation-387", "bci": "23\u00a0\u00a0Kl\u0254\u2019n mianman wia\u2019n nin anglo ba\u2019n be kpajal\u025b\u2019n i wun. Afin \u019danmi\u025bn i a\u0272run\u0272an\u2019n kpaja kl\u0254\u2019n su. Y\u025b kl\u0254\u2019n i su kannin\u2019n y\u025ble Bua ba\u2019n.", "fr": "23\u00a0\u00a0Et elle n\u2019a pas besoin du soleil ni de la lune pour l\u2019\u00e9clairer, car la gloire de Dieu l\u2019illumine+, et sa lampe c\u2019est l\u2019Agneau+." }, { "ref": "revelation-388", "bci": "24\u00a0\u00a0I kpajal\u025b\u2019n ti\u2019n, nvlenvle\u2019m be nunfu\u025b\u2019m b\u00e9 w\u00fan ase b\u00e9 n\u00e1nti. Kp\u025bkun asi\u025b\u2019n su fami\u025bn\u2019m b\u00e9 f\u00e1 be a\u0272run\u0272an\u2019n wl\u00fa kl\u0254\u2019n nun.", "fr": "24\u00a0\u00a0Et les nations marcheront guid\u00e9es par sa lumi\u00e8re+, et les rois de la terre y apporteront leur gloire." }, { "ref": "revelation-389", "bci": "25\u00a0\u00a0Kl\u0254 s\u0254\u2019n i anuan\u2019m b\u00e9 l\u00e1 su wia nun tititi. Afin ali\u025b su sanman kl\u0254 s\u0254\u2019n su.", "fr": "25\u00a0\u00a0Ses portes ne seront ferm\u00e9es \u00e0 aucun moment de la journ\u00e9e, car l\u00e0, la nuit n\u2019existera pas+." }, { "ref": "revelation-390", "bci": "26\u00a0\u00a0Y\u025b b\u00e9 f\u00e1 nvlenvle\u2019m be a\u0272run\u0272an\u2019n b\u00e9 wl\u00fa kl\u0254\u2019n nun, kp\u025bkun b\u00e9 y\u00ed i ay\u025b.", "fr": "26\u00a0\u00a0Et on y apportera la gloire et l\u2019honneur des nations+." }, { "ref": "revelation-395", "bci": "4\u00a0\u00a0Be \u0272in t\u025b\u0301 i \u0272run. B\u00e9 kl\u025b\u0301 i dunman\u2019n be ngban\u2019n su.", "fr": "4\u00a0\u00a0et ils verront son visage+, et son nom sera sur leurs fronts+." }, { "ref": "revelation-398", "bci": "7\u00a0\u00a0Nian! N su kan min wun n ba. Sran ng\u2019\u0254 fa \u019danmi\u025bn i nuan nd\u025b ng\u2019\u0254 o fluwa nga nun\u2019n su\u2019n, i li\u025b su ti ye.\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00c9coute\u00a0! Je viens vite+. Heureux celui qui tient compte des paroles proph\u00e9tiques de ce rouleau+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-401", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0186 seli min ekun k\u025b: \u201cN\u00e1n fia \u019danmi\u025bn nuan nd\u025b ng\u2019\u0254 o fluwa nga nun\u2019n su. Afin bl\u025b nga be sieli\u2019n, w\u2019a mantan koko kpa.", "fr": "10\u00a0\u00a0Il a ajout\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Ne scelle pas les paroles proph\u00e9tiques de ce rouleau, car le temps fix\u00e9 est proche." }, { "ref": "revelation-404", "bci": "13\u00a0\u00a0N ti Alfa nin Omega,* n ti klikli\u2019n nin kasi\u025bn\u2019n, n ti bo bol\u025b nin awieli\u025b.", "fr": "13\u00a0\u00a0Je suis l\u2019Alpha et l\u2019Om\u00e9ga*+, le premier et le dernier, le commencement et la fin." }, { "ref": "revelation-411", "bci": "20\u00a0\u00a0\u201cSran ng\u2019\u0254 kan ninnge s\u0254\u2019m be nd\u025b\u2019n se k\u025b, \u2018\u0190\u025bn, n su kan min wun n ba.\u2019\u201d", "fr": "20\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Celui qui atteste ces choses dit\u00a0: \u201cOui, je viens vite+.\u201d\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-412", "bci": "\u201cMaan \u0254 yo s\u0254! E Min Zezi, bla.\u201d", "fr": "\u00ab\u00a0Amen\u00a0! Viens, Seigneur J\u00e9sus.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "revelation-413", "bci": "21\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi yo \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be kwlaa be ye.", "fr": "21\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus soit avec les saints." }, { "ref": "1-jean-3", "bci": "4\u00a0\u00a0E su kl\u025b nd\u025b s\u0254 mun e bl\u025b amun naan amun klun j\u0254 kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Et nous \u00e9crivons ces choses pour que notre joie soit compl\u00e8te." }, { "ref": "1-jean-7", "bci": "8\u00a0\u00a0S\u025b e se k\u025b, \u201cSa t\u025b kaan sa nunman e wun\u2019n,\u201d nn e su laka e b\u0254b\u0254 e wun, y\u025b nn e timan nanwl\u025bfu\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Si nous d\u00e9clarons\u00a0: \u00ab\u00a0Nous n\u2019avons pas de p\u00e9ch\u00e9\u00a0\u00bb, nous nous trompons nous-\u200bm\u00eames+ et la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019est pas en nous." }, { "ref": "1-jean-8", "bci": "9\u00a0\u00a0S\u025b e di sa t\u025b nga e yo\u2019n i nanwl\u025b\u2019n, k\u025b m\u2019\u0254 ti nanwl\u025bfu\u025b m\u2019\u0254 yo sa\u2019n i nuan su\u2019n ti\u2019n, \u0254\u0301 y\u00e1ci e wun sa t\u025b\u2019n kwlaa c\u025b\u0301 e. Y\u025b \u0254\u0301 w\u00fannzin e, \u0254 maan e sa t\u025b\u2019m be kwlaa b\u00e9 w\u00ede.", "fr": "9\u00a0\u00a0Si nous confessons nos p\u00e9ch\u00e9s, il est fid\u00e8le et juste pour nous pardonner nos p\u00e9ch\u00e9s et nous purifier de toute injustice+." }, { "ref": "1-jean-9", "bci": "10\u00a0\u00a0S\u025b e se k\u025b, \u201cY\u2019a yoman sa t\u025b\u2019n,\u201d nn e su se k\u025b \u0254 ti ato buafu\u025b, y\u025b nn i nd\u025b\u2019n nunman e awl\u025bn\u2019n nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Si nous d\u00e9clarons\u00a0: \u00ab\u00a0Nous n\u2019avons pas p\u00e9ch\u00e9\u00a0\u00bb, nous faisons de lui un menteur, et sa parole n\u2019est pas en nous." }, { "ref": "1-jean-11", "bci": "2\u00a0\u00a0E sa t\u025b\u2019m be ti\u2019n, \u0254 f\u025b i wun yili e ti t\u025b naan e nin \u019danmi\u025bn e afi\u025bn s\u025b ekun. N\u00e1n e ngunmin e ti t\u025b y\u025b \u0254 yili-\u0254, sanng\u025b sran\u2019m be kwlaa be li\u025b y\u025b \u0254 yili-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Et il est un sacrifice de r\u00e9conciliation*+ pour nos p\u00e9ch\u00e9s+, pas seulement pour les n\u00f4tres cependant, mais aussi pour ceux du monde entier+." }, { "ref": "1-jean-12", "bci": "3\u00a0\u00a0K\u025b e nanti i mmla\u2019m be su titi\u2019n, y\u025b e kle k\u025b e si i-\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Et voici comment nous savons que nous avons appris \u00e0 le conna\u00eetre\u00a0: si nous continuons d\u2019ob\u00e9ir \u00e0 ses commandements." }, { "ref": "1-jean-15", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 se k\u025b \u0254 nin i be o nun\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u0254 nanti titi k\u025b nga sran s\u0254\u2019n fa nantili\u2019n sa.", "fr": "6\u00a0\u00a0Celui qui dit qu\u2019il reste en union avec lui est lui-\u200bm\u00eame tenu de continuer \u00e0 vivre comme J\u00e9sus a v\u00e9cu*+." }, { "ref": "1-jean-18", "bci": "9\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 se k\u025b \u0254 o weiin\u2019n nun\u2019n, kusu nn \u0254 kp\u0254 i niaan\u2019n, nn \u0254 te o aosin\u2019n nun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Celui qui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis dans la lumi\u00e8re\u00a0\u00bb et qui pourtant d\u00e9teste+ son fr\u00e8re est encore dans les t\u00e9n\u00e8bres+." }, { "ref": "1-jean-19", "bci": "10\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klo i niaan\u2019n, nn \u0254 o weiin\u2019n nun. Y\u025b like fi kwl\u00e1 yim\u025bn i ase.*", "fr": "10\u00a0\u00a0Celui qui aime son fr\u00e8re reste dans la lumi\u00e8re+, et en lui il n\u2019y a rien qui puisse le faire tr\u00e9bucher*." }, { "ref": "1-jean-21", "bci": "12\u00a0\u00a0Ba kanngan mun, \u0144 kl\u025b\u0301 nd\u025b nga \u0144 bl\u025b\u0301 amun, afin b\u2019a yaci amun sa t\u025b mun b\u2019a c\u025b amun i dunman nun.", "fr": "12\u00a0\u00a0Je vous \u00e9cris, petits enfants, parce que vos p\u00e9ch\u00e9s vous ont \u00e9t\u00e9 pardonn\u00e9s en raison de son nom+." }, { "ref": "1-jean-26", "bci": "17\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, m\u025bn\u2019n su sin, y\u025b i nun ninnge nga kl\u0254 sran konvi s\u0254 be\u2019n be kusu be su sin wie. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 yo \u019danmi\u025bn klun sa\u2019n, \u0254\u0301 k\u00e1 l\u025b tititi.", "fr": "17\u00a0\u00a0De plus, ce monde est en train de dispara\u00eetre*, et son d\u00e9sir aussi+, mais celui qui fait la volont\u00e9 de Dieu vivra* pour toujours+." }, { "ref": "1-jean-29", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun li\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 ti sanwun\u2019n, \u0254\u00a0kpali amun sieli. Y\u025b amun kwlaa amun si nd\u025b nanwl\u025b\u2019n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Et vous avez une onction* qui vient du saint+, et vous avez tous la connaissance." }, { "ref": "1-jean-31", "bci": "22\u00a0\u00a0?Sran ng\u2019\u0254 se k\u025b Zezi timan Klisi\u2019n, n\u025b\u0301n i s\u0254fu\u025b\u2019n y\u025b \u0254 ti ato buafu\u025b\u2019n ni\u0254n? Y\u025b sran ng\u2019\u0254 ti Klisi i kp\u0254fu\u025b\u2019n y\u025ble sran ng\u2019\u0254 lafiman Si\u025b\u2019n nin Ba\u2019n be su\u2019n.", "fr": "22\u00a0\u00a0Qui est le menteur, sinon celui qui nie que J\u00e9sus est le Christ+\u00a0? Voil\u00e0 l\u2019antichrist+, celui qui nie le P\u00e8re et le Fils." }, { "ref": "1-jean-34", "bci": "25\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, like nga i waan \u0254\u0301 f\u00e1 m\u00e1n e\u2019n, y\u025ble nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b\u2019n.", "fr": "25\u00a0\u00a0De plus, voici ce qu\u2019il nous a lui-\u200bm\u00eame promis\u00a0: la vie \u00e9ternelle+." }, { "ref": "1-jean-35", "bci": "26\u00a0\u00a0Sran nga be kunnd\u025b k\u025b b\u00e9 l\u00e1ka amun naan amun mlin\u2019n, be ti y\u025b n su kl\u025b nd\u025b nga n bl\u025b amun-\u0254n.", "fr": "26\u00a0\u00a0Je vous \u00e9cris ces choses \u00e0 propos de ceux qui essaient de vous tromper." }, { "ref": "1-jean-35", "bci": "26\u00a0\u00a0Sran nga be kunnd\u025b k\u025b b\u00e9 l\u00e1ka amun naan amun mlin\u2019n, be ti y\u025b n su kl\u025b nd\u025b nga n bl\u025b amun-\u0254n.", "fr": "26\u00a0\u00a0Je vous \u00e9cris ces choses \u00e0 propos de ceux qui essaient de vous tromper." }, { "ref": "1-jean-38", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 amun si k\u025b \u0254 ti sran kpa\u2019n ti\u2019n, amun si k\u025b sran kwlaa ng\u2019\u0254 yo sa kpa\u2019n, \u0254 ti i wa.", "fr": "29\u00a0\u00a0Si vous savez qu\u2019il est juste, vous savez aussi que toute personne qui pratique la justice est n\u00e9e de lui+." }, { "ref": "1-jean-41", "bci": "3\u00a0\u00a0Sran kwlaa nga i wla o i s\u0254\u2019n su kpa\u2019n, \u0254 yo i wun sanwun k\u025b sran s\u0254\u2019n sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0Et toute personne qui poss\u00e8de cette esp\u00e9rance en lui se purifie+, tout comme celui-l\u00e0 est pur." }, { "ref": "1-jean-42", "bci": "4\u00a0\u00a0Sran kwlaa nga sa t\u025b yol\u025b\u2019n ti i nzu\u025bn\u2019n, mmla\u2019n i f\u0254nl\u025b\u2019n ti i nzu\u025bn wie. Afin sa t\u025b yol\u025b\u2019n ti mmla\u2019n i f\u0254nl\u025b.", "fr": "4\u00a0\u00a0Toute personne qui pratique le p\u00e9ch\u00e9 pratique le m\u00e9pris de la loi, car le p\u00e9ch\u00e9 est le m\u00e9pris de la loi." }, { "ref": "1-jean-43", "bci": "5\u00a0\u00a0Kusu amun si k\u025b e sa t\u025b\u2019m be nunnunl\u025b\u2019n ti y\u025b \u0254 bali-\u0254. Y\u025b sa t\u025b nunm\u025bn i wun.", "fr": "5\u00a0\u00a0Vous savez aussi que J\u00e9sus est venu* pour enlever nos p\u00e9ch\u00e9s+\u00a0; et il n\u2019y a pas de p\u00e9ch\u00e9 en lui." }, { "ref": "1-jean-45", "bci": "7\u00a0\u00a0Ba kanngan mun, n\u00e1n sran fi laka amun naan amun mlin. Sran nga sa kpa yol\u025b\u2019n ti i nzu\u025bn\u2019n, \u0254 ti sran kpa k\u025b sran s\u0254\u2019n sa.", "fr": "7\u00a0\u00a0Petits enfants, que personne ne vous trompe\u00a0; si quelqu\u2019un pratique la justice, il est juste, tout comme celui-l\u00e0 est juste." }, { "ref": "1-jean-49", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin k\u025b \u0254 f\u025b i i bo bol\u025b nun\u2019n, nd\u025b nga be kan kle amun\u2019n y\u025ble k\u025b maan e klo e wiengu.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car voici le message que vous avez entendu d\u00e8s le commencement\u00a0: nous devons nous aimer les uns les autres+," }, { "ref": "1-jean-51", "bci": "13\u00a0\u00a0Aniaan mun, s\u025b m\u025bn nunfu\u025b\u2019m be kp\u0254 amun\u2019n, n\u00e1n maan i s\u0254\u2019n bo amun nuan.", "fr": "13\u00a0\u00a0Ne vous \u00e9tonnez pas, fr\u00e8res, que le monde vous d\u00e9teste+." }, { "ref": "1-jean-53", "bci": "15\u00a0\u00a0Sran kwlaa ng\u2019\u0254 kp\u0254 i niaan\u2019n, \u0254 ti sran kunfu\u025b. Y\u025b amun si k\u025b sran kunfu\u025b\u2019n su \u0272anman nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b\u2019n.", "fr": "15\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un d\u00e9teste son fr\u00e8re, c\u2019est un meurtrier*+, et vous savez qu\u2019aucun meurtrier n\u2019a la vie \u00e9ternelle restant en lui+." }, { "ref": "1-jean-56", "bci": "18\u00a0\u00a0Ba kanngan mun, n\u00e1n e k\u025bn i e nuan nun ngb\u025bn k\u025b e klo sran. N\u00e1n e klo sran e nuan bui su. Sanng\u025b maan e yi i s\u0254 li\u025b\u2019n i nglo e nzu\u025bn\u2019n nun, y\u025b maan i s\u0254\u2019n fin e awl\u025bn\u2019n nun.", "fr": "18\u00a0\u00a0Petits enfants, nous devons aimer, non seulement en paroles ou par des discours*+, mais par des actes+ et avec sinc\u00e9rit\u00e9*+." }, { "ref": "1-jean-57", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b e yo s\u0254\u2019n, \u00e9 w\u00fan i wl\u025b k\u025b e o nanwl\u025b atin\u2019n su. Kp\u025bkun \u00e9 s\u00ed k\u025b \u019danmi\u025bn klo e,", "fr": "19\u00a0\u00a0Par l\u00e0 nous saurons que nous venons de la v\u00e9rit\u00e9, et nous apaiserons* notre c\u0153ur devant Dieu," }, { "ref": "1-jean-59", "bci": "21\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, s\u025b e klun akunndan\u2019n buman e f\u0254\u2019n, e kwla koko yal\u025b e kle \u019danmi\u025bn. Y\u025b e klun su titiman e i s\u0254 yol\u025b\u2019n nun.", "fr": "21\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9s, si notre c\u0153ur ne nous condamne pas, nous pouvons parler librement \u00e0 Dieu+\u00a0;" }, { "ref": "1-jean-67", "bci": "5\u00a0\u00a0Be ti m\u025bn\u2019n nunfu\u025b, i ti y\u025b nd\u025b nga m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be kan\u2019n i wie y\u025b be kan\u2019n ni\u0254n. Y\u025b i s\u0254\u2019n ti y\u025b m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be sie be su be ti be nd\u025b\u2019n ni\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Eux, ils viennent du monde+\u00a0; voil\u00e0 pourquoi ils disent ce qui vient du monde, et le monde les \u00e9coute+." }, { "ref": "1-jean-70", "bci": "8\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klom\u025bn i wiengu\u2019n, \u0254 siman \u019danmi\u025bn, afin \u019danmi\u025bn ti klol\u025b.*", "fr": "8\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un n\u2019aime pas, il n\u2019a pas appris \u00e0 conna\u00eetre Dieu, parce que Dieu est amour+." }, { "ref": "1-jean-73", "bci": "11\u00a0\u00a0Min sran kpa mun, k\u025b m\u0254 \u019danmi\u025bn kloli e s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fata\u00a0 k\u025b e kusu e klo e wiengu.", "fr": "11\u00a0\u00a0Bien-aim\u00e9s, si c\u2019est ainsi que Dieu nous a aim\u00e9s, alors nous-\u200bm\u00eames nous sommes tenus de nous aimer les uns les autres+." }, { "ref": "1-jean-75", "bci": "13\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 kle k\u025b e nin i e o nun naan i kusu nin e o nun\u2019n y\u025ble k\u025b \u0254 f\u025bli i waw\u025b\u2019n mannin e.", "fr": "13\u00a0\u00a0Par l\u00e0 nous savons que nous restons en union avec lui et lui en union avec nous, parce qu\u2019il nous a donn\u00e9 son esprit." }, { "ref": "1-jean-76", "bci": "14\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, e b\u0254b\u0254 e wunnin k\u025b e Si\u2019n sunm\u025bnnin i Wa\u2019n naan \u0254 bla \u0254 wa de asi\u025b\u2019n sufu\u025b mun. Y\u025b e k\u025bn i s\u0254\u2019n i nd\u025b e kle sran mun.", "fr": "14\u00a0\u00a0De plus, nous-\u200bm\u00eames nous avons vu et nous attestons que le P\u00e8re a envoy\u00e9 son Fils comme sauveur du monde+." }, { "ref": "1-jean-77", "bci": "15\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si k\u025b Zezi ti \u019danmi\u025bn i Wa\u2019n, \u019danmi\u025bn nin i s\u0254fu\u025b\u2019n be o nun. Sran s\u0254\u2019n kusu nin \u019danmi\u025bn be o nun.", "fr": "15\u00a0\u00a0Celui qui reconna\u00eet que J\u00e9sus est le Fils de Dieu+, Dieu reste en union avec lui et lui en union avec Dieu+." }, { "ref": "1-jean-78", "bci": "16\u00a0\u00a0\u0186 maan e si k\u025b \u019danmi\u025bn klo\u00a0e, y\u025b e lafi i s\u0254\u2019n su.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et nous avons appris \u00e0 conna\u00eetre l\u2019amour que Dieu a pour nous et \u00e0 croire en cet amour+." }, { "ref": "1-jean-79", "bci": "\u019danmi\u025bn ti klol\u025b.* Sran ng\u2019\u0254 klo sran titi\u2019n, \u0254 nin \u019danmi\u025bn be o nun titi, y\u025b \u019danmi\u025bn nin i s\u0254fu\u025b\u2019n be o nun titi.", "fr": "Dieu est amour+, et celui qui reste dans l\u2019amour reste en union avec Dieu et Dieu reste en union avec lui+." }, { "ref": "1-jean-82", "bci": "19\u00a0\u00a0E li\u025b\u2019n, e yi klol\u025b\u2019n i nglo, afin \u0254 dun mmua kloli e.", "fr": "19\u00a0\u00a0Nous aimons, parce qu\u2019il nous a aim\u00e9s le premier+." }, { "ref": "1-jean-84", "bci": "21\u00a0\u00a0I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, mmla ng\u2019\u0254 mannin e\u2019n y\u025ble k\u025b sran ng\u2019\u0254 klo \u019danmi\u025bn\u2019n, maan i s\u0254fu\u025b\u2019n klo i niaan wie.", "fr": "21\u00a0\u00a0Et nous avons re\u00e7u de lui ce commandement\u00a0: celui qui aime Dieu doit aussi aimer son fr\u00e8re+." }, { "ref": "1-jean-86", "bci": "2\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 kle k\u025b e klo \u019danmi\u025bn i mma mun\u2019n y\u025ble \u019danmi\u025bn i klol\u025b\u2019n nin i mmla\u2019m be su nantil\u025b\u2019n.", "fr": "2\u00a0\u00a0C\u2019est ainsi que nous savons que nous aimons les enfants de Dieu+\u00a0: lorsque nous aimons Dieu et que nous appliquons ses commandements." }, { "ref": "1-jean-87", "bci": "3\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn i klol\u025b\u2019n y\u025ble k\u025b e f\u025b i mmla\u2019m be su. Y\u025b kusu i mmla\u2019m be su fal\u025b yoman ya.", "fr": "3\u00a0\u00a0Car voici ce que signifie aimer Dieu\u00a0: c\u2019est ob\u00e9ir \u00e0 ses commandements+. Or, ses commandements ne sont pas p\u00e9nibles*+," }, { "ref": "1-jean-89", "bci": "5\u00a0\u00a0?Wan y\u025b \u0254 kwla m\u025bn\u2019n ni\u0254n? ?N\u00e1n sran ng\u2019\u0254 lafi su k\u025b Zezi y\u025b \u0254 ti \u019danmi\u025bn i Wa\u2019n ni\u0254n?", "fr": "5\u00a0\u00a0Qui peut vaincre le monde+\u00a0? N\u2019est-\u200bce pas celui qui croit que J\u00e9sus est le Fils de Dieu+\u00a0?" }, { "ref": "1-jean-91", "bci": "7\u00a0\u00a0Like nsan y\u025b be di lalo-\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0Car il y en a trois qui t\u00e9moignent\u00a0:" }, { "ref": "1-jean-92", "bci": "8\u00a0\u00a0Be y\u025ble \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n, \u0254 nin nzue\u2019n, \u0254 nin mmoja\u2019n. Be nsan\u2019n be di lalo kunngba\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0l\u2019esprit+, l\u2019eau+ et le sang+\u00a0; et les trois sont d\u2019accord." }, { "ref": "1-jean-95", "bci": "11\u00a0\u00a0Lalo nga \u019danmi\u025bn di\u2019n y\u025ble k\u025b \u0254 mannin e nguan m\u2019\u0254 leman awieli\u025b\u2019n. Y\u025b nguan s\u0254\u2019n fin i Wa\u2019n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Et voici le t\u00e9moignage\u00a0: Dieu nous a donn\u00e9 la vie \u00e9ternelle+, et cette vie est dans son Fils+." }, { "ref": "1-jean-101", "bci": "17\u00a0\u00a0Sa kwlaa nga be yo m\u2019\u0254 timan su\u2019n, \u0254 ti sa t\u025b. Sanng\u025b sa t\u025b kun o l\u025b\u2019n, \u0254 timan wie li\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0Toute injustice est p\u00e9ch\u00e9+, et pourtant il y a un p\u00e9ch\u00e9 qui ne m\u00e8ne pas \u00e0 la mort." }, { "ref": "1-jean-103", "bci": "19\u00a0\u00a0E si k\u025b e ti \u019danmi\u025bn li\u025b, sanng\u025b m\u025bn wunmuan\u2019n wo klunwifu\u025b\u2019n i sa nun.", "fr": "19\u00a0\u00a0Nous savons que nous venons de Dieu, mais que le monde entier se trouve au pouvoir du m\u00e9chant+." }, { "ref": "1-jean-105", "bci": "21\u00a0\u00a0Ba kanngan mun, an nian amun wun su amuin\u2019m be lika.", "fr": "21\u00a0\u00a0Petits enfants, attention* aux idoles+." }, { "ref": "1-corinthiens-2", "bci": "3\u00a0\u00a0Maan e Si \u019danmi\u025bn nin e Min Zezi Klisi be yo amun ye, y\u025b maan be yo naan amun di alaje.", "fr": "3\u00a0\u00a0Que Dieu notre P\u00e8re et le Seigneur J\u00e9sus Christ vous accordent faveur imm\u00e9rit\u00e9e et paix\u00a0!" }, { "ref": "1-corinthiens-3", "bci": "4\u00a0\u00a0Ye dan m\u0254 Klisi Zezi dunman nun \u019danmi\u025bn yoli amun\u2019n ti\u2019n, n la \u019danmi\u025bn ase c\u025bn kwlaa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je remercie toujours mon Dieu \u00e0 votre sujet pour la faveur imm\u00e9rit\u00e9e de Dieu qui vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e en Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "1-corinthiens-4", "bci": "5\u00a0\u00a0Afin k\u025b m\u0254 amun nin i be o nun\u2019n ti\u2019n, amun \u0272annin like kwlaa. ", "fr": "5\u00a0\u00a0En effet, par votre union avec lui vous avez \u00e9t\u00e9 enrichis en tout, " }, { "ref": "1-corinthiens-5", "bci": "\u0186 maan amun si nd\u025b kan kpa, y\u025b amun wun ninnge\u2019m be wl\u025b kpa,", "fr": "notamment en recevant une pleine capacit\u00e9 de parler et une pleine connaissance+," }, { "ref": "1-corinthiens-6", "bci": "6\u00a0\u00a0kp\u025bkun Klisi\u2019n i su nd\u025b nga be kannin\u2019n yoli maan amun jrannin kekle.", "fr": "6\u00a0\u00a0puisque le t\u00e9moignage concernant le Christ+ s\u2019est solidement \u00e9tabli* chez vous." }, { "ref": "1-corinthiens-7", "bci": "7\u00a0\u00a0\u0186 maan k\u025b am\u00fan m\u00ednnd\u025b kpa k\u025b e Min Zezi Klisi yi i wun nglo\u2019n, amun sa mianman like fi wun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ainsi, vous ne manquez d\u2019aucun don, pendant que vous attendez vivement la r\u00e9v\u00e9lation de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "1-corinthiens-8", "bci": "8\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, \u019danmi\u025bn y\u00f3 maan am\u00fan jr\u00e1n kekle lele g\u00fa\u025b i ti nin i bo naan e Min Zezi Klisi i c\u025bn\u2019n nun\u2019n, b\u2019a wunman sa fi amun wun.", "fr": "8\u00a0\u00a0Il vous affermira aussi jusqu\u2019\u00e0 la fin pour qu\u2019on ne puisse vous accuser de rien au jour de notre Seigneur J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "1-corinthiens-9", "bci": "9\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn m\u0254 maan be fl\u025bli amun k\u025b amun nin i Wa Zezi Klisi m\u2019\u0254 ti e Min\u2019n amun bo yo kun\u2019n,* \u0254 ti nanwl\u025bfu\u025b.", "fr": "9\u00a0\u00a0Dieu est fid\u00e8le+, lui par qui vous avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s pour \u00eatre associ\u00e9s* \u00e0 son Fils, J\u00e9sus Christ notre Seigneur." }, { "ref": "1-corinthiens-11", "bci": "y\u025b n\u00e1n amun bubu amun wun nun. I li\u025b\u2019n amun akunndan\u2019n y\u00f3 kun.", "fr": "et \u00e0 ne pas avoir de divisions parmi vous+, mais \u00e0 \u00eatre parfaitement unis" }, { "ref": "1-corinthiens-12", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin min niaan mun, Kloe i awlofu\u025b wie\u2019m be kannin amun wun nd\u025b kleli min. Be waan amun bubu amun wun nun.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car certains de chez Chlo\u00e9 m\u2019ont inform\u00e9 qu\u2019il existe des disputes parmi vous, mes fr\u00e8res." }, { "ref": "1-corinthiens-13", "bci": "12\u00a0\u00a0N se s\u0254 afin amun nun kun waan: ", "fr": "12\u00a0\u00a0Voici de quoi je veux parler\u00a0: " }, { "ref": "1-corinthiens-14", "bci": "\u201cN ti P\u0254lu li\u025b.\u201d Kun ekun waan, \u201cMin li\u025b\u2019n, n ti Apol\u0254su li\u025b.\u201d Y\u025b wie ekun waan, ", "fr": "vous dites \u00ab moi, j\u2019appartiens \u00e0 Paul \u00bb, \u00ab mais moi, \u00e0 Apollos+ \u00bb, " }, { "ref": "1-corinthiens-15", "bci": "\u201cMin li\u025b\u2019n, n ti Sefasi* li\u025b.\u201d Y\u025b ufl\u025b waan, \u201cSanng\u025b min li\u025b\u2019n, n ti Klisi li\u025b.\u201d", "fr": "\u00ab moi, \u00e0 C\u00e9phas* \u00bb, \u00ab mais moi, \u00e0 Christ \u00bb." }, { "ref": "1-corinthiens-16", "bci": "13\u00a0\u00a0?Klisi bubuli i wun nun? ", "fr": "13\u00a0\u00a0Le Christ est-\u200bil divis\u00e9\u00a0? " }, { "ref": "1-corinthiens-17", "bci": "?P\u0254lu y\u025b be kunnin i waka\u2019n su be mannin amun-\u0254n? ", "fr": "Paul n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 attach\u00e9 au poteau* pour vous, n\u2019est-\u200bce pas ?" }, { "ref": "1-corinthiens-18", "bci": "?Annz\u025b P\u0254lu dunman nun y\u025b be yoli amun bat\u025bmun-\u0254n?", "fr": "Est-\u200bce au nom de Paul que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s ?" }, { "ref": "1-corinthiens-19", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0143 l\u00e1 \u019danmi\u025bn ase afin m\u2019an yoman amun nun wie fi i bat\u025bmun, saan Klisipisi nin Gaisi y\u025b n yoli be bat\u025bmun-\u0254n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Je remercie Dieu de ce que je n\u2019ai baptis\u00e9 aucun de vous, sauf Crispus+ et Ga\u00efus+," }, { "ref": "1-corinthiens-20", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 maan sran fi kwl\u00e1 seman k\u025b be yoli amun bat\u025bmun min dunman nun.", "fr": "15\u00a0\u00a0si bien que personne ne peut dire que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en mon nom." }, { "ref": "1-corinthiens-21", "bci": "16\u00a0\u00a0N yoli Stefanasi i awlofu\u025b\u2019m be bat\u025bmun wie. Sanng\u025b be onga\u2019m be li\u025b\u2019n, n siman s\u025b n yoli be nun wie bat\u025bmun-o.", "fr": "16\u00a0\u00a0Ah si\u00a0! J\u2019ai aussi baptis\u00e9 St\u00e9phanas+ et les siens. \u00c0 part eux, je ne sais pas si j\u2019ai baptis\u00e9 quelqu\u2019un d\u2019autre." }, { "ref": "1-corinthiens-22", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin Klisi w\u2019a sunmanman min k\u025b n yo sran\u2019m be bat\u025bmun. \u0186 sunmannin min k\u025b n bo jasin f\u025b\u2019n. ", "fr": "17\u00a0\u00a0Car Christ m\u2019a envoy\u00e9, non pour baptiser, mais pour annoncer la bonne nouvelle+, " }, { "ref": "1-corinthiens-22", "bci": "17\u00a0\u00a0Afin Klisi w\u2019a sunmanman min k\u025b n yo sran\u2019m be bat\u025bmun. \u0186 sunmannin min k\u025b n bo jasin f\u025b\u2019n. ", "fr": "17\u00a0\u00a0Car Christ m\u2019a envoy\u00e9, non pour baptiser, mais pour annoncer la bonne nouvelle+, " }, { "ref": "1-corinthiens-23", "bci": "Sanng\u025b w\u2019a seman min k\u025b n kan nd\u025b\u2019n k\u025b fluwa sifu\u025b sa, k\u025b \u0254 ko yo naan Klisi i wul\u025b m\u2019\u0254 wuli \u0272r\u025bnn\u025bn waka\u2019n* su\u2019n, w\u2019a yoman ngb\u025bn\u2019n ti.", "fr": "et ce, sans utiliser la sagesse du langage*, afin que le poteau de supplice* du Christ ne soit pas rendu inutile." }, { "ref": "1-corinthiens-24", "bci": "18\u00a0\u00a0Afin \u0272r\u025bnn\u025bn waka\u2019n* i nd\u025b\u2019n ti sinnzin nd\u025b be nga be su mlin\u2019n be \u0272run. ", "fr": "18\u00a0\u00a0En effet, le langage* du poteau de supplice* est une stupidit\u00e9 pour ceux qui vont \u00e0 la destruction+, " }, { "ref": "1-corinthiens-25", "bci": "Sanng\u025b e nga e su wa fite nun\u2019n e li\u025b\u2019n, \u0254 yi \u019danmi\u025bn i tinmin\u2019n i nglo.", "fr": "mais pour nous qui sommes en train d\u2019\u00eatre sauv\u00e9s, il est la puissance de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-26", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin be kl\u025bli i k\u025b: \u201c\u0143 y\u00f3 maan ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019m be ngwl\u025bl\u025b\u2019n w\u00ede, y\u025b \u0144 kp\u00e1lo* fluwa sifu\u025b\u2019m be klun akunndan mun.\u201d", "fr": "19\u00a0\u00a0Car il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Je ferai dispara\u00eetre la sagesse des sages, et l\u2019intelligence des intellectuels, je la rejetterai*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-27", "bci": "20\u00a0\u00a0?Ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019n wo nin? ?Mmla kl\u025bfu\u025b\u2019n* wo nin? ?", "fr": "20\u00a0\u00a0O\u00f9 est le sage\u00a0? O\u00f9 est le scribe*\u00a0? " }, { "ref": "1-corinthiens-28", "bci": "M\u025bn* nga nun akplowa sifu\u025b\u2019n wo nin? ?\u019danmi\u025bn maan m\u025bn\u2019n nun ngwl\u025bl\u025b\u2019n w\u2019a kaciman sinnzin?", "fr": "O\u00f9 est le d\u00e9batteur* de ce monde* ? Dieu n\u2019a-\u200bt-\u200bil pas rendu stupide la sagesse du monde ?" }, { "ref": "1-corinthiens-29", "bci": "21\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be lafi be b\u0254b\u0254 be ngwl\u025bl\u025b\u2019n su\u2019n ti\u2019n, be siman \u019danmi\u025bn. ", "fr": "21\u00a0\u00a0En effet, puisque le monde, en s\u2019appuyant sur sa propre sagesse+, n\u2019est pas parvenu \u00e0 conna\u00eetre Dieu+, pr\u00eache pour sauver ceux qui croient." }, { "ref": "1-corinthiens-30", "bci": "\u0186 maan nd\u025b nga e kan\u2019n sran\u2019m be bu i sinnzin nd\u025b. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn waan \u0254\u0301 f\u00e1 nd\u025b s\u0254\u2019n \u0254\u0301 f\u00e1 d\u00e9 be nga be fa su\u2019n. I l\u025b\u2019n nun\u2019n, \u019danmi\u025bn kleli k\u025b \u0254 si ngwl\u025bl\u025b.", "fr": "il a paru bon \u00e0 Dieu dans sa sagesse d\u2019utiliser la stupidit\u00e9+ de ce qu\u2019on" }, { "ref": "1-corinthiens-31", "bci": "22\u00a0\u00a0Afin Zuifu\u2019m be kunnd\u025b abonuan sa mun, y\u025b Gl\u025bki\u2019m be kunnd\u025b ngwl\u025bl\u025b.", "fr": "22\u00a0\u00a0Les Juifs demandent des signes+ et les Grecs recherchent la sagesse\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-32", "bci": "23\u00a0\u00a0Sanng\u025b e li\u025b\u2019n, Klisi m\u0254 be kunnin i waka\u2019n su\u2019n, ", "fr": "23\u00a0\u00a0mais nous, nous pr\u00eachons Christ attach\u00e9 au poteau*, " }, { "ref": "1-corinthiens-33", "bci": "i nd\u025b y\u025b e kan-\u0254n. Nd\u025b s\u0254\u2019n i su fal\u025b ti kekle kpa* man Zuifu mun, y\u025b be nga be timan Zuifu\u2019n be li\u025b\u2019n, \u0254 ti sinnzin nd\u025b be \u0272run.", "fr": "scandale pour les Juifs et stupidit\u00e9 pour les nations+." }, { "ref": "1-corinthiens-34", "bci": "24\u00a0\u00a0Sanng\u025b be nga be fl\u025bli be\u2019n, i Zuifu-o, i Gl\u025bki-o, Klisi ti\u2019n, be si k\u025b \u019danmi\u025bn le tinmin, y\u025b \u0254 si ngwl\u025bl\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0Cependant, pour ceux qui sont appel\u00e9s, qu\u2019ils soient Juifs ou Grecs, Christ est la puissance de Dieu et la sagesse de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-35", "bci": "25\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn i like nga sran\u2019m be bu i sinnzin like\u2019n, \u0254 ti ngwl\u025bl\u025b like tra like nga m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be bu i ngwl\u025bl\u025b like\u2019n. ", "fr": "25\u00a0\u00a0En effet, quelque chose de stupide venant de Dieu est plus sage que les hommes, " }, { "ref": "1-corinthiens-36", "bci": "Y\u025b \u019danmi\u025bn i like nga sran\u2019m be bu i k\u025b \u0254 leman wunmi\u025bn\u2019n, \u0254 le wunmi\u025bn tra like nga m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be bu i k\u025b \u0254 le wunmi\u025bn\u2019n.", "fr": "et quelque chose de faible venant de Dieu est plus fort que les hommes+." }, { "ref": "1-corinthiens-37", "bci": "26\u00a0\u00a0Afin aniaan mun, amun wun k\u025b amun nga be fl\u025bli amun\u2019n, amun nun sran nga kl\u0254 sran\u2019m be bu be ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019n b\u2019a s\u0254nman, ", "fr": "26\u00a0\u00a0Car vous voyez bien, fr\u00e8res, que lorsque Dieu vous a appel\u00e9s, il n\u2019y avait pas parmi vous beaucoup de sages selon la chair*+, " }, { "ref": "1-corinthiens-38", "bci": "y\u025b amun nun sran nga be le kwlal\u025b\u2019n b\u2019a s\u0254nman. Y\u025b amun nun sran nga be wuli be wlengbi ba\u2019n,* b\u2019a s\u0254nman.", "fr": "pas beaucoup de puissants ni beaucoup de gens de haute naissance*+," }, { "ref": "1-corinthiens-39", "bci": "27\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn kpali ninnge nga m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be bu be finfin ninnge\u2019n naan ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019m be wun \u0272annzu\u025bn. ", "fr": "27\u00a0\u00a0mais Dieu a choisi les choses stupides du monde pour faire honte aux sages, " }, { "ref": "1-corinthiens-40", "bci": "Y\u025b \u019danmi\u025bn kpali ninnge nga m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be bu be k\u025b be leman wunmi\u025bn\u2019n naan nga be le wunmi\u025bn\u2019n be wun \u0272annzu\u025bn.", "fr": "et Dieu a choisi les choses faibles du monde pour faire honte aux fortes+," }, { "ref": "1-corinthiens-41", "bci": "28\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn kpali ninnge nga be leman \u0272run m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be \u0272run\u2019n nin nga be buman be like fi\u2019n, ", "fr": "28\u00a0\u00a0et Dieu a choisi les choses de basse condition du monde et celles qu\u2019on m\u00e9prise," }, { "ref": "1-corinthiens-42", "bci": "\u0254 kpali ninnge nga be nunman l\u025b\u2019n naan ninnge nga be o l\u025b\u2019n be yo ngb\u025bn,", "fr": "celles qui ne sont pas, pour r\u00e9duire \u00e0 rien celles qui sont+," }, { "ref": "1-corinthiens-43", "bci": "29\u00a0\u00a0naan sran* fi w\u2019a tum\u025bn i wun \u019danmi\u025bn \u0272run.", "fr": "29\u00a0\u00a0afin que personne* ne se vante en pr\u00e9sence de Dieu." }, { "ref": "1-corinthiens-44", "bci": "30\u00a0\u00a0Sanng\u025b i dunman nun ti y\u025b amun nin Klisi Zezi be o nun-\u0254n. ", "fr": "30\u00a0\u00a0En effet, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 lui que vous \u00eates en union avec Christ J\u00e9sus, " }, { "ref": "1-corinthiens-45", "bci": "Zezi yi \u019danmi\u025bn i ngwl\u025bl\u025b\u2019n, \u0254 nin i sa nuan su s\u025bs\u025b yol\u025b\u2019n be nglo kle e, i ti\u2019n e kwla yo \u019danmi\u025bn li\u025b. ", "fr": "qui est devenu pour nous sagesse venant de Dieu, et aussi justice+, sanctification+" }, { "ref": "1-corinthiens-46", "bci": "Asa ekun\u2019n, \u0254 kp\u0254 e ti naan e kwla \u0272an e ti sa t\u025b\u2019n i sa nun,", "fr": "et lib\u00e9ration par ran\u00e7on+," }, { "ref": "1-corinthiens-47", "bci": "31\u00a0\u00a0k\u025b \u0254 ko yo naan nd\u025b nga be kl\u025bli\u2019n w\u2019a kp\u025bn su s\u025bs\u025bs\u025b\u2019n ti. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cSran nga i waan \u0254\u0301 d\u00ed i nuan\u2019n, maan \u0254 fa Zoova di i nuan.\u201d", "fr": "31\u00a0\u00a0afin qu\u2019il en soit comme c\u2019est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Celui qui se vante, qu\u2019il se vante \u00e0 propos de J\u00e9hovah*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-49", "bci": "2\u00a0\u00a0Afin i nun nga n wo amun wun l\u0254\u2019n, m\u2019an kunnd\u025bman k\u025b \u0144 f\u00e1 amun \u0272in \u0144 s\u00ede sran ufl\u025b su, sanng\u025b Zezi Klisi m\u0254 be kunnin i waka\u2019n su\u2019n i ngunmin su y\u025b n fali amun \u0272in n sieli-\u0254.", "fr": "2\u00a0\u00a0Car parmi vous j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de ne rien savoir sinon J\u00e9sus Christ, et J\u00e9sus Christ attach\u00e9 au poteau*+." }, { "ref": "1-corinthiens-50", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 maan k\u025b n wo amun wun l\u0254\u2019n, n leman wunmi\u025bn, sr\u025b kun min, kp\u025bkun min wun usuusu min dan.", "fr": "3\u00a0\u00a0Je suis venu chez vous faible, craintif et tout tremblant\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-51", "bci": "4\u00a0\u00a0Y\u025b min ij\u0254l\u025b\u2019n nin \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n m\u0254 n kannin\u2019n, w\u2019a yoman k\u025b ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019m be nd\u025b m\u0254 be k\u025bn i klanman\u2019n sa. Sanng\u025b min nd\u025b\u2019n yili \u019danmi\u025bn i waw\u025b\u2019n nin i tinmin\u2019n be nglo.", "fr": "4\u00a0\u00a0et mon langage et ce que j\u2019ai pr\u00each\u00e9 n\u2019\u00e9taient pas des paroles de sagesse persuasives, mais une d\u00e9monstration d\u2019esprit et de puissance+," }, { "ref": "1-corinthiens-52", "bci": "5\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, amun su faman amun wla gu\u025bm\u025bn i kl\u0254 sran\u2019m be ngwl\u025bl\u025b\u2019n su, sanng\u025b am\u00fan f\u00e1 g\u00faa \u019danmi\u025bn i tinmin\u2019n su.", "fr": "5\u00a0\u00a0pour que vous ayez foi, non pas dans la sagesse humaine, mais dans la puissance de Dieu." }, { "ref": "1-corinthiens-62", "bci": "15\u00a0\u00a0Sran nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n sie i\u2019n, \u0254 kunnd\u025b sa\u2019m be ngb\u025bsungb\u025bsu\u2019n kwlaa. Sanng\u025b i li\u025b\u2019n sran fi kwl\u00e1 dim\u025bn i j\u0254l\u025b.", "fr": "15\u00a0\u00a0Par contre, l\u2019homme spirituel examine toutes choses+, mais lui, personne ne peut l\u2019examiner." }, { "ref": "1-corinthiens-69", "bci": "6\u00a0\u00a0N luali, Apol\u0254su kusu guali su nzue, sanng\u025b \u019danmi\u025bn y\u025b maan \u0254 yoli kpa-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0Moi, j\u2019ai plant\u00e9+, Apollos a arros\u00e9+, mais c\u2019est Dieu qui faisait pousser," }, { "ref": "1-corinthiens-70", "bci": "7\u00a0\u00a0\u0186 maan i sran ng\u2019\u0254 luali-o, i sran ng\u2019\u0254 guali su nzue-o, be timan like fi. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn m\u0254 maan like\u2019n yoli kpa\u2019n, y\u025b \u0254 dili junman\u2019n ni\u0254n.", "fr": "7\u00a0\u00a0si bien que ce n\u2019est pas celui qui plante ni celui qui arrose qui est important, mais Dieu qui fait pousser+." }, { "ref": "1-corinthiens-71", "bci": "8\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 luali like\u2019n nin sran ng\u2019\u0254 guali su nzue\u2019n be ti kun.* Sanng\u025b junman nga be tinuntinun be di\u2019n i su y\u025b b\u00e9 n\u00edan b\u00e9 t\u00faa be kal\u025b-\u0254.", "fr": "8\u00a0\u00a0M\u00eame si celui qui plante et celui qui arrose sont un, chacun recevra sa propre r\u00e9compense en fonction de son travail+." }, { "ref": "1-corinthiens-72", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin e nin \u019danmi\u025bn y\u025b e di junman\u2019n ni\u0254n. Amun ti \u019danmi\u025bn i fie m\u2019\u0254 su di nun junman\u2019n, y\u025b amun ti i sua m\u2019\u0254 su kplan\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Car nous sommes les collaborateurs de Dieu. Vous \u00eates le champ que Dieu cultive, la construction de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-74", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin sua nga b\u2019a dun mmua b\u2019a wl\u025b i bo ase m\u0254 y\u025ble Zezi Klisi\u2019n, sran fi kwl\u00e1 yacim\u025bn i l\u025b ko wlaman sua ufl\u025b bo ase kun.", "fr": "11\u00a0\u00a0Car personne ne peut poser d\u2019autres fondations que celles qui sont pos\u00e9es\u00a0: J\u00e9sus Christ+." }, { "ref": "1-corinthiens-75", "bci": "12\u00a0\u00a0S\u025b sran kun fa sika \u0254kwl\u025b, annz\u025b j\u025bt\u025b ufue, annz\u025b y\u0254bu\u025b kpakpa, annz\u025b kusu waka, annz\u025b ijre kee fa t\u025bk\u025b i bo s\u0254\u2019n su\u2019n,", "fr": "12\u00a0\u00a0Or, que l\u2019on b\u00e2tisse sur ces fondations avec de l\u2019or, de l\u2019argent, des pierres pr\u00e9cieuses, du bois, du foin ou de la paille," }, { "ref": "1-corinthiens-77", "bci": "14\u00a0\u00a0Sran nga i sua ng\u2019\u0254 kplannin\u2019n ka l\u025b\u2019n, \u0254\u0301 \u0272\u00e1n akatua.", "fr": "14\u00a0\u00a0Si l\u2019\u0153uvre de quelqu\u2019un, qu\u2019il a b\u00e2tie sur ces fondations, subsiste, il recevra une r\u00e9compense\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-79", "bci": "16\u00a0\u00a0?Amun siman k\u025b amun ti \u019danmi\u025bn i sua naan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n wo amun nun?", "fr": "16\u00a0\u00a0Ne savez-\u200bvous pas que vous \u00eates le temple de Dieu+ et que l\u2019esprit de Dieu habite en vous+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-80", "bci": "17\u00a0\u00a0S\u025b sran kun saci \u019danmi\u025bn i sua\u2019n, \u019danmi\u025bn n\u00fann\u00fan i. Afin \u019danmi\u025bn i sua\u2019n ti i li\u025b klonglo, y\u025b i sua s\u0254\u2019n y\u025ble amun.", "fr": "17\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un d\u00e9truit le temple de Dieu, Dieu le d\u00e9truira, car le temple de Dieu est saint, et ce temple, c\u2019est vous+." }, { "ref": "1-corinthiens-81", "bci": "18\u00a0\u00a0N\u00e1n sran fi l\u025bk\u025b i wun: S\u025b amun nun wie bu i wun ngwl\u025bl\u025bfu\u025b m\u025bn* nga nun\u2019n, maan \u0254 kaci sinnglinfu\u025b, k\u025b \u0254 ko yo naan w\u2019a yo ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019n ti.", "fr": "18\u00a0\u00a0Que personne ne se trompe lui-\u200bm\u00eame\u00a0: si quelqu\u2019un parmi vous pense \u00eatre sage dans ce monde*, qu\u2019il devienne stupide afin de devenir sage." }, { "ref": "1-corinthiens-83", "bci": "20\u00a0\u00a0Be kl\u025bli i ekun k\u025b: \u201cZoova si k\u025b akunndan nga ngwl\u025bl\u025bfu\u025b\u2019m be bu\u2019n, \u0254 ti ngb\u025bn.\u201d", "fr": "20\u00a0\u00a0Et aussi\u00a0: \u00ab\u00a0J\u00e9hovah* sait que les raisonnements des sages ne valent rien+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-84", "bci": "21\u00a0\u00a0\u0186 maan n\u00e1n sran fi fa kl\u0254 sran di i nuan. Afin like kwlaa ti amun li\u025b.", "fr": "21\u00a0\u00a0Que personne donc ne se vante \u00e0 propos de tel ou tel homme\u00a0; en effet, tout vous appartient\u00a0:" }, { "ref": "1-corinthiens-86", "bci": "23\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun ti Klisi li\u025b, y\u025b Klisi kusu ti \u019danmi\u025bn li\u025b.", "fr": "23\u00a0\u00a0Vous, de votre c\u00f4t\u00e9, vous appartenez \u00e0 Christ+\u00a0; et Christ, de son c\u00f4t\u00e9, appartient \u00e0 Dieu." }, { "ref": "1-corinthiens-87", "bci": "4 \u00a0Maan sran\u2019m be wun k\u025b e ti Klisi i junman difu\u025b* nin \u019danmi\u025bn i like m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n i sunianfu\u025b.", "fr": "4 \u00a0On doit nous consid\u00e9rer comme des serviteurs* de Christ et des intendants des saints secrets de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-88", "bci": "2\u00a0\u00a0Kusu\u2019n, like nga be kunnd\u025b i like sunianfu\u025b\u2019n i lika\u2019n, y\u025ble k\u025b maan \u0254 yo nanwl\u025bfu\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0Or ce qu\u2019on attend des intendants, c\u2019est qu\u2019ils soient trouv\u00e9s fid\u00e8les." }, { "ref": "1-corinthiens-89", "bci": "3\u00a0\u00a0Min li\u025b\u2019n, s\u025b am\u00fan d\u00ed min j\u0254l\u025b annz\u025b j\u0254l\u025b difu\u025b\u2019m b\u00e9 d\u00ed min j\u0254l\u025b\u2019n, \u0254 yoman min like fi. I\u00a0kpa\u2019n, n b\u0254b\u0254 n diman min wun j\u0254l\u025b.", "fr": "3\u00a0\u00a0Cela dit, peu m\u2019importe d\u2019\u00eatre examin\u00e9 par vous ou par un tribunal humain. D\u2019ailleurs, je ne m\u2019examine m\u00eame pas moi-\u200bm\u00eame." }, { "ref": "1-corinthiens-90", "bci": "4\u00a0\u00a0Afin n wunman k\u025b n yoli sa t\u025b wie. Sanng\u025b i s\u0254\u2019n kleman k\u025b n ti s\u025bs\u025bfu\u025b. Afin sran ng\u2019\u0254 di min j\u0254l\u025b\u2019n, y\u025ble Zoova.", "fr": "4\u00a0\u00a0Je pense n\u2019avoir rien \u00e0 me reprocher, mais cela ne prouve pas pour autant que je sois juste. Celui qui m\u2019examine, c\u2019est J\u00e9hovah*+." }, { "ref": "1-corinthiens-97", "bci": "11\u00a0\u00a0Lele nin and\u025b\u2019n, awe nin nzuewe te kun e. E wun ti kpl\u025bn, be bo e, y\u025b e leman lawl\u025b,", "fr": "11\u00a0\u00a0Jusqu\u2019\u00e0 maintenant, nous continuons d\u2019avoir faim+ et soif+, d\u2019\u00eatre pauvrement v\u00eatus*, d\u2019\u00eatre battus*+, d\u2019\u00eatre sans domicile" }, { "ref": "1-corinthiens-99", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b be saci e dunman\u2019n, e t\u025b su w\u025bt\u025b\u025b su.* K\u025b \u0254 f\u025b i laa lele m\u0254 w\u2019a fa ju y\u025b\u2019n, e ti k\u025b m\u025bn\u2019n nun wla sa. E ti k\u025b ninnge nga sran\u2019m be gua be blo\u2019n sa.", "fr": "13\u00a0\u00a0quand on nous calomnie, nous r\u00e9pondons avec douceur*+. Et jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous sommes consid\u00e9r\u00e9s comme les ordures* du monde, le rebut de la soci\u00e9t\u00e9." }, { "ref": "1-corinthiens-100", "bci": "14\u00a0\u00a0N\u00e1n k\u025b min waan \u0144 g\u00faa amun \u0272in ase ti y\u025b n kl\u025b nd\u025b nga mun-\u0254n. Sanng\u025b n kunnd\u025b k\u025b \u0144 m\u00e1n amun af\u0254tu\u025b, afin amun ti min awl\u025bn su ba.", "fr": "14\u00a0\u00a0J\u2019\u00e9cris ces choses, non pas pour vous faire honte, mais pour vous avertir comme mes enfants bien-aim\u00e9s." }, { "ref": "1-corinthiens-100", "bci": "14\u00a0\u00a0N\u00e1n k\u025b min waan \u0144 g\u00faa amun \u0272in ase ti y\u025b n kl\u025b nd\u025b nga mun-\u0254n. Sanng\u025b n kunnd\u025b k\u025b \u0144 m\u00e1n amun af\u0254tu\u025b, afin amun ti min awl\u025bn su ba.", "fr": "14\u00a0\u00a0J\u2019\u00e9cris ces choses, non pas pour vous faire honte, mais pour vous avertir comme mes enfants bien-aim\u00e9s." }, { "ref": "1-corinthiens-102", "bci": "16\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0144 sr\u025b\u0301 amun, amun nian min li\u025b\u2019n su yo.", "fr": "16\u00a0\u00a0Je vous encourage donc \u00e0 m\u2019imiter+." }, { "ref": "1-corinthiens-104", "bci": "18\u00a0\u00a0Amun nun wie\u2019m be di be nuan k\u025b wienun-\u0254n, n su k\u0254man amun wun l\u0254 sa.", "fr": "18\u00a0\u00a0Pensant que je n\u2019allais pas venir chez vous, certains se sont gonfl\u00e9s d\u2019orgueil." }, { "ref": "1-corinthiens-106", "bci": "20\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n timan nd\u025b kanl\u025b, sanng\u025b \u0254 ti kwlal\u025b nd\u025b.", "fr": "20\u00a0\u00a0Car le royaume de Dieu n\u2019est pas une question de paroles, mais de puissance." }, { "ref": "1-corinthiens-107", "bci": "21\u00a0\u00a0?K\u025b \u0144 m\u00e1 b\u00e1 amun wun l\u0254\u2019n, ngble y\u025b n fa bla-\u0254? ?Annz\u025b kusu klol\u025b nin awl\u025bn w\u025bt\u025b\u025b y\u025b n fa bla-\u0254? ?Beninfu\u025b\u2019n y\u025b amun kunnd\u025b-\u0254?", "fr": "21\u00a0\u00a0Que pr\u00e9f\u00e9rez-\u200bvous\u00a0? Que je vienne chez vous avec un b\u00e2ton+, ou bien avec amour et un esprit de douceur\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-110", "bci": "3\u00a0\u00a0Kannz\u025b d\u0254 nga su n nunman amun wun l\u0254\u2019n, sanng\u025b n bu amun akunndan.* Y\u025b m\u2019an dun mmua m\u2019an bu yasua ng\u2019\u0254 yoli sa s\u0254\u2019n i f\u0254 lalaa k\u025b n wo amun wun l\u0254 sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0M\u00eame si je suis absent de corps, je suis pr\u00e9sent d\u2019esprit et, comme si j\u2019\u00e9tais effectivement pr\u00e9sent, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9 l\u2019homme qui agit ainsi." }, { "ref": "1-corinthiens-112", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0254 fata k\u025b amun fa sran s\u0254\u2019n be wla Satan sa nun, naan e Min\u2019n i c\u025bn\u2019n nun\u2019n, as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be akunndan bul\u025b wafa\u2019n w\u2019a saciman.", "fr": "5\u00a0\u00a0vous devrez livrer un tel homme \u00e0 Satan+ pour la destruction de la chair, afin que l\u2019esprit soit sauv\u00e9 au jour du Seigneur+." }, { "ref": "1-corinthiens-113", "bci": "6\u00a0\u00a0Amun nuan dil\u025b s\u0254\u2019n timan kpa. ?Amun siman k\u025b kpanwun ayre kaan sa wla sanml\u025bn nga be f\u0254t\u0254li\u2019n i wunmuan\u2019n?", "fr": "6\u00a0\u00a0Il n\u2019y a pas de quoi vous vanter. Ne savez-\u200bvous pas qu\u2019un peu de levain fait fermenter toute la p\u00e2te+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-116", "bci": "9\u00a0\u00a0Fluwa nga n kl\u025bli amun\u2019n i nun\u2019n, n seli amun k\u025b be nga bla nin bian kunnd\u025bl\u025b sukusuku nin i wunsu \u0272annzu\u025bn sa\u2019m* be yol\u025b\u2019n ti be nzu\u025bn\u2019n, n\u00e1n amun nin be san nun kun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Dans ma lettre, je vous ai \u00e9crit de ne plus fr\u00e9quenter les gens ayant une conduite sexuelle immorale*\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-120", "bci": "13\u00a0\u00a0?Y\u025b n\u00e1n \u019danmi\u025bn y\u025b \u0254 di gua su l\u0254fu\u025b\u2019m be j\u0254l\u025b-\u0254? \u201cMaan amun yi sa t\u025b yofu\u025b\u2019n amun afi\u025bn l\u025b.\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0tandis que Dieu juge ceux qui sont en dehors+\u00a0? \u00ab\u00a0Enlevez le m\u00e9chant du milieu de vous+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-121", "bci": "6 \u00a0?Ngue ti y\u025b k\u025b amun nin amun wiengu be \u0272an nd\u025b\u2019n, amun k\u0254man \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be ja su m\u0254 sanng\u025b amun k\u0254 be nga be suman \u019danmi\u025bn\u2019n be ja su-\u0254?", "fr": "6 \u00a0Si l\u2019un d\u2019entre vous a\u00a0un d\u00e9saccord avec un autre+, ose-\u200bt-\u200bil aller en justice devant des injustes, plut\u00f4t que devant les saints\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-123", "bci": "3\u00a0\u00a0?Amun siman k\u025b \u00e9 w\u00e1 d\u00ed anzi\u2019m be j\u0254l\u025b? ?S\u025b \u0254 ti s\u0254\u2019n ni\u0254n, ngue ti y\u025b amun kwl\u00e1 siesieman nd\u025b nga be t\u0254 d\u0254 nga su\u2019n ni\u0254n?", "fr": "3\u00a0\u00a0Et ne savez-\u200bvous pas que nous jugerons des anges+\u00a0? Alors pourquoi pas des affaires de cette vie\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-124", "bci": "4\u00a0\u00a0?S\u025b nd\u025b o l\u025b d\u0254 nga su naan \u0254 fata k\u025b be siesie\u2019n, be nga as\u0254nun\u2019n kplinman be su k\u025b be di j\u0254l\u025b\u2019n, be y\u025b am\u00fan f\u00e1 be k\u025b be wa di j\u0254l\u025b-\u0254?", "fr": "4\u00a0\u00a0Si donc vous avez des affaires de cette vie \u00e0 faire juger+, pourquoi choisissez-\u200bvous* comme juges les hommes qui sont m\u00e9pris\u00e9s par l\u2019assembl\u00e9e\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-125", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0143 k\u00e1n s\u0254 naan amun wun \u0272annzu\u025bn. ?Ngwl\u025bl\u025bfu\u025b wie nunman amun nun m\u2019\u0254 kwla siesie i niaan\u2019m be afi\u025bn-\u0254n?", "fr": "5\u00a0\u00a0Je parle pour vous faire honte. Parmi vous, n\u2019y a-\u200bt-\u200bil pas un seul homme sage qui soit capable de juger entre ses fr\u00e8res\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-126", "bci": "6\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yo naan amun yo s\u0254\u2019n, sran kun nin i niaan be sanman be wun j\u0254l\u025b difu\u025b m\u0254 be timan \u019danmi\u025bn sufu\u025b\u2019n be ja su!", "fr": "6\u00a0\u00a0Au lieu de cela, vous allez en justice fr\u00e8re contre fr\u00e8re, et en plus devant des gens qui ne sont pas croyants*\u00a0!" }, { "ref": "1-corinthiens-128", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b amun yo amun wiengu t\u025b, amun bu amun wiengu lufle. Kusu amun niaan mun y\u025b amun yo be s\u0254-\u0254!", "fr": "8\u00a0\u00a0Au lieu de cela, c\u2019est vous qui faites du tort et qui d\u00e9pouillez, et en plus il s\u2019agit de vos fr\u00e8res\u00a0!" }, { "ref": "1-corinthiens-130", "bci": "10\u00a0\u00a0nin awiefu\u025b mun, nin be nga be \u0272in yiman like\u2019n, nin nzanb\u0254\u025bfu\u025b mun, nin nzowa kp\u025bfu\u025b mun,* \u0254 nin be nga be de sran like wue kekle su\u2019n, be su diman \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn diwl\u025b\u2019n i aja wie.", "fr": "10\u00a0\u00a0les voleurs, les gens avides+, les ivrognes+, les insulteurs* et les extorqueurs n\u2019h\u00e9riteront pas du royaume de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-132", "bci": "12\u00a0\u00a0N le atin n yo like kwlaa, sanng\u025b n\u00e1n like kwlaa y\u025b \u0254 yo sa ye-\u0254. N le atin n yo like kwlaa, sanng\u025b n su loman min wun n manman like fi k\u025b \u0254 sie min.", "fr": "12\u00a0\u00a0Tout m\u2019est permis, mais tout n\u2019est pas avantageux+. Tout m\u2019est permis, mais je ne vais pas laisser quoi que ce soit me dominer*." }, { "ref": "1-corinthiens-134", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn c\u025bnnin e Min\u2019n, y\u025b \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i tinmin\u2019n c\u025b\u0301n e wie.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais Dieu a relev\u00e9 de la mort le Seigneur+ et il nous rel\u00e8vera+, nous aussi, par sa puissance+." }, { "ref": "1-corinthiens-137", "bci": "17\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 nin e Min\u2019n be san nun\u2019n, sran s\u0254\u2019n \u0254 bu akunndan kunngba nga e Min\u2019n bu\u2019n wie.*", "fr": "17\u00a0\u00a0Mais celui qui est uni au Seigneur ne fait qu\u2019un avec lui en esprit+." }, { "ref": "1-corinthiens-140", "bci": "20\u00a0\u00a0afin be toli amun. \u0186 maan sa\u2019n kwlaa nun\u2019n, maan amun fa amun wunn\u025bn\u2019n manman \u019danmi\u025bn.", "fr": "20\u00a0\u00a0car vous avez \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s \u00e0 un prix+. Alors, glorifiez Dieu+ dans votre corps+." }, { "ref": "1-corinthiens-143", "bci": "3\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 fata k\u025b yasua\u2019n yo m\u025bn i yi\u2019n, maan \u0254 yo m\u025bn i. Y\u025b maan bla\u2019n kusu yo i kunngba\u2019n m\u025bn i wun\u2019n wie.", "fr": "3\u00a0\u00a0Que le mari donne \u00e0 sa femme ce qui lui est d\u00fb, et que la femme aussi fasse de m\u00eame envers son mari+." }, { "ref": "1-corinthiens-146", "bci": "6\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n m\u0254 n kan\u2019n, n\u00e1n k\u025b mmla y\u025b n su kp\u025b-\u0254. Sanng\u025b n su man amun atin k\u025b amun yo ninnge s\u0254 mun.", "fr": "6\u00a0\u00a0Toutefois, ce que je dis est une concession, pas un ordre." }, { "ref": "1-corinthiens-148", "bci": "8\u00a0\u00a0Si\u025bn\u2019n, \u0144 s\u00e9 be nga be leman bla annz\u025b bian\u2019n nin angbeti bla\u2019m be k\u025b s\u025b be ka k\u025b min sa\u2019n, \u0254 ti kpa man be.", "fr": "8\u00a0\u00a0\u00c0 ceux qui ne sont pas mari\u00e9s et aux veuves, je dis qu\u2019il est pr\u00e9f\u00e9rable pour eux de rester comme moi+." }, { "ref": "1-corinthiens-149", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b be kwl\u00e1 traman be awl\u025bn\u2019n, maan be ja bla annz\u025b bian. Afin \u0254 flunman k\u025b be ja bla annz\u025b bian tra k\u025b be konvi s\u0254 bla annz\u025b bian kunnd\u025bl\u025b\u2019n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Mais s\u2019ils n\u2019arrivent pas \u00e0 se ma\u00eetriser, qu\u2019ils se marient, car il vaut mieux se marier que de br\u00fbler de d\u00e9sir+." }, { "ref": "1-corinthiens-150", "bci": "10\u00a0\u00a0Be nga be le bla annz\u025b bian\u2019n be li\u025b\u2019n, \u0144 s\u00e9 be k\u025b \u0254 fataman k\u025b bla\u2019n jaso i wun bo. Sanng\u025b n\u00e1n min y\u025b n kan-\u0254n, e Min\u2019n y\u025b \u0254 kan s\u0254-\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Aux personnes mari\u00e9es, je donne ces instructions, non pas moi mais le Seigneur\u00a0: Qu\u2019une femme ne se s\u00e9pare pas de son mari+." }, { "ref": "1-corinthiens-159", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b be wlali sran kun kl\u025bn o, s\u025b b\u2019a wl\u025bm\u025bn i kl\u025bn o, n\u025b\u0301n i s\u0254\u2019n y\u025b \u0254 ti cinnjin-\u0254n. Ng\u2019\u0254 ti cinnjin\u2019n y\u025ble \u019danmi\u025bn i mmla\u2019m be su fal\u025b.", "fr": "19\u00a0\u00a0La circoncision n\u2019a pas d\u2019importance, et l\u2019incirconcision n\u2019a pas d\u2019importance+\u00a0; ce qui est important, c\u2019est de respecter les commandements de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-160", "bci": "20\u00a0\u00a0K\u025b b\u00e9 fl\u025b\u0301 sran kun\u2019n, i sran wafa ng\u2019\u0254 fa ti\u2019n, maan \u0254 ka s\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Peu importe la condition o\u00f9 \u00e9tait chacun quand il a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9, qu\u2019il y reste+." }, { "ref": "1-corinthiens-161", "bci": "21\u00a0\u00a0?I nun nga b\u00e9 fl\u025b\u0301 w\u0254\u2019n, nn a ti kanga? S\u025b \u0254 ti s\u0254\u2019n, n\u00e1n bu i akunndan lele naan \u0254 kaci \u0254 su ngok\u0254\u025b. Sanng\u025b s\u025b a kwla \u0272an \u0254 ti\u2019n, f\u025b i wun ajal\u025b.", "fr": "21\u00a0\u00a0As-\u200btu \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 alors que tu \u00e9tais esclave\u00a0? Ne t\u2019en soucie pas+\u00a0; mais si tu peux devenir libre, saisis cette occasion." }, { "ref": "1-corinthiens-163", "bci": "23\u00a0\u00a0Be tuali amun ti kal\u025b. I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n amun yo kl\u0254 sran\u2019m be kanga kun.", "fr": "23\u00a0\u00a0Vous avez \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s \u00e0 un prix+\u00a0; ne vous rendez plus esclaves des hommes." }, { "ref": "1-corinthiens-164", "bci": "24\u00a0\u00a0Aniaan mun, k\u025b b\u00e9 fl\u025b\u0301 sran kun\u2019n, i sran wafa ng\u2019\u0254 fa ti\u2019n, maan \u0254 ka s\u0254 \u019danmi\u025bn \u0272run.", "fr": "24\u00a0\u00a0Fr\u00e8res, peu importe la condition o\u00f9 \u00e9tait chacun quand il a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9, qu\u2019il y reste devant Dieu." }, { "ref": "1-corinthiens-166", "bci": "26\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, and\u025b m\u025bn m\u0254 w\u2019a yo kekle\u2019n ti\u2019n, s\u025b yasua kun ka k\u025b ng\u2019\u0254 fa ti\u2019n sa\u2019n, n bu i k\u025b \u0254 ti kpa m\u025bn i.", "fr": "26\u00a0\u00a0Je pense donc qu\u2019en raison des difficult\u00e9s actuelles, il est pr\u00e9f\u00e9rable pour un homme de rester comme il est." }, { "ref": "1-corinthiens-167", "bci": "27\u00a0\u00a0?A le bla? S\u025b \u0254 ti s\u0254\u2019n, n\u00e1n kunnd\u025b k\u025b \u00e1 y\u00e1ci i. ?A leman bla? S\u025b \u0254 ti s\u0254\u2019n, n\u00e1n kunnd\u025b k\u025b \u00e1 j\u00e1 wie.", "fr": "27\u00a0\u00a0As-\u200btu* une femme\u00a0? Ne cherche plus \u00e0 t\u2019en d\u00e9tacher+. Et si tu n\u2019en as pas\u00a0? N\u2019en cherche plus." }, { "ref": "1-corinthiens-173", "bci": "33\u00a0\u00a0Sanng\u025b yasua ng\u2019\u0254 le bla\u2019n, m\u025bn\u2019n nun ninnge mun y\u025b be lo i-\u0254. Like ng\u2019\u0254 ko yo naan i yi\u2019n i klun w\u2019a j\u0254 i wun\u2019n, i akunndan y\u025b \u0254 bu-\u0254.", "fr": "33\u00a0\u00a0Mais l\u2019homme mari\u00e9 s\u2019inqui\u00e8te des choses du monde+, comment il peut gagner l\u2019approbation de sa femme," }, { "ref": "1-corinthiens-178", "bci": "38\u00a0\u00a0\u0186 maan sran ng\u2019\u0254 ja bla annz\u025b bian\u2019n, w\u2019a yo sa kpa. Sanng\u025b sran nga w\u2019a jaman bla annz\u025b bian\u2019n, w\u2019a yo sa kpa w\u2019a tra su.", "fr": "38\u00a0\u00a0Ainsi, celui qui se marie* fait bien, mais celui qui ne se marie pas fera mieux+." }, { "ref": "1-corinthiens-182", "bci": "2\u00a0\u00a0S\u025b sran kun bu i k\u025b \u0254 si sa\u2019n, \u0254 nin-a sim\u025bn i k\u025b \u0254 fata\u2019n sa.", "fr": "2\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un pense conna\u00eetre un sujet, en fait il ne le conna\u00eet pas encore comme il devrait le conna\u00eetre." }, { "ref": "1-corinthiens-183", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 klo \u019danmi\u025bn\u2019n, \u019danmi\u025bn si i s\u0254fu\u025b\u2019n.", "fr": "3\u00a0\u00a0Mais si quelqu\u2019un aime Dieu, il est connu de lui." }, { "ref": "1-corinthiens-189", "bci": "9\u00a0\u00a0Sanng\u025b an nian amun wun su titi naan like nga amun le atin be yo\u2019n w\u2019a kacim\u025bn i li\u025b k\u025b y\u0254bu\u025b sa naan be nga be nin-a tinman\u2019n be ja w\u2019a kpla su.", "fr": "9\u00a0\u00a0Mais faites toujours attention que votre droit de d\u00e9cider n\u2019am\u00e8ne pas ceux qui sont faibles \u00e0 tr\u00e9bucher+." }, { "ref": "1-corinthiens-191", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0254 sa m\u0254 a si i\u2019n ti\u2019n, sran ng\u2019\u0254 nin-a tinman m\u0254 i dunman nun wie ti y\u025b Klisi wuli\u2019n, \u0254 su saci.", "fr": "11\u00a0\u00a0Ainsi, par ta connaissance, l\u2019homme qui est faible ira \u00e0 sa perte, ton fr\u00e8re pour qui Christ est mort+." }, { "ref": "1-corinthiens-192", "bci": "12\u00a0\u00a0K\u025b an yo amun niaan\u2019m be t\u025b k\u025b ngal\u025b\u2019n sa m\u0254 amun sanngan be akunndan\u2019n, Klisi y\u025b amun su yo i t\u025b-\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Lorsque vous p\u00e9chez contre vos fr\u00e8res de cette fa\u00e7on et que vous blessez leur conscience faible+, vous p\u00e9chez contre Christ." }, { "ref": "1-corinthiens-193", "bci": "13\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, s\u025b nn\u025bn dil\u025b ti\u2019n min niaan\u2019n i ja ko kpla\u2019n, n su diman wie kun ml\u0254nml\u0254n naan min ti\u2019n, min niaan\u2019n i ja w\u2019a kplaman.", "fr": "13\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, si un aliment fait tr\u00e9bucher mon fr\u00e8re, non, je ne mangerai plus jamais de viande, pour ne pas faire tr\u00e9bucher mon fr\u00e8re+." }, { "ref": "1-corinthiens-196", "bci": "3\u00a0\u00a0Nd\u025b nga \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 be nga be kan min wun nd\u025b\u2019n y\u025b:", "fr": "3\u00a0\u00a0Voici ma d\u00e9fense contre ceux qui me jugent\u00a0:" }, { "ref": "1-corinthiens-197", "bci": "4\u00a0\u00a0?E leman atin e diman like? ?Y\u025b e leman atin e n\u0254nman nzan?", "fr": "4\u00a0\u00a0Nous avons le droit de manger et de boire, n\u2019est-\u200bce pas\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-198", "bci": "5\u00a0\u00a0?E leman atin e jaman bla ng\u2019\u0254 su \u019danmi\u025bn naan w\u2019a ko sunman e k\u025b nga akoto onga mun nin e Min\u2019n i niaan mun nin Sefasi* be fa yoli\u2019n sa?", "fr": "5\u00a0\u00a0Est-\u200bce que nous n\u2019avons pas le droit d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9s d\u2019une \u00e9pouse croyante*+, comme les autres ap\u00f4tres, les fr\u00e8res du Seigneur+ et C\u00e9phas*+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-199", "bci": "6\u00a0\u00a0?Annz\u025b min nin Baanabasi e ngunmin c\u025b y\u025b e leman atin e yaciman junman nga e fa nian e wun lika\u2019n i dil\u025b-\u0254?", "fr": "6\u00a0\u00a0Ou bien, Barnab\u00e9+ et moi, sommes-\u200bnous les seuls \u00e0 ne pas \u00eatre dispens\u00e9s de travailler\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-201", "bci": "8\u00a0\u00a0?Kl\u0254 sran m\u0254 n ti\u2019n, i ti y\u025b n kan nd\u025b s\u0254 mun-\u0254n? ?Mmla\u2019n b\u0254b\u0254 kanman nd\u025b s\u0254 mun wie?", "fr": "8\u00a0\u00a0Ce que je dis l\u00e0, est-\u200bce simplement un point de vue humain\u00a0? La Loi ne dit-\u200belle pas la m\u00eame chose\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-204", "bci": "11\u00a0\u00a0?S\u025b e luali ninnge nga be fin \u019danmi\u025bn\u2019n amun afi\u025bn naan i sin e sr\u025b amun k\u025b amun ti e wun \u0272anman nun\u2019n, i s\u0254\u2019n ti t\u025b?", "fr": "11\u00a0\u00a0Si nous avons sem\u00e9 des biens spirituels chez vous, serait-\u200bil exag\u00e9r\u00e9 de r\u00e9colter un soutien mat\u00e9riel de votre part+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-207", "bci": "14\u00a0\u00a0I wafa kunngba\u2019n, e Min\u2019n se be nga be bo jasin f\u025b\u2019n k\u025b jasin f\u025b bol\u025b junman\u2019n y\u025b be fa ta be wun-\u0254n.", "fr": "14\u00a0\u00a0De m\u00eame aussi, le Seigneur a ordonn\u00e9 \u00e0 ceux qui proclament la bonne nouvelle de vivre par le moyen de la bonne nouvelle+." }, { "ref": "1-corinthiens-216", "bci": "23\u00a0\u00a0Sanng\u025b n yo ninnge kwlaa s\u0254 mun jasin f\u025b\u2019n ti naan sran ufl\u025b ti wie.", "fr": "23\u00a0\u00a0Je fais tout pour la bonne nouvelle, afin de la communiquer \u00e0 d\u2019autres*+." }, { "ref": "1-corinthiens-217", "bci": "24\u00a0\u00a0?Amun siman k\u025b be nga be si wanndil\u025b nun akplowa\u2019n, be kwlaa be wanndi, sanng\u025b sran kunngba y\u025b \u0254 \u0272an akatua\u2019n ni\u0254n? Wanndil\u025b wafa nga an ko wanndi naan amun a \u0272\u025bn i\u2019n, an wanndi s\u0254 naan an \u0272\u025bn i.", "fr": "24\u00a0\u00a0Ne savez-\u200bvous pas que, dans une course, les coureurs courent tous, mais qu\u2019un seul re\u00e7oit le prix\u00a0? Courez de mani\u00e8re \u00e0 le gagner+." }, { "ref": "1-corinthiens-219", "bci": "26\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n wanndiman ngb\u025bn. Y\u025b n toman min ac\u0254li\u025b\u2019n ngb\u025bn.", "fr": "26\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, je cours, mais pas sans but+\u00a0; je boxe, mais pas dans le vide\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-219", "bci": "26\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n wanndiman ngb\u025bn. Y\u025b n toman min ac\u0254li\u025b\u2019n ngb\u025bn.", "fr": "26\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, je cours, mais pas sans but+\u00a0; je boxe, mais pas dans le vide\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-221", "bci": "10 \u00a0Aniaan mun, n kunnd\u025b k\u025b an si k\u025b e nannan\u2019m be trannin \u0272anmi\u025bn ble\u2019n i bo, y\u025b be kwlaa be kp\u025bli jenvie\u2019n.", "fr": "10 \u00a0Fr\u00e8res, je veux que vous sachiez que nos anc\u00eatres ont tous \u00e9t\u00e9 sous le nuage+ et que tous ont travers\u00e9 la mer+," }, { "ref": "1-corinthiens-222", "bci": "2\u00a0\u00a0Y\u025b k\u025b be kwlaa be suli Moizi su \u0272anmi\u025bn ble\u2019n i bo\u2019n, \u0254 nin jenvie\u2019n nun\u2019n, \u0254 ti k\u025b bat\u025bmun y\u025b be yoli be sa.", "fr": "2\u00a0\u00a0que tous ont \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s dans Mo\u00efse par le moyen du nuage et de la mer," }, { "ref": "1-corinthiens-223", "bci": "3\u00a0\u00a0Be kwlaa be dili ali\u025b kunngba ng\u2019\u0254 fin \u019danmi\u025bn\u2019n.", "fr": "3\u00a0\u00a0que tous ont mang\u00e9 la m\u00eame nourriture spirituelle+" }, { "ref": "1-corinthiens-225", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn i klun w\u2019a j\u0254man be nun sunman be wun. I\u00a0s\u0254\u2019n ti\u2019n, be wuli aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Toutefois, la plupart d\u2019entre eux n\u2019ont pas eu l\u2019approbation de Dieu, puisqu\u2019ils sont morts dans le d\u00e9sert+." }, { "ref": "1-corinthiens-226", "bci": "6\u00a0\u00a0Sa s\u0254\u2019m be juli naan e fa tu e wun f\u0254 naan e konvi w\u2019a s\u0254man sa t\u025b\u2019n k\u025b be sa.", "fr": "6\u00a0\u00a0Nous pouvons tirer le\u00e7on de ces \u00e9v\u00e8nements*, afin de ne pas d\u00e9sirer des choses mauvaises, comme eux les ont d\u00e9sir\u00e9es+." }, { "ref": "1-corinthiens-228", "bci": "8\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, n\u00e1n e kunnd\u025b bla nin bian sukusuku, y\u025b n\u00e1n e yo i wunsu \u0272annzu\u025bn sa mun* k\u025b be nun wie\u2019m be fa yoli\u2019n sa. Afin k\u025b be yoli s\u0254\u2019n, be nun akpiakpi abla\u0254n-nin-nsan (23.000) be wuli le kunngba.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ne commettons pas d\u2019actes sexuels immoraux*, comme certains d\u2019entre eux l\u2019ont fait, et ils furent 23\u00a0000 \u00e0 mourir en un seul jour+." }, { "ref": "1-corinthiens-229", "bci": "9\u00a0\u00a0N\u00e1n e sa Zoova e nian k\u025b nga be nun wie\u2019m be fa s\u025bli i be niannin\u2019n sa. Afin k\u025b be yoli s\u0254\u2019n, wuo\u2019m be kali be, kp\u025bkun be wuli.", "fr": "9\u00a0\u00a0Ne mettons pas non plus J\u00e9hovah* \u00e0 l\u2019\u00e9preuve+, comme certains d\u2019entre eux l\u2019ont mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, et ils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les serpents+." }, { "ref": "1-corinthiens-230", "bci": "10\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, n\u00e1n e ij\u0254 e konviabo k\u025b be nun wie\u2019m be fa yoli\u2019n sa. Afin k\u025b be yoli s\u0254\u2019n, sran kunfu\u025b\u2019n kunnin be.", "fr": "10\u00a0\u00a0Ne vous plaignez* pas non plus, comme certains d\u2019entre eux se sont plaints+, et ils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par le destructeur+." }, { "ref": "1-corinthiens-232", "bci": "12\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan sran ng\u2019\u0254 bu i k\u025b w\u2019a jran kpa\u2019n, \u0254 ni\u025bn i wun su naan w\u2019a t\u0254man.", "fr": "12\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, que celui qui pense \u00eatre debout fasse attention de ne pas tomber+." }, { "ref": "1-corinthiens-234", "bci": "14\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min sran kpa mun, amun kpalo* amuin s\u0254l\u025b\u2019n i wafawafa\u2019n kwlaa.", "fr": "14\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, mes bien-aim\u00e9s, fuyez l\u2019idol\u00e2trie+." }, { "ref": "1-corinthiens-235", "bci": "15\u00a0\u00a0N su kan nd\u025b n kle sran m\u0254 be bu sa sin\u2019n. \u0186 maan amun bu nd\u025b nga n kan\u2019n i akunndan be nian.", "fr": "15\u00a0\u00a0Je vous parle comme \u00e0 des hommes qui ont du discernement\u00a0; jugez vous-\u200bm\u00eames de ce que je dis." }, { "ref": "1-corinthiens-238", "bci": "18\u00a0\u00a0An bu Izra\u025blifu\u025b\u2019m be li\u025b\u2019n i akunndan: ?K\u025b be di nn\u025bn nga be fa yili t\u025b t\u025b yiwl\u025b\u2019n su\u2019n, \u0254 timan k\u025b be nin \u019danmi\u025bn y\u025b be su di like sa-\u0254?", "fr": "18\u00a0\u00a0Regardez l\u2019Isra\u00ebl selon la chair*\u00a0: ceux qui mangent les sacrifices ne s\u2019associent-\u200bils pas \u00e0 l\u2019autel+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-242", "bci": "22\u00a0\u00a0?Annz\u025b \u2018e su kl\u0254kl\u0254 Zoova i ya\u2019n\u2019? ?E le wunmi\u025bn tr\u025b i?", "fr": "22\u00a0\u00a0Ou bien voulons-\u200bnous \u00ab\u00a0exciter la jalousie\u00a0\u00bb de J\u00e9hovah*+\u00a0? Nous ne sommes pas plus forts que lui, n\u2019est-\u200bce pas\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-243", "bci": "23\u00a0\u00a0E le atin e yo like kwlaa, sanng\u025b n\u00e1n like kwlaa y\u025b \u0254 yo sa ye-\u0254. E le atin e yo like kwlaa, sanng\u025b n\u00e1n like kwlaa y\u025b \u0254 wla sran fanngan-\u0254n.", "fr": "23\u00a0\u00a0Tout est permis, mais tout n\u2019est pas avantageux. Tout est permis, mais tout n\u2019est pas encourageant+." }, { "ref": "1-corinthiens-244", "bci": "24\u00a0\u00a0N\u00e1n maan sran fi bu i b\u0254b\u0254 i wun akunndan, sanng\u025b maan \u0254 bu i wiengu akunndan titi.", "fr": "24\u00a0\u00a0Que chacun continue \u00e0 chercher, non pas son avantage personnel, mais celui de l\u2019autre+." }, { "ref": "1-corinthiens-245", "bci": "25\u00a0\u00a0Nn\u025bn kwlaa nga be yo i at\u025b gua bo\u2019n, amun kwla di, n\u00e1n an usausa nun, k\u025b \u0254 ko yo naan amun akunndan w\u2019a sannganman\u2019n ti.", "fr": "25\u00a0\u00a0Mangez tout ce qui se vend au march\u00e9 de la viande, sans poser de question par motif de conscience," }, { "ref": "1-corinthiens-246", "bci": "26\u00a0\u00a0Afin \u201casi\u025b\u2019n, \u0254 nin i su ninnge\u2019n kwlaa be ti Zoova li\u025b.\u201d", "fr": "26\u00a0\u00a0car \u00ab\u00a0\u00e0 J\u00e9hovah appartient la terre avec tout ce qui s\u2019y trouve+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "1-corinthiens-250", "bci": "30\u00a0\u00a0?S\u025b \u0144 d\u00ed ali\u025b naan n la \u019danmi\u025bn i ase\u2019n, ngue ti y\u025b sran ufl\u025b k\u00e1n like nga ti y\u025b n lali \u019danmi\u025bn i ase\u2019n i nd\u025b t\u025b-\u0254?", "fr": "30\u00a0\u00a0Si je prends ma part en remerciant Dieu, pourquoi parlerait-\u200bon de moi en mal \u00e0 cause d\u2019aliments pour lesquels je remercie Dieu+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-251", "bci": "31\u00a0\u00a0\u0186 maan s\u025b am\u00fan d\u00ed like-o, s\u025b am\u00fan n\u0254\u0301n nzan-o, s\u025b am\u00fan y\u00f3 like ufl\u025b-o, i kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, an yo naan \u019danmi\u025bn \u0272an \u0272run.", "fr": "31\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, que vous mangiez, que vous buviez, ou quoi que vous fassiez d\u2019autre, faites tout pour la gloire de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-252", "bci": "32\u00a0\u00a0An nian amun wun su naan amun a kaciman k\u025b y\u0254bu\u025b wie sa naan Zuifu mun nin Gl\u025bki mun, \u0254 nin \u019danmi\u025bn i as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be ja w\u2019a kplaman su.", "fr": "32\u00a0\u00a0Veillez \u00e0 ne pas faire tr\u00e9bucher les Juifs, les Grecs ou l\u2019assembl\u00e9e de Dieu+\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-254", "bci": "11 \u00a0Maan amun nian min li\u025b\u2019n su yo k\u025b nga n kusu n nian Klisi li\u025b\u2019n su n yo\u2019n sa.", "fr": "11 \u00a0Imitez-\u200bmoi, comme moi-\u200bm\u00eame j\u2019imite le Christ+." }, { "ref": "1-corinthiens-257", "bci": "4\u00a0\u00a0Yasua kwlaa ng\u2019\u0254\u0301 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn annz\u025b \u0254\u0301 \u00edj\u0254 \u019danmi\u025bn nuan m\u0254 like k\u025bt\u025b i ti\u2019n, \u0254 gua i siefu\u025b\u2019n i \u0272in ase.", "fr": "4\u00a0\u00a0Tout homme qui prie ou qui proph\u00e9tise en ayant la t\u00eate couverte fait honte \u00e0 son chef\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-261", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin yasua finman bla. Sanng\u025b bla fin yasua.", "fr": "8\u00a0\u00a0En effet, l\u2019homme n\u2019est pas venu de la femme\u00a0; c\u2019est la femme qui est venue de l\u2019homme+." }, { "ref": "1-corinthiens-262", "bci": "9\u00a0\u00a0Ng\u2019\u0254 o su ekun\u2019n y\u025ble k\u025b n\u00e1n bla ti y\u025b be yili yasua-\u0254. Sanng\u025b yasua ti y\u025b be yili bla-\u0254.", "fr": "9\u00a0\u00a0De plus, l\u2019homme n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour la femme\u00a0; c\u2019est la femme qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour l\u2019homme+." }, { "ref": "1-corinthiens-263", "bci": "10\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 nin anzi\u2019m be ti\u2019n, \u0254 fata k\u025b bla\u2019n fa like kun m\u2019\u0254 kle k\u025b \u0254 lo i wun m\u025bn i wun\u2019n k\u025b \u0254 sie i\u2019n, \u0254 k\u025bt\u025b i ti.", "fr": "10\u00a0\u00a0Voil\u00e0 pourquoi la femme doit avoir un signe d\u2019autorit\u00e9 sur la t\u00eate, \u00e0 cause des anges+." }, { "ref": "1-corinthiens-264", "bci": "11\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, e Min\u2019n i li\u025b\u2019n, s\u025b bla nunman l\u025b\u2019n, yasua kwl\u00e1 tranman l\u025b. Y\u025b s\u025b yasua nunman l\u025b\u2019n, bla kwl\u00e1 tranman l\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Cependant, parmi les disciples du Seigneur, la femme est indissociable de l\u2019homme, et l\u2019homme est indissociable de la femme." }, { "ref": "1-corinthiens-265", "bci": "12\u00a0\u00a0Afin i wafa kunngba nga bla fin yasua\u2019n, yasua kusu fin bla. Sanng\u025b like kwlaa fin \u019danmi\u025bn.", "fr": "12\u00a0\u00a0Car de m\u00eame que la femme vient de l\u2019homme+, de m\u00eame aussi l\u2019homme vient par la femme\u00a0; mais tout vient de Dieu+." }, { "ref": "1-corinthiens-266", "bci": "13\u00a0\u00a0Amun b\u0254b\u0254 amun bu i akunndan nian. ?S\u025b bla kun sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn naan w\u2019a k\u025bt\u025bm\u025bn i ti\u2019n, i\u00a0s\u0254\u2019n nin i fata?", "fr": "13\u00a0\u00a0Jugez par vous-\u200bm\u00eames\u00a0: Est-\u200bil convenable qu\u2019une femme prie Dieu la t\u00eate d\u00e9couverte\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-267", "bci": "14\u00a0\u00a0?Wafa nga be fa yili yasua nin bla\u2019n, \u0254 kleman k\u025b s\u025b yasua\u2019n i timu\u025bn\u2019n ti t\u025bnnd\u025bn\u2019n, \u0254 ti \u0272annzu\u025bn?", "fr": "14\u00a0\u00a0La nature elle-\u200bm\u00eame ne vous enseigne-\u200bt-\u200belle pas que c\u2019est une honte pour l\u2019homme d\u2019avoir les cheveux longs," }, { "ref": "1-corinthiens-269", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b nja, s\u025b sran kun waan \u0254\u0301 jr\u00e1n mmla ufl\u025b su naan \u0254\u0301 s\u00ed akplowa\u2019n, \u0254 ti k\u025b i b\u0254b\u0254 sa. Sanng\u025b e li\u025b\u2019n, e leman mmla ufl\u025b. Y\u025b \u019danmi\u025bn i as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be leman mmla ufl\u025b kusu.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et si quelqu\u2019un veut d\u00e9fendre une autre coutume, nous, nous n\u2019en avons pas d\u2019autre, et les assembl\u00e9es* de Dieu non plus." }, { "ref": "1-corinthiens-272", "bci": "19\u00a0\u00a0Afin \u0254 fata k\u025b amun bubu amun wun nun naan amun nun sran nga \u019danmi\u025bn klun j\u0254 be wun\u2019n b\u2019a fite nglo.", "fr": "19\u00a0\u00a0Car il va m\u00eame y avoir des courants dissidents parmi vous+, pour qu\u2019on distingue clairement ceux d\u2019entre vous qui sont approuv\u00e9s." }, { "ref": "1-corinthiens-273", "bci": "20\u00a0\u00a0K\u025b amun yia lika kun nun\u2019n, n\u00e1n e Min\u2019n i nn\u0254sua nun ali\u025b\u2019n i dil\u025b\u2019n i ti y\u025b amun yia sakpa-\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0Quand vous vous r\u00e9unissez tous ensemble, ce n\u2019est pas vraiment pour manger le Repas du Seigneur+." }, { "ref": "1-corinthiens-282", "bci": "29\u00a0\u00a0Afin sran kwlaa nga w\u2019a wunman like nga e Min\u2019n i wunn\u025bn s\u0254\u2019n ti i nz\u0254li\u025b\u2019n i wl\u025b\u2019n, m\u2019\u0254 di m\u2019\u0254 n\u0254n\u2019n, nn w\u2019a bu i b\u0254b\u0254 i wun f\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0En effet, celui qui mange et boit sans discerner le corps mange et boit sa propre condamnation." }, { "ref": "1-corinthiens-283", "bci": "30\u00a0\u00a0I ti y\u025b amun nun kpanngban be leman fanngan m\u0254 be ti tukpacifu\u025b\u2019n ni\u0254n. Y\u025b i s\u0254 kusu ti y\u025b amun nun kpanngban b\u2019a wu\u2019n ni\u0254n.*", "fr": "30\u00a0\u00a0Voil\u00e0 pourquoi beaucoup parmi vous sont faibles et malades, et un bon nombre dorment dans la mort*+." }, { "ref": "1-corinthiens-284", "bci": "31\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b \u0254 ti k\u025b e buli e klun l\u0254 e niannin\u2019n, nn b\u2019a buman e f\u0254.", "fr": "31\u00a0\u00a0Mais si nous nous examinions s\u00e9rieusement, nous ne serions pas jug\u00e9s." }, { "ref": "1-corinthiens-285", "bci": "32\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b be bu e f\u0254\u2019n, Zoova y\u025b \u0254 su kle e ngwl\u025bl\u025b l\u025b-\u0254. \u0186 maan k\u025b b\u00e9 w\u00e1 b\u00fa m\u025bn\u2019n nunfu\u025b\u2019m be f\u0254\u2019n, be su buman e f\u0254 wie.", "fr": "32\u00a0\u00a0Cependant, quand nous sommes jug\u00e9s, nous sommes corrig\u00e9s par J\u00e9hovah*+, afin que nous ne soyons pas condamn\u00e9s avec le monde+." }, { "ref": "1-corinthiens-286", "bci": "33\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti aniaan mun, k\u025b amun ba ali\u025b s\u0254\u2019n i dil\u025b\u2019n, an minnd\u025b amun wiengu.", "fr": "33\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, mes fr\u00e8res, lorsque vous vous r\u00e9unissez pour manger ce repas, attendez-\u200bvous les uns les autres." }, { "ref": "1-corinthiens-288", "bci": "12 \u00a0Si\u025bn\u2019n aniaan mun, n kunnd\u025b k\u025b amun si ninnge nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan sran yo\u2019n i su nd\u025b\u2019n kpa.", "fr": "12 \u00a0Fr\u00e8res, en ce qui concerne les dons spirituels+, je veux que vous soyez bien inform\u00e9s." }, { "ref": "1-corinthiens-291", "bci": "4\u00a0\u00a0Ninnge nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan sran yo\u2019n be ti wafawafa, sanng\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n ti kunngba c\u025b.", "fr": "4\u00a0\u00a0Il y a diff\u00e9rents dons, mais il y a le m\u00eame esprit+\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-292", "bci": "5\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, junman nga e di man \u019danmi\u025bn\u2019n be ti wafawafa, sanng\u025b e Min\u2019n ti kun.", "fr": "5\u00a0\u00a0il y a diff\u00e9rents minist\u00e8res+, et pourtant il y a le m\u00eame Seigneur\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-293", "bci": "6\u00a0\u00a0Ninnge nga \u019danmi\u025bn maan sran yo\u2019n be ti wafawafa, sanng\u025b \u019danmi\u025bn kunngba\u2019n y\u025b \u0254 fa sran mun yo i kwlaa s\u0254 mun-\u0254n.", "fr": "6\u00a0\u00a0il y a diff\u00e9rentes activit\u00e9s*, et pourtant il y a le m\u00eame Dieu qui les accomplit toutes en tous+." }, { "ref": "1-corinthiens-294", "bci": "7\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n yi i wun nglo s\u0254 sran\u2019m be tinuntinun be nun, k\u025b \u0254 ko yo naan b\u2019a uka be wiengu\u2019n ti.", "fr": "7\u00a0\u00a0Mais l\u2019esprit se manifeste chez chacun pour le bien de tous+." }, { "ref": "1-corinthiens-295", "bci": "8\u00a0\u00a0Y\u025ble k\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n ti\u2019n, sran kun kwla kan nd\u025b ngwl\u025bl\u025b su. Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b kunngba s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran kun kwla kan sa nga i wiengu\u2019m be sim\u025bn i\u2019n, i nd\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Ainsi, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esprit, l\u2019un re\u00e7oit une parole* de sagesse\u00a0; selon ce m\u00eame esprit, un autre re\u00e7oit une parole de connaissance\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-296", "bci": "9\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n ti\u2019n, sran kun kwla lafi \u019danmi\u025bn su, y\u025b \u019danmi\u025bn waw\u025b kunngba s\u0254\u2019n ti\u2019n sran kun kwla yo i wiengu juejue.", "fr": "9\u00a0\u00a0par ce m\u00eame esprit, un autre re\u00e7oit la foi+\u00a0; par ce seul esprit, un autre re\u00e7oit des dons de gu\u00e9risons+," }, { "ref": "1-corinthiens-298", "bci": "11\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn waw\u025b kunngba\u2019n i ti y\u025b sran\u2019m be kwla yo ninnge kwlaa s\u0254 mun-\u0254n. Like nga i b\u0254b\u0254 klo\u2019n, y\u025b \u0254 fa man sran kun-\u0254n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Tout cela est accompli par le seul et m\u00eame esprit, qui distribue comme il veut ces dons \u00e0 chacun en particulier." }, { "ref": "1-corinthiens-301", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin sran wunn\u025bn\u2019n i likalika\u2019m be s\u0254nnin, \u0254 timan kunngba c\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Le corps, donc, ne se compose pas d\u2019un seul membre mais de beaucoup+." }, { "ref": "1-corinthiens-304", "bci": "17\u00a0\u00a0?S\u025b be wunn\u025bn wunmuan\u2019n ti be \u0272inma\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 s\u025b naan y\u2019a ti sa? ?Y\u025b s\u025b \u0254 ti be su ngunmin\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 s\u025b naan y\u2019a ti nvan?", "fr": "17\u00a0\u00a0Si tout le corps \u00e9tait un \u0153il, o\u00f9 serait l\u2019ou\u00efe\u00a0? Si tout le corps \u00e9tait une oreille, o\u00f9 serait l\u2019odorat\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-305", "bci": "18\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn siesieli e wunn\u025bn\u2019n i likalika mun s\u025bs\u025bs\u025b k\u025b i b\u0254b\u0254 fa klo\u2019n sa.", "fr": "18\u00a0\u00a0Mais voil\u00e0, Dieu a plac\u00e9 chaque membre du corps comme il l\u2019a voulu." }, { "ref": "1-corinthiens-306", "bci": "19\u00a0\u00a0?S\u025b e wunn\u025bn\u2019n i likalika\u2019m be kwlaa be ti kun\u2019n, e wunn\u025bn\u2019n y\u00f3 wafa s\u025b?", "fr": "19\u00a0\u00a0Si tous \u00e9taient le m\u00eame membre, o\u00f9 serait le corps\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-307", "bci": "20\u00a0\u00a0E wunn\u025bn\u2019n i likalika\u2019m be s\u0254nnin, sanng\u025b i kwlaa s\u0254\u2019n y\u025b be fl\u025b i sran\u2019n ni\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0En fait, ils sont beaucoup de membres et pourtant un seul corps." }, { "ref": "1-corinthiens-307", "bci": "20\u00a0\u00a0E wunn\u025bn\u2019n i likalika\u2019m be s\u0254nnin, sanng\u025b i kwlaa s\u0254\u2019n y\u025b be fl\u025b i sran\u2019n ni\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0En fait, ils sont beaucoup de membres et pourtant un seul corps." }, { "ref": "1-corinthiens-309", "bci": "22\u00a0\u00a0I kpa b\u0254b\u0254\u2019n, e wunn\u025bn\u2019n i likalika nga e bu i k\u025b be o l\u025b ngb\u025bn\u2019n, be ti cinnjin.", "fr": "22\u00a0\u00a0Bien au contraire\u00a0: les membres du corps qui semblent \u00eatre plus faibles sont n\u00e9cessaires," }, { "ref": "1-corinthiens-312", "bci": "25\u00a0\u00a0I li\u025b\u2019n, e wunn\u025bn\u2019n i likalika\u2019m be su bubuman be wun nun. Sanng\u025b b\u00e9 \u00faka be wun.", "fr": "25\u00a0\u00a0afin qu\u2019il n\u2019y ait pas de division dans le corps, mais que ses membres se soucient les uns des autres+." }, { "ref": "1-corinthiens-314", "bci": "27\u00a0\u00a0Amun ti Klisi i wunn\u025bn, kp\u025bkun amun tinuntinun amun ti i wunn\u025bn\u2019n i lika kun.", "fr": "27\u00a0\u00a0Or vous \u00eates le corps du Christ+, et chacun de vous, pris individuellement, en est un membre+." }, { "ref": "1-corinthiens-316", "bci": "29\u00a0\u00a0Be kwlaa be timan akoto. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? Be kwlaa be timan \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? Be kwlaa be timan like klefu\u025b ?N\u025b\u0301n i-\u0254? Be kwlaa be yoman abonuan sa. ?N\u025b\u0301n i-\u0254?", "fr": "29\u00a0\u00a0Tous ne sont pas ap\u00f4tres, n\u2019est-\u200bce pas\u00a0? Tous sont-\u200bils proph\u00e8tes\u00a0? Tous sont-\u200bils enseignants\u00a0? Tous accomplissent-\u200bils des \u0153uvres de puissance\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-317", "bci": "30\u00a0\u00a0Be kwlaa be kwl\u00e1 yoman sran\u2019m be juejue. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? Be kwlaa be kanman ani\u025bn fanunfanun. ?N\u025b\u0301n i-\u0254? Be kwlaa be kaciman nd\u025b mun ani\u025bn\u2019m be nun. ?N\u025b\u0301n i-\u0254?", "fr": "30\u00a0\u00a0Tous ont-\u200bils des dons de gu\u00e9risons\u00a0? Tous parlent-\u200bils en langues+\u00a0? Tous sont-\u200bils interpr\u00e8tes*+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-318", "bci": "31\u00a0\u00a0Sanng\u025b maan amun mian amun \u0272in kpa amun kunnd\u025b ninnge nga \u019danmi\u025bn fa man sran mun\u2019n, be nun kpakpafu\u025b mun. Y\u025b kusu \u0144 m\u00e1 kl\u00e9 amun like kun m\u2019\u0254 ti kpa tr\u025b i ngba\u2019n.", "fr": "31\u00a0\u00a0Mais continuez \u00e0 rechercher activement* les dons les plus grands+. Toutefois, je vais vous montrer un chemin encore plus extraordinaire+." }, { "ref": "1-corinthiens-322", "bci": "4\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, \u0254 tr\u025b i awl\u025bn, kp\u025bkun \u0254 yo sran ye. Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, i \u0272in bloman sran like su, \u0254 dim\u025bn i nuan, \u0254 tum\u025bn i wun,", "fr": "4\u00a0\u00a0L\u2019amour+ est patient+ et bon+. L\u2019amour n\u2019est pas jaloux+. Il ne se vante pas, ne se gonfle pas d\u2019orgueil+," }, { "ref": "1-corinthiens-323", "bci": "5\u00a0\u00a0i nzu\u025bn\u2019n ti kpa,* \u0254 bum\u025bn i ngunmin i wun akunndan, \u0254 faman ya nd\u025bnd\u025b. Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, \u0254 faman sa siem\u025bn i klun.", "fr": "5\u00a0\u00a0ne fait rien d\u2019inconvenant*+, ne cherche pas ses propres int\u00e9r\u00eats+, ne s\u2019irrite pas+. Il ne tient pas un compte des torts* subis+." }, { "ref": "1-corinthiens-324", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, sa t\u025b yol\u025b\u2019n yom\u025bn i f\u025b, sanng\u025b nanwl\u025b dil\u025b\u2019n y\u025b \u0254 yo i f\u025b-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0Il ne se r\u00e9jouit pas de l\u2019injustice+, mais trouve de la joie dans la v\u00e9rit\u00e9." }, { "ref": "1-corinthiens-325", "bci": "7\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 klo sran\u2019n, sa kwlaa s\u0254n i nun, \u0254 bu like kwlaa nanwl\u025b, i wla o like kwlaa su, \u0254\u00a0tr\u025b i awl\u025bn sa kwlaa nun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Il supporte tout+, croit tout+, esp\u00e8re tout+, endure tout+." }, { "ref": "1-corinthiens-326", "bci": "8\u00a0\u00a0Klol\u025b\u2019n wieman le. Sanng\u025b \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254l\u025b-o, ani\u025bn wafawafa\u2019m be kanl\u025b-o,* sa sil\u025b-o, be kwlaa b\u00e9 w\u00ede.", "fr": "8\u00a0\u00a0L\u2019amour ne dispara\u00eet jamais. Mais les dons de proph\u00e9tie, eux, seront supprim\u00e9s\u00a0; les langues* cesseront\u00a0; la connaissance sera supprim\u00e9e." }, { "ref": "1-corinthiens-327", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin n\u00e1n sa ngba y\u025b e si i-\u0254, kp\u025bkun \u019danmi\u025bn nuan nd\u025b\u2019n i bue y\u025b e kan-\u0254n.", "fr": "9\u00a0\u00a0Car nous connaissons partiellement+ et nous proph\u00e9tisons partiellement," }, { "ref": "1-corinthiens-328", "bci": "10\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b like ng\u2019\u0254 ti klonglo\u2019n ko ba\u2019n, ng\u2019\u0254 ti buebue\u2019n su tranman l\u025b kun.", "fr": "10\u00a0\u00a0mais quand ce qui est complet arrivera, ce qui est partiel sera supprim\u00e9." }, { "ref": "1-corinthiens-331", "bci": "13\u00a0\u00a0Sanng\u025b like nsan nga b\u00e9 k\u00e1 l\u025b\u2019n be y\u025b: \u019danmi\u025bn sulafil\u025b\u2019n nin be wla m\u0254 be fa gu\u025b i \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u0254 nin klol\u025b\u2019n. Sanng\u025b be nun danfu\u025b\u2019n y\u025ble klol\u025b\u2019n.", "fr": "13\u00a0\u00a0Aujourd\u2019hui, cependant, ces trois-\u200bl\u00e0 demeurent\u00a0: la foi, l\u2019esp\u00e9rance, l\u2019amour\u00a0; mais le plus grand des trois, c\u2019est l\u2019amour+." }, { "ref": "1-corinthiens-332", "bci": "14 \u00a0Maan amun yi amun sran klol\u025b\u2019n i nglo titi. Amun kunnd\u025b ninnge nga be fin \u019danmi\u025bn\u2019n titi, sanng\u025b maan \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254l\u025b\u2019n lo amun kpa tr\u025b i ngba.", "fr": "14 \u00a0Poursuivez l\u2019amour\u00a0; continuez n\u00e9anmoins \u00e0 rechercher activement* les dons spirituels, surtout celui de proph\u00e9tie+." }, { "ref": "1-corinthiens-334", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b nd\u025b nga sran ng\u2019\u0254 ij\u0254 \u019danmi\u025bn nuan\u2019n \u0254 kan\u2019n, \u0254 yo sran ye, \u0254 wla sran fanngan, kp\u025bkun \u0254 f\u0254nv\u0254 sran.", "fr": "3\u00a0\u00a0Par contre, celui qui proph\u00e9tise affermit, encourage et console les hommes par ses paroles." }, { "ref": "1-corinthiens-335", "bci": "4\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 kan ani\u025bn wafawafa\u2019n, i nd\u025b\u2019n yo i kunngba ye. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 ij\u0254 \u019danmi\u025bn nuan\u2019n, as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be kwlaa y\u025b i nd\u025b\u2019n yo be ye-\u0254.", "fr": "4\u00a0\u00a0Celui qui parle dans une langue s\u2019affermit lui-\u200bm\u00eame, mais celui qui proph\u00e9tise affermit toute une assembl\u00e9e." }, { "ref": "1-corinthiens-339", "bci": "8\u00a0\u00a0?S\u025b aw\u025b\u2019n t\u025b sukusuku\u2019n, \u0254\u0301 y\u00f3 s\u025b naan sran\u2019m b\u2019a tanndan be wun naan b\u2019a \u0254 al\u025b kunl\u025b?", "fr": "8\u00a0\u00a0Si le signal qui sort de la trompette est confus, qui se pr\u00e9parera au combat\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-341", "bci": "10\u00a0\u00a0Ani\u025bn\u2019m be s\u0254nnin m\u025bn\u2019n nun, sanng\u025b i wafa fi nunman l\u025b m\u0254 sran timan-\u0254n.", "fr": "10\u00a0\u00a0Il y a peut-\u00eatre toutes sortes de langues dans le monde, mais aucune n\u2019est sans signification." }, { "ref": "1-corinthiens-342", "bci": "11\u00a0\u00a0Afin s\u025b n timan nd\u025b nga sran ng\u2019\u0254 ij\u0254\u2019n kan\u2019n, \u0254\u0301 b\u00fa min aofu\u025b. Y\u025b n kusu \u0144 b\u00fa i aofu\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Si je ne comprends pas une langue, je serai un \u00e9tranger pour celui qui parle, et celui qui parle sera un \u00e9tranger pour moi." }, { "ref": "1-corinthiens-343", "bci": "12\u00a0\u00a0Amun kusu\u2019n, k\u025b m\u0254 amun su tu amun klun kunnd\u025b ninnge nga be fin \u019danmi\u025bn\u2019n ti\u2019n, ninnge nga be fin \u019danmi\u025bn m\u0254 b\u00e9 y\u00f3 as\u0254nun\u2019n i nunfu\u025b\u2019m be ye\u2019n, be y\u025b \u0254 fata k\u025b amun kunnd\u025b be kpanngban kpa-\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ainsi, vous, puisque vous d\u00e9sirez vivement des dons de l\u2019esprit, cherchez \u00e0 avoir en abondance des dons qui affermiront l\u2019assembl\u00e9e+." }, { "ref": "1-corinthiens-344", "bci": "13\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan sran ng\u2019\u0254 kan ani\u025bn wafawafa\u2019n \u0254 sr\u025b \u019danmi\u025bn naan \u0254 kwla tu nd\u025b ng\u2019\u0254 kan\u2019n i bo.", "fr": "13\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi, que celui qui parle dans une langue prie pour pouvoir aussi interpr\u00e9ter*+." }, { "ref": "1-corinthiens-345", "bci": "14\u00a0\u00a0Afin k\u025b \u0144 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn ani\u025bn ufl\u025b nun\u2019n, n\u00e1n min y\u025b n ij\u0254-\u0254. Sanng\u025b like nga \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n maan n \u0272\u025bnnin i\u2019n y\u025b \u0254 ij\u0254-\u0254. \u0186 maan n wunman nd\u025b nga n kan\u2019n i wl\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Car si je prie dans une langue, c\u2019est le don qui me vient de l\u2019esprit qui prie, mais mon intelligence n\u2019est pas productive*." }, { "ref": "1-corinthiens-348", "bci": "17\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, wafa nga a su la \u019danmi\u025bn i ase l\u025b\u2019n, \u0254 ti kpa dan. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 ti l\u025b\u2019n, w\u2019a \u0272anman su ye.", "fr": "17\u00a0\u00a0Tu prononces une belle pri\u00e8re de remerciement, c\u2019est vrai, mais l\u2019autre n\u2019est pas affermi." }, { "ref": "1-corinthiens-349", "bci": "18\u00a0\u00a0\u0143 l\u00e1 \u019danmi\u025bn ase, afin ani\u025bn wafawafa nga n kan\u2019n, be s\u0254nnin tra nga amun kwlaa amun kan\u2019n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Je remercie Dieu parce que je parle en plus de langues que vous tous." }, { "ref": "1-corinthiens-350", "bci": "19\u00a0\u00a0\u0186 nin i s\u0254 ngba\u2019n, s\u025b n fa min akunndan n kan nd\u025b nnun a\u0272ia kun bo\u2019n, naan n kwla kle min wiengu\u2019m be like\u2019n, i s\u0254\u2019n flunman tra k\u025b n kan nd\u025b akpi blu (10.000) ani\u025bn kun nun\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0Toutefois, dans une assembl\u00e9e, j\u2019aimerais mieux dire cinq paroles avec mon intelligence*, pour instruire* aussi les autres, que dix mille paroles dans une langue+." }, { "ref": "1-corinthiens-359", "bci": "28\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b sran fi nunman l\u025b naan w\u2019a tu nd\u025b\u2019m be bo\u2019n, n\u00e1n maan \u0254 ij\u0254 a\u0272ia\u2019n i bo. Maan \u0254 kan nd\u025b\u2019n i klun l\u0254, y\u025b maan \u0254 kan nd\u025b\u2019n kle \u019danmi\u025bn.", "fr": "28\u00a0\u00a0Mais s\u2019il n\u2019y a pas d\u2019interpr\u00e8te*, qu\u2019ils se taisent dans l\u2019assembl\u00e9e et qu\u2019ils se parlent \u00e0 eux-\u200bm\u00eames et \u00e0 Dieu." }, { "ref": "1-corinthiens-360", "bci": "29\u00a0\u00a0Maan sran n\u0272\u0254n annz\u025b nsan be ij\u0254 \u019danmi\u025bn nuan. Kp\u025bkun maan be onga\u2019m be bu nd\u025b\u2019n i sin naan be wun i bo.", "fr": "29\u00a0\u00a0En ce qui concerne les proph\u00e8tes+, que deux ou trois parlent, et que d\u2019autres discernent le sens." }, { "ref": "1-corinthiens-361", "bci": "30\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b sran wie ti l\u025b naan \u019danmi\u025bn yi nd\u025b wie nglo kle i\u2019n, maan sran ng\u2019\u0254 su ij\u0254\u2019n mu\u025bn i nuan.", "fr": "30\u00a0\u00a0Mais si quelqu\u2019un re\u00e7oit une r\u00e9v\u00e9lation alors qu\u2019il est assis l\u00e0, que celui qui parlait se taise." }, { "ref": "1-corinthiens-362", "bci": "31\u00a0\u00a0Afin amun kwla ij\u0254 \u019danmi\u025bn nuan kunngunngun. I li\u025b\u2019n, amun kwlaa am\u00fan s\u00ed like y\u025b am\u00fan \u0272\u00e1n wunmi\u025bn.", "fr": "31\u00a0\u00a0Car vous pouvez tous proph\u00e9tiser \u00e0 tour de r\u00f4le, afin que tous apprennent et soient encourag\u00e9s+." }, { "ref": "1-corinthiens-363", "bci": "32\u00a0\u00a0K\u025b \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m b\u00e9 f\u00e1 like nga \u019danmi\u025bn fa mannin be\u2019n b\u00e9 d\u00ed junman\u2019n, \u0254 fata k\u025b be nian be wun su.", "fr": "32\u00a0\u00a0Et les dons de l\u2019esprit des proph\u00e8tes doivent \u00eatre ma\u00eetris\u00e9s par les proph\u00e8tes." }, { "ref": "1-corinthiens-364", "bci": "33\u00a0\u00a0Afin \u019danmi\u025bn timan sa sukusuku yofu\u025b, sanng\u025b \u0254 klo f\u0254undi.", "fr": "33\u00a0\u00a0Car Dieu est un Dieu, non pas de d\u00e9sordre, mais de paix+." }, { "ref": "1-corinthiens-365", "bci": "K\u025b nga be fa yo i \u019danmi\u025bn i sran\u2019m be as\u0254nun kwlaa nun sa\u2019n,", "fr": "Comme dans toutes les assembl\u00e9es des saints," }, { "ref": "1-corinthiens-368", "bci": "36\u00a0\u00a0?\u019danmi\u025bn i nd\u025b\u2019n fin amun b\u0254b\u0254 annz\u025b kusu amun ngunmin y\u025b be kan kleli amun-\u0254n?", "fr": "36\u00a0\u00a0Est-\u200bce vous qui \u00eates \u00e0 l\u2019origine de la parole de Dieu\u00a0? Ou est-\u200bce \u00e0 vous seuls qu\u2019elle est parvenue\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-370", "bci": "38\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b sran kun i \u0272infu \u0254 buman mmla s\u0254\u2019n i like fi\u2019n, \u019danmi\u025bn kusu su buman sran s\u0254\u2019n i wie.*", "fr": "38\u00a0\u00a0Mais si quelqu\u2019un ne reconna\u00eet pas cela, il ne sera pas reconnu*." }, { "ref": "1-corinthiens-371", "bci": "39\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, min niaan mun, maan titi\u2019n amun kunnd\u025b k\u025b am\u00fan \u00edj\u0254 \u019danmi\u025bn i nuan. Kusu n\u00e1n amun se k\u025b be yaci ani\u025bn wafawafa kanl\u025b.", "fr": "39\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, mes fr\u00e8res, continuez \u00e0 rechercher activement le don de proph\u00e9tie+, et pourtant n\u2019interdisez pas de parler en langues+." }, { "ref": "1-corinthiens-372", "bci": "40\u00a0\u00a0Sanng\u025b like kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, maan amun yo i k\u025b \u0254 nin i fata\u2019n sa, y\u025b n\u00e1n maan \u0254 yo sukusuku.", "fr": "40\u00a0\u00a0Mais que tout se fasse selon ce qui est convenable et avec ordre+." }, { "ref": "1-corinthiens-373", "bci": "15 \u00a0Si\u025bn\u2019n, aniaan mun, maan n fa jasin f\u025b nga n bo kleli amun\u2019n n kp\u025bn amun wla. Jasin f\u025b s\u0254\u2019n amun s\u0254li nun, y\u025b amun te fa su.", "fr": "15 \u00a0Fr\u00e8res, je vous rappelle la bonne nouvelle que je vous ai annonc\u00e9e+, que vous avez accept\u00e9e et pour laquelle vous avez pris parti." }, { "ref": "1-corinthiens-376", "bci": "4\u00a0\u00a0y\u025b be sieli i. I c\u025bn nsan su\u2019n, \u0254 c\u025bnnin nguan k\u025b nga \u019danmi\u025bn Nd\u025b\u2019n fa kan\u2019n sa.", "fr": "4\u00a0\u00a0il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9+ et il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9*+ le troisi\u00e8me jour+ conform\u00e9ment aux \u00c9critures+," }, { "ref": "1-corinthiens-377", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 yili i wun nglo kleli Sefasi.* I sin\u2019n, \u0254 yili i wun nglo kleli i akoto blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun.", "fr": "5\u00a0\u00a0et il est apparu \u00e0 C\u00e9phas*+, puis aux Douze+." }, { "ref": "1-corinthiens-379", "bci": "7\u00a0\u00a0I\u00a0sin\u2019n, \u0254 yili i wun nglo kleli Zaki. I\u00a0sin ekun\u2019n, \u0254 yili i wun nglo kleli akoto\u2019m be kwlaa.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ensuite il est apparu \u00e0 Jacques+, puis \u00e0 tous les ap\u00f4tres+." }, { "ref": "1-corinthiens-380", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b kasi\u025bn su\u2019n, min m\u0254 n ti k\u025b ba m\u0254 i bl\u025b w\u2019a juman y\u025b be wuli i\u2019n sa\u2019n, \u0254 yili i wun nglo kleli min wie.", "fr": "8\u00a0\u00a0Et, en tout dernier lieu, il m\u2019est apparu \u00e0 moi aussi+, comme \u00e0 quelqu\u2019un qui est n\u00e9 avant terme." }, { "ref": "1-corinthiens-383", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186 maan s\u025b min y\u025b n bo jasin\u2019n nin-o, s\u025b be y\u025b be bo-o, nd\u025b kunngba\u2019n y\u025b e kwlaa e kan-\u0254n, y\u025b nd\u025b s\u0254\u2019n su y\u025b amun lafili-\u0254.", "fr": "11\u00a0\u00a0Mais que ce soit moi ou eux, c\u2019est ainsi que nous pr\u00eachons et c\u2019est ainsi que vous avez cru." }, { "ref": "1-corinthiens-385", "bci": "13\u00a0\u00a0S\u025b sakpasakpa naan be nga be wuli\u2019n be su c\u025bnman\u2019n, nn Klisi kusu w\u2019a c\u025bnman.", "fr": "13\u00a0\u00a0Si vraiment il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection des morts, alors Christ n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9." }, { "ref": "1-corinthiens-386", "bci": "14\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b Klisi w\u2019a c\u025bnman\u2019n, nn e bo jasin\u2019n ngb\u025bn, y\u025b nn amun kusu amun lafi \u019danmi\u025bn su ngb\u025bn.", "fr": "14\u00a0\u00a0Et si Christ n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9, notre pr\u00e9dication est inutile, et notre foi aussi est inutile." }, { "ref": "1-corinthiens-388", "bci": "16\u00a0\u00a0S\u025b be nga be wuli\u2019n be su c\u025bnman\u2019n, nn Klisi kusu w\u2019a c\u025bnman.", "fr": "16\u00a0\u00a0Donc, si les morts ne doivent pas \u00eatre ressuscit\u00e9s, Christ non plus n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9." }, { "ref": "1-corinthiens-389", "bci": "17\u00a0\u00a0Y\u025b kusu, s\u025b Klisi w\u2019a c\u025bnman\u2019n, nn amun lafi \u019danmi\u025bn su ngb\u025bn. Amun te yo sa t\u025b yofu\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0Et si Christ n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9, votre foi est inutile\u00a0; vous restez dans vos p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "1-corinthiens-390", "bci": "18\u00a0\u00a0Asa kusu\u2019n, nn be nga be ti Klisi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b m\u0254 be wuli\u2019n,* be li\u025b w\u2019a wie ml\u0254nml\u0254n.", "fr": "18\u00a0\u00a0Quant \u00e0 ceux qui se sont endormis dans la mort en union avec Christ, ils ont disparu pour toujours+." }, { "ref": "1-corinthiens-391", "bci": "19\u00a0\u00a0S\u025b nguan nga e o nun y\u025b\u2019n i ngunmin ti y\u025b e fa e wla e gua Klisi su\u2019n, nn e ti \u0272r\u025bnn\u025bnfu\u025b tra sran kwlaa.", "fr": "19\u00a0\u00a0Si c\u2019est pour cette vie seulement que nous avons mis notre espoir en Christ, nous sommes les plus \u00e0 plaindre de tous les hommes." }, { "ref": "1-corinthiens-392", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b nanwl\u025b, Klisi c\u025bnnin. I y\u025b be dun mmua* c\u025bnnin i be nga be wuli\u2019n* be nun-\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais Christ a bien \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 d\u2019entre les morts, les pr\u00e9mices* de ceux qui se sont endormis dans la mort+." }, { "ref": "1-corinthiens-392", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b nanwl\u025b, Klisi c\u025bnnin. I y\u025b be dun mmua* c\u025bnnin i be nga be wuli\u2019n* be nun-\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais Christ a bien \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 d\u2019entre les morts, les pr\u00e9mices* de ceux qui se sont endormis dans la mort+." }, { "ref": "1-corinthiens-393", "bci": "21\u00a0\u00a0Sran kunngba ti y\u025b wie\u2019n bali-\u0254. \u0186 maan sran kunngba kusu ti y\u025b be nga be wuli\u2019n b\u00e9 c\u025b\u0301n-\u0254n.", "fr": "21\u00a0\u00a0\u00c9tant donn\u00e9 que la mort est venue par un homme+, la r\u00e9surrection des morts vient aussi par un homme+." }, { "ref": "1-corinthiens-394", "bci": "22\u00a0\u00a0Afin wafa kunngba nga Adan ti\u2019n, sran\u2019m be kwlaa be wu\u2019n, i s\u0254 kunngba\u2019n, Klisi kusu ti\u2019n, sran\u2019m be kwlaa b\u00e9 \u0272\u00e1n nguan.", "fr": "22\u00a0\u00a0En effet, de m\u00eame qu\u2019en Adam tous meurent+, de m\u00eame aussi dans le Christ tous seront ramen\u00e9s \u00e0 la vie+." }, { "ref": "1-corinthiens-395", "bci": "23\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 to be to be. Klisi y\u025b be dun mmua c\u025bnnin i-\u0254. I sin\u2019n, bl\u025b m\u0254 Klisi o l\u025b\u2019n, b\u00e9 c\u025b\u0301n be nga be ti i li\u025b\u2019n.", "fr": "23\u00a0\u00a0Mais chacun selon cet ordre*\u00a0: comme pr\u00e9mices, Christ+, ensuite ceux qui appartiennent au Christ durant sa pr\u00e9sence+." }, { "ref": "1-corinthiens-397", "bci": "25\u00a0\u00a0Afin \u0254 fata k\u025b \u0254 di fami\u025bn lele saan \u019danmi\u025bn w\u2019a f\u025b i kp\u0254fu\u025b\u2019m be kwlaa w\u2019a sie i ja bo.", "fr": "25\u00a0\u00a0Il faut en effet qu\u2019il r\u00e8gne jusqu\u2019\u00e0 ce que Dieu ait mis tout ennemi sous ses pieds+." }, { "ref": "1-corinthiens-398", "bci": "26\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254\u0301 n\u00fann\u00fan e kp\u0254fu\u025b kasi\u025bn m\u0254 y\u025ble wie\u2019n.", "fr": "26\u00a0\u00a0Et le dernier ennemi, la mort, sera r\u00e9duit \u00e0 rien+." }, { "ref": "1-corinthiens-402", "bci": "30\u00a0\u00a0?Y\u025b ngue ti y\u025b d\u0254 kwlaa su* e nguan\u2019n wo wie nuan-\u0254n?", "fr": "30\u00a0\u00a0Et pourquoi nous mettons-\u200bnous en danger constamment*+\u00a0?" }, { "ref": "1-corinthiens-405", "bci": "33\u00a0\u00a0N\u00e1n maan sran\u2019m be laka amun. Sran ng\u2019\u0254 nin sran t\u025b san nun\u2019n, i nzu\u025bn kpa\u2019n s\u00e1ci.", "fr": "33\u00a0\u00a0Ne vous laissez pas tromper. Les\u00a0mauvaises fr\u00e9quentations font perdre les bonnes habitudes*+." }, { "ref": "1-corinthiens-407", "bci": "35\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran wie kwla usa k\u025b: \u201c?Wafa s\u025b y\u025b be nga be wuli\u2019n b\u00e9 c\u025b\u0301n-\u0254n? ?K\u025b b\u00e9 b\u00e1\u2019n, wunn\u025bn wafa benin y\u025b b\u00e9 f\u00e1 b\u00e1-\u0254?\u201d", "fr": "35\u00a0\u00a0Toutefois, quelqu\u2019un dira\u00a0: \u00ab\u00a0Comment les morts doivent-\u200bils \u00eatre ressuscit\u00e9s\u00a0? Oui, avec quelle sorte de corps reviennent-\u200bils+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-408", "bci": "36\u00a0\u00a0A siman ngwl\u025bl\u025b! ?Like nga a lua\u2019n, \u0254 wuman ka naan w\u2019a fifi?*", "fr": "36\u00a0\u00a0Insens\u00e9\u00a0! Ce que tu s\u00e8mes doit d\u2019abord mourir avant de reprendre vie." }, { "ref": "1-corinthiens-410", "bci": "38\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn maan like mma s\u0254\u2019n i wafa\u2019n yo k\u025b i b\u0254b\u0254 \u019danmi\u025bn fa klo\u2019n sa\u2019n. Y\u025b \u0254 le like mma kun nin i wafa m\u2019\u0254 ti-\u0254.", "fr": "38\u00a0\u00a0Dieu lui donne alors un corps comme il le veut, et il donne \u00e0 chacune des semences un corps qui lui est propre." }, { "ref": "1-corinthiens-414", "bci": "42\u00a0\u00a0K\u025b be nga be wuli\u2019n be c\u025bnl\u025b\u2019n w\u00e1 y\u00f3 s\u0254-\u0254. Like m\u2019\u0254 saci\u2019n y\u025b be wl\u025bli i ase-\u0254.* Sanng\u025b k\u025b be ko c\u025bn i\u2019n, \u0254 kwl\u00e1 saciman kun.", "fr": "42\u00a0\u00a0Il en va de m\u00eame pour la r\u00e9surrection des morts. Le corps est sem\u00e9 p\u00e9rissable*\u00a0; il est ressuscit\u00e9 imp\u00e9rissable*+." }, { "ref": "1-corinthiens-415", "bci": "43\u00a0\u00a0K\u025b b\u00e9 wl\u00e1 like\u2019n i ase\u2019n,* \u0254 leman \u0272run. Sanng\u025b k\u025b be ko c\u025bn i\u2019n, \u0254 \u0272an\u00a0\u0272run. K\u025b b\u00e9 wl\u025b\u0301 i ase\u2019n,* \u0254 leman wunmi\u025bn. Sanng\u025b k\u025b be ko c\u025bn i\u2019n, \u0254 \u0272an wunmi\u025bn.", "fr": "43\u00a0\u00a0Il est sem\u00e9 d\u00e9shonor\u00e9\u00a0; il est ressuscit\u00e9 glorifi\u00e9+. Il est sem\u00e9 faible\u00a0; il est ressuscit\u00e9 puissant+." }, { "ref": "1-corinthiens-416", "bci": "44\u00a0\u00a0K\u025b b\u00e9 wl\u025b\u0301 i ase\u2019n,* \u0254 ti kl\u0254 sran. Sanng\u025b k\u025b b\u00e9 c\u025b\u0301n i\u2019n, \u0254 ti aolia nun sran. S\u025b kl\u0254 sran wunn\u025bn o l\u025b\u2019n, aolia nun li\u025b\u2019n kusu o l\u025b wie.", "fr": "44\u00a0\u00a0Il est sem\u00e9 corps physique\u00a0; il est ressuscit\u00e9 corps spirituel. S\u2019il y a un corps physique, il y a aussi un corps spirituel." }, { "ref": "1-corinthiens-417", "bci": "45\u00a0\u00a0\u0186\u00a0maan be kl\u025bli i k\u025b: \u201cAdan klikli\u2019n \u0272annin nguan, y\u025b \u0254 yoli sran.\u201d Adan kasi\u025bn\u2019n kacili aolia nun sran m\u2019\u0254 man nguan\u2019n.", "fr": "45\u00a0\u00a0Il est \u00e9crit\u00a0: \u00ab\u00a0Le premier homme, Adam, devint un \u00eatre* vivant+.\u00a0\u00bb Le dernier Adam est devenu un esprit donnant la vie+." }, { "ref": "1-corinthiens-419", "bci": "47\u00a0\u00a0Sran klikli\u2019n ti asi\u025b\u2019n su wafu\u025b, y\u025b fa y\u025b be fa yili i-\u0254. Y\u025b sran n\u0272\u0254n su\u2019n fin \u0272anmi\u025bn su.", "fr": "47\u00a0\u00a0Le premier homme vient de la terre et il est fait de poussi\u00e8re+\u00a0; le deuxi\u00e8me homme vient du ciel+." }, { "ref": "1-corinthiens-423", "bci": "51\u00a0\u00a0Amun nian! \u0143 m\u00e1 k\u00e1n \u019danmi\u025bn i nd\u025b kun m\u2019\u0254 ti fiawa\u2019n \u0144 kl\u00e9 amun. Y\u025ble k\u025b e kwlaa e su wuman,* sanng\u025b e kwlaa \u00e9 k\u00e1ci.", "fr": "51\u00a0\u00a0\u00c9coutez\u00a0! Je vais vous dire un saint secret\u00a0: nous ne nous endormirons pas tous dans la mort, mais tous nous serons chang\u00e9s+," }, { "ref": "1-corinthiens-425", "bci": "53\u00a0\u00a0Afin like ng\u2019\u0254 kwl\u00e1 saciman\u2019n, \u0254\u0301 s\u00edn ng\u2019\u0254 saci\u2019n i osu. Y\u025b like ng\u2019\u0254 kwl\u00e1 wuman\u2019n, \u0254\u0301 s\u00edn ng\u2019\u0254 wu\u2019n i osu.", "fr": "53\u00a0\u00a0Il faut en effet que ce qui est p\u00e9rissable devienne imp\u00e9rissable+, et que ce qui est mortel devienne immortel+." }, { "ref": "1-corinthiens-427", "bci": "55\u00a0\u00a0\u201c?Wie, \u0254 kwlal\u025b\u2019n wo nin? ?Wie, \u0254 b\u0254yre\u2019n wo nin?\u201d", "fr": "55\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Mort, o\u00f9 est ta victoire\u00a0? Mort, o\u00f9 est ton aiguillon+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "1-corinthiens-428", "bci": "56\u00a0\u00a0B\u0254yre ng\u2019\u0254 kp\u025b wie\u2019n i ba\u2019n y\u025ble sa t\u025b\u2019n. Y\u025b like nga ti y\u025b sa t\u025b\u2019n le ta\u2019n, y\u025ble Mmla\u2019n.*", "fr": "56\u00a0\u00a0L\u2019aiguillon qui produit la mort, c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9+, et la puissance du p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est la Loi*+." }, { "ref": "1-corinthiens-429", "bci": "57\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u00e9 y\u00f3 \u019danmi\u025bn kwla. Afin e Min Zezi Klisi i dunman nun\u2019n, e le kwlal\u025b!", "fr": "57\u00a0\u00a0Mais que Dieu soit remerci\u00e9, car il nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus Christ+\u00a0!" }, { "ref": "1-corinthiens-431", "bci": "16 \u00a0Sika m\u0254 amun su bobo ko man \u019danmi\u025bn i sran mun\u2019n, i su nd\u025b nga n kan\u2019n y\u025b: An nian nga n kleli as\u0254nun nga be o Galasi l\u0254\u2019n su yo.", "fr": "16 \u00a0En ce qui concerne la collecte pour les saints+, suivez les instructions que j\u2019ai donn\u00e9es aux assembl\u00e9es de Galatie." }, { "ref": "1-corinthiens-434", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b \u0254 fata k\u025b n w\u0254 wie\u2019n, e nin be \u00e9 k\u0254\u0301.", "fr": "4\u00a0\u00a0Cependant, s\u2019il semble pr\u00e9f\u00e9rable que j\u2019y aille aussi, ils m\u2019accompagneront." }, { "ref": "1-corinthiens-435", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0143 s\u00edn Maseduanin l\u0254 naan m\u2019an to amun l\u0254. Afin Maseduanin l\u025b y\u025b \u0144 s\u00edn-\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Je viendrai chez vous apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la Mac\u00e9doine, car, effectivement, je vais traverser la Mac\u00e9doine+\u00a0;" }, { "ref": "1-corinthiens-437", "bci": "7\u00a0\u00a0Afin n kunnd\u025bman k\u025b \u0144 w\u00fan amun wun naan \u0144 kp\u00e9 nun \u0144 k\u0254\u0301 lika ufl\u025b. S\u025b Zoova di su\u2019n, n klo k\u025b \u0144 d\u00ed le n\u0272\u0254n kun amun wun l\u0254.", "fr": "7\u00a0\u00a0En effet, je ne veux pas venir vous voir maintenant juste en passant, car j\u2019esp\u00e8re rester quelque temps chez vous+, si J\u00e9hovah* le permet." }, { "ref": "1-corinthiens-438", "bci": "8\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0144 k\u00e1 Ef\u025bzi wa lele Pantek\u0254tu c\u025bn\u2019n f\u00e1 w\u00ede.", "fr": "8\u00a0\u00a0Cependant, je vais rester \u00e0 \u00c9ph\u00e8se+ jusqu\u2019\u00e0 la f\u00eate de la Pentec\u00f4te," }, { "ref": "1-corinthiens-439", "bci": "9\u00a0\u00a0Afin b\u2019a man min atin,* \u0254 maan n kwla di junman kpa. Sanng\u025b be nga be tanndan min \u0272run\u2019n be s\u0254nnin.", "fr": "9\u00a0\u00a0parce qu\u2019une grande porte m\u2019a \u00e9t\u00e9 ouverte pour l\u2019activit\u00e9+\u00a0; mais il y a beaucoup d\u2019adversaires." }, { "ref": "1-corinthiens-441", "bci": "11\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, n\u00e1n amun nun wie fi gu\u025b i \u0272in ase. Amun gu\u025b i atin klanman, naan w\u2019a kwla to min wa. Afin min nin aniaan mun e \u0272in o i sin.", "fr": "11\u00a0\u00a0Par cons\u00e9quent, que personne ne le m\u00e9prise. Prenez des dispositions pour qu\u2019il puisse me rejoindre en toute s\u00e9curit\u00e9, car je l\u2019attends avec les fr\u00e8res." }, { "ref": "1-corinthiens-443", "bci": "13\u00a0\u00a0Maan amun \u0272in tran su, y\u025b \u019danmi\u025bn m\u0254 amun lafi i su\u2019n ti\u2019n maan an jran kekle, an yo yakpafu\u025b, y\u025b maan amun awl\u025bn\u2019n s\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Restez \u00e9veill\u00e9s+, tenez bon dans la foi+, soyez courageux*+, devenez forts+." }, { "ref": "1-corinthiens-444", "bci": "14\u00a0\u00a0Like kwlaa nga am\u00fan y\u00f3\u2019n, an yo i klol\u025b su.", "fr": "14\u00a0\u00a0Faites tout avec amour+." }, { "ref": "1-corinthiens-446", "bci": "16\u00a0\u00a0Maan amun lo amun wun man sran k\u025b ngal\u025b sa mun nin sran kwlaa ng\u2019\u0254 ti amun wiengu junman difu\u025b\u2019n, \u0254 nin be kwlaa nga be di junman kekle\u2019n.", "fr": "16\u00a0\u00a0Continuez, vous aussi, \u00e0 vous soumettre \u00e0 de telles personnes et \u00e0 tous ceux qui coop\u00e8rent et travaillent dur+." }, { "ref": "1-corinthiens-447", "bci": "17\u00a0\u00a0K\u025b m\u0254 Stefanasi nin F\u0254tinatisi nin Akaikisi be o wa\u2019n ti\u2019n, min klun ti j\u0254wa kpa. Afin be sinnin amun osu be ukali min kpa.", "fr": "17\u00a0\u00a0Je me r\u00e9jouis de la pr\u00e9sence de St\u00e9phanas+, de Fortunatus et d\u2019Acha\u00efcus, parce qu\u2019ils ont compens\u00e9 votre absence ici." }, { "ref": "1-corinthiens-448", "bci": "18\u00a0\u00a0Be yoli maan min nin amun e wla guali ase. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan an bu sran k\u025b ngal\u025b sa\u2019m be sran.", "fr": "18\u00a0\u00a0En effet, ils m\u2019ont rassur\u00e9, moi et vous aussi. Reconnaissez donc la valeur de tels hommes." }, { "ref": "1-corinthiens-450", "bci": "20\u00a0\u00a0Aniaan\u2019m be kwlaa b\u00e9 y\u00f3 amun like. Maan amun t\u0254 amun wiengu nun. K\u025b am\u00fan y\u00f3 i s\u0254 li\u025b\u2019n, n\u00e1n akunndan t\u025b tran amun klun.", "fr": "20\u00a0\u00a0Tous les fr\u00e8res vous saluent. Saluez-\u200bvous les uns les autres par un saint baiser." }, { "ref": "1-corinthiens-451", "bci": "21\u00a0\u00a0Min b\u0254b\u0254 P\u0254lu m\u0254 n su kl\u025b amun fluwa y\u025b\u2019n, \u0144 y\u00f3 amun like.", "fr": "21\u00a0\u00a0Voici ma salutation, celle de Paul, \u00e9crite de ma propre main." }, { "ref": "1-corinthiens-452", "bci": "22\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 kloman e Min\u2019n, maan be bo i sannzan. E Min, yaci bla!", "fr": "22\u00a0\u00a0Si quelqu\u2019un n\u2019a pas d\u2019affection pour le Seigneur, qu\u2019il soit maudit. \u00d4 notre Seigneur, viens\u00a0!" }, { "ref": "1-corinthiens-453", "bci": "23\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi yo amun ye.", "fr": "23\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus soit avec vous." }, { "ref": "1-corinthiens-454", "bci": "24\u00a0\u00a0N klo amun kwlaa, afin amun ti Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0Que mon amour soit avec vous tous, dans l\u2019union avec Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-0", "bci": "1 \u00a0Zezi Klisi m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn Wa\u2019n i su jasin f\u025b\u2019n, i bo bol\u025b\u2019n y\u025b:", "fr": "1 \u00a0Commencement de la bonne nouvelle concernant J\u00e9sus Christ, le Fils de Dieu\u00a0:" }, { "ref": "marc-1", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b nga be fa kl\u025bli i \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b Ezai fluwa\u2019n nun\u2019n sa\u2019n:", "fr": "2\u00a0\u00a0Comme c\u2019est \u00e9crit dans le livre du proph\u00e8te Isa\u00efe\u00a0: " }, { "ref": "marc-2", "bci": "\u201c(Nian! N su sunman min ngali\u025b kanfu\u025b\u2019n naan \u0254 dun mmua ko siesie \u0254 \u0272run atin\u2019n.)", "fr": "\u00ab (Voici que j\u2019envoie mon messager devant toi* ; il pr\u00e9parera ton chemin.)+" }, { "ref": "marc-3", "bci": "3\u00a0\u00a0Sran kun kpan aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254. \u0186 se k\u025b:", "fr": "3\u00a0\u00a0La voix de quelqu\u2019un crie dans le d\u00e9sert\u00a0: " }, { "ref": "marc-4", "bci": "\u2018Amun siesie atin\u2019n be man Zoova!", "fr": "\u201cPr\u00e9parez le chemin de J\u00e9hovah ! " }, { "ref": "marc-5", "bci": "Amun yo akp\u0254\u2019m be seiin be m\u025bn i.\u2019\u201d", "fr": "Rendez droites ses routes !\u201d+ \u00bb" }, { "ref": "marc-6", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b nga be fa kl\u025bli\u2019n sa\u2019n, Zan Bat\u025bmun yofu\u025b\u2019n wo aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254. ", "fr": "4\u00a0\u00a0Jean le Baptiseur \u00e9tait dans le d\u00e9sert." }, { "ref": "marc-7", "bci": "\u0186 se sran mun k\u025b be yo be bat\u025bmun be fa kle k\u025b be kacili be akunndan\u2019n, naan \u019danmi\u025bn yaci be sa t\u025b mun c\u025b be.", "fr": "Il pr\u00eachait un bapt\u00eame qui symbolisait le repentir pour le pardon des p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "marc-8", "bci": "5\u00a0\u00a0Be kwlaa nga be o Zide m\u025bn wunmuan\u2019n nun\u2019n, \u0254 nin be kwlaa nga be tran Zerizal\u025bmun l\u0254\u2019n, be k\u0254 i wun l\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Tous les habitants de Jud\u00e9e et de J\u00e9rusalem allaient vers lui " }, { "ref": "marc-9", "bci": "Kp\u025bkun \u0254 yo be bat\u025bmun* Zurd\u025bn nzue ba\u2019n nun. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn b\u00e9 d\u00ed be sa t\u025b\u2019m be nanwl\u025b weiin sran\u2019m be \u0272run.", "fr": "et ils se faisaient baptiser par lui dans l\u2019eau du Jourdain, en confessant ouvertement leurs p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "marc-10", "bci": "6\u00a0\u00a0Zan wla \u0272\u0254nng\u0254nm\u025bn ndr\u025b tral\u025b, kp\u025bkun kplo kun ci i bo. ", "fr": "6\u00a0\u00a0Jean portait un v\u00eatement en poil de chameau et, autour de la taille, une ceinture en cuir+\u00a0; " }, { "ref": "marc-11", "bci": "I ali\u025b y\u025ble lalo nin blo aw\u025bma nzue.", "fr": "il mangeait des criquets+ et du miel sauvage+." }, { "ref": "marc-12", "bci": "7\u00a0\u00a0\u0186 bo jasin se k\u025b: \u201cSran kun m\u0254 i kwlal\u025b\u2019n tra min li\u025b\u2019n, \u0254 o si\u025bn \u0254 su ba. ", "fr": "7\u00a0\u00a0Et il pr\u00eachait\u00a0: \u00ab\u00a0Quelqu\u2019un de plus fort que moi vient apr\u00e8s moi. " }, { "ref": "marc-12", "bci": "7\u00a0\u00a0\u0186 bo jasin se k\u025b: \u201cSran kun m\u0254 i kwlal\u025b\u2019n tra min li\u025b\u2019n, \u0254 o si\u025bn \u0254 su ba. ", "fr": "7\u00a0\u00a0Et il pr\u00eachait\u00a0: \u00ab\u00a0Quelqu\u2019un de plus fort que moi vient apr\u00e8s moi. " }, { "ref": "marc-13", "bci": "K\u025b n klu naan n \u0272annji i ngbabua\u2019m be \u0272anman b\u0254b\u0254\u2019n, min nin i s\u0254\u2019n fataman.", "fr": "Je ne suis pas digne de me baisser pour d\u00e9nouer les lani\u00e8res de ses sandales+." }, { "ref": "marc-14", "bci": "8\u00a0\u00a0Nzue y\u025b n fa\u00a0yoli\u00a0amun bat\u025bmun-\u0254n. Sanng\u025b i li\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n y\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 y\u00f3 amun bat\u025bmun-\u0254n.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0Moi, je vous ai baptis\u00e9s avec de l\u2019eau, mais lui, il vous baptisera avec de l\u2019esprit saint+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-15", "bci": "9\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, Zezi fin Nazar\u025bti kl\u0254 m\u2019\u0254 o Galile m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n su \u0254 bali Zurd\u025bn nzue\u2019n i nuan l\u025b. Kp\u025bkun Zan yoli i bat\u025bmun.", "fr": "9\u00a0\u00a0\u00c0 cette \u00e9poque, J\u00e9sus vint de Nazareth, en Galil\u00e9e, et il fut baptis\u00e9 par Jean dans le Jourdain+." }, { "ref": "marc-16", "bci": "10\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 fin nzue\u2019n nun fiteli c\u025b\u2019n, \u0254 wunnin k\u025b \u0272anmi\u025bn su l\u0254 su tike. Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n su jra k\u025b auble wie sa, \u0254\u00a0b\u025b i su.", "fr": "10\u00a0\u00a0\u00c0 l\u2019instant m\u00eame o\u00f9 il remonta de l\u2019eau, il vit le ciel s\u2019ouvrir et l\u2019esprit saint descendre sur lui comme une colombe+." }, { "ref": "marc-17", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, n\u025bn kun t\u025bli \u0272anmi\u025bn su l\u0254. \u0186 seli k\u025b: ", "fr": "11\u00a0\u00a0Et une voix venant du ciel dit\u00a0:" }, { "ref": "marc-18", "bci": "\u201cA ti min Wa. A ti min awl\u025bn su ba. Min klun j\u0254 \u0254 wun.\u201d", "fr": "\u00ab Tu es mon Fils, le bien-aim\u00e9 ; tu as mon approbation+. \u00bb" }, { "ref": "marc-19", "bci": "12\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n f\u025b i \u0254li aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Tout de suite apr\u00e8s, l\u2019esprit incita J\u00e9sus \u00e0 aller dans le d\u00e9sert." }, { "ref": "marc-20", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 dili c\u025bn ba ablanan (40) l\u0254. Bl\u025b s\u0254 nun\u2019n, Satan s\u025bli i niannin. ", "fr": "13\u00a0\u00a0Il resta 40\u00a0jours dans le d\u00e9sert, o\u00f9 il fut tent\u00e9 par Satan+." }, { "ref": "marc-21", "bci": "\u0186 nin blo nn\u025bn mun y\u025b be o l\u0254-\u0254. Sanng\u025b anzi\u2019m be ni\u025bn i lika.", "fr": "Il \u00e9tait avec les b\u00eates sauvages, mais les anges le servaient+." }, { "ref": "marc-22", "bci": "14\u00a0\u00a0K\u025b be trali Zan\u2019n, Zezi \u0254li Galile m\u025bn\u2019n nun l\u0254. ", "fr": "14\u00a0\u00a0Apr\u00e8s l\u2019arrestation de Jean+, J\u00e9sus alla en Galil\u00e9e+. " }, { "ref": "marc-23", "bci": "\u0186 ko boli \u019danmi\u025bn i jasin f\u025b\u2019n.", "fr": "Il y pr\u00eachait la bonne nouvelle de Dieu+," }, { "ref": "marc-24", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 seli k\u025b: \u201cBl\u025b\u2019n w\u2019a ju. \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n w\u2019a mantan koko. ", "fr": "15\u00a0\u00a0en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, et le royaume de Dieu s\u2019est approch\u00e9. " }, { "ref": "marc-25", "bci": "Amun kaci amun akunndan\u2019n naan amun lafi \u019danmi\u025bn i jasin f\u025b\u2019n su.\u201d", "fr": "Repentez-\u200bvous+ et ayez foi dans la bonne nouvelle. \u00bb" }, { "ref": "marc-26", "bci": "16\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 n\u00e1nti Galile Jenvie\u2019n i nuan l\u025b\u2019n, ", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors que J\u00e9sus marchait au bord de la mer de Galil\u00e9e, " }, { "ref": "marc-27", "bci": "\u0254 wunnin Sim\u0254n nin i niaan bian Andre. Be ti jue trafu\u025b. Be su gua be lala mun jenvie\u2019n nun.", "fr": "il vit Simon et son fr\u00e8re Andr\u00e9+ qui lan\u00e7aient leurs filets dans l\u2019eau+, car c\u2019\u00e9taient des p\u00eacheurs+." }, { "ref": "marc-28", "bci": "17\u00a0\u00a0Y\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201cAn su min su, y\u025b \u0144 y\u00f3 maan am\u00fan tr\u00e1 sran mun k\u025b be fa tra jue\u2019n sa.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Venez avec moi, et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-29", "bci": "18\u00a0\u00a0Kp\u025bkun be ja nun l\u025b\u2019n, be yacili be lala\u2019m be l\u025b naan b\u2019a su i su.", "fr": "18\u00a0\u00a0Et aussit\u00f4t ils abandonn\u00e8rent leurs filets et le suivirent+." }, { "ref": "marc-30", "bci": "19\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 \u0254li i \u0272run l\u0254 kan\u2019n, \u0254 wunnin Zebede i mma mun, Zaki nin i niaan bian Zan. ", "fr": "19\u00a0\u00a0Puis il alla un peu plus loin, et il vit Jacques fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et son fr\u00e8re Jean " }, { "ref": "marc-31", "bci": "Be o be alie\u2019n nun, be su tanndan be lala\u2019m be nun.", "fr": "en train de r\u00e9parer leurs filets dans leur bateau+." }, { "ref": "marc-32", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 ka l\u025b fl\u025bli be. ", "fr": "20\u00a0\u00a0Il les appela tout de suite." }, { "ref": "marc-33", "bci": "\u0186 maan be yacili be si Zebede, nin i junman difu\u025b mun alie\u2019n nun l\u025b, kp\u025bkun be suli i su.", "fr": "Alors ils laiss\u00e8rent leur p\u00e8re, Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, dans le bateau avec ses employ\u00e9s, et ils suivirent J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-34", "bci": "21\u00a0\u00a0Be \u0254li Kap\u025b\u025bna\u0254mun l\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0Finalement, ils entr\u00e8rent \u00e0 Capharna\u00fcm." }, { "ref": "marc-35", "bci": "K\u025b Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n boli i bo c\u025b\u2019n, \u0254 wluli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u0254, \u0254 kleli sran\u2019m be like.", "fr": "D\u00e8s que ce fut le jour du sabbat, J\u00e9sus entra dans la synagogue et se mit \u00e0 enseigner+." }, { "ref": "marc-36", "bci": "22\u00a0\u00a0Wafa ng\u2019\u0254 kleli be like\u2019n, \u0254 boli be nuan. ", "fr": "22\u00a0\u00a0Les gens \u00e9taient \u00e9bahis par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner," }, { "ref": "marc-37", "bci": "Afin \u0254 kle like k\u025b sran kun m\u2019\u0254 le kwlal\u025b\u2019n sa. W\u2019a kleman be like k\u025b mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be li\u025b\u2019n sa.", "fr": "car il enseignait en homme qui a autorit\u00e9, contrairement aux scribes+." }, { "ref": "marc-38", "bci": "23\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn bian kun o \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u025b wie. Mmusu kun kle i yal\u025b. Bian s\u0254\u2019n kpan seli k\u025b:", "fr": "23\u00a0\u00a0Juste \u00e0 ce moment-\u200bl\u00e0, il y avait dans leur synagogue un homme poss\u00e9d\u00e9 par un esprit impur. Il cria\u00a0:" }, { "ref": "marc-39", "bci": "24\u00a0\u00a0\u201c?Zezi m\u2019\u0254 fin Nazar\u025bti, ngue y\u025b a b\u025b i yol\u025b-\u0254? ?", "fr": "24\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Qu\u2019avons-\u200bnous \u00e0 faire avec toi, J\u00e9sus le Nazar\u00e9en+\u00a0?" }, { "ref": "marc-40", "bci": "A bali e nunnunl\u025b?", "fr": "Es-\u200btu venu pour nous d\u00e9truire ? " }, { "ref": "marc-41", "bci": "N si w\u0254 kpa, a ti \u019danmi\u025bn i sran!\u201d", "fr": "Je sais tr\u00e8s bien qui tu es : le Saint de Dieu+ ! \u00bb" }, { "ref": "marc-42", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi ij\u0254li i, \u0254 seli k\u025b: \u201cMuan \u0254 nuan! Fin bian\u2019n nun fite!\u201d", "fr": "25\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus lui dit s\u00e9v\u00e8rement\u00a0: \u00ab\u00a0Tais-\u200btoi et sors de lui\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-43", "bci": "26\u00a0\u00a0Mmusu\u2019n yoli maan bian\u2019n usuli dan kpa, y\u025b \u0254 kpannin kekle kpa naan w\u2019a fin bian\u2019n nun w\u2019a fite.", "fr": "26\u00a0\u00a0Alors l\u2019esprit impur secoua l\u2019homme violemment et hurla de toutes ses forces, puis il sortit de lui+." }, { "ref": "marc-44", "bci": "27\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n boli sran\u2019m be nuan dan. Y\u025b be usali be wiengu k\u025b:", "fr": "27\u00a0\u00a0Les gens \u00e9taient tous si stup\u00e9faits qu\u2019ils se mirent \u00e0 discuter entre eux et \u00e0 dire\u00a0: " }, { "ref": "marc-45", "bci": "\u201c?Ngue sa y\u025ble nga? Nanwl\u025b, wafa ng\u2019\u0254 kle like\u2019n, e nin-a wunm\u025bn i s\u0254 le! ", "fr": "\u00ab Qu\u2019est-\u200bce que ceci ? Un enseignement nouveau ! " }, { "ref": "marc-46", "bci": "\u0186 kwla mmusu mun b\u0254b\u0254. Kp\u025bkun, be sro i.\u201d", "fr": "Avec pouvoir il commande m\u00eame aux esprits impurs, et ils lui ob\u00e9issent. \u00bb" }, { "ref": "marc-47", "bci": "28\u00a0\u00a0I nd\u025b nga sran\u2019m be kannin\u2019n, \u0254 truli nd\u025bnd\u025b kpa Galile m\u025bn wunmuan\u2019n nun.", "fr": "28\u00a0\u00a0Tr\u00e8s rapidement, on entendit parler de J\u00e9sus dans toute la Galil\u00e9e." }, { "ref": "marc-48", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be jasoli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u025b, be \u0254li Sim\u0254n nin Andre be awlo l\u0254. Be nin Zaki nin Zan y\u025b be \u0254li-\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Ils sortirent alors de la synagogue et all\u00e8rent chez Simon et Andr\u00e9 avec Jacques et Jean+." }, { "ref": "marc-49", "bci": "30\u00a0\u00a0K\u025b b\u00e9 j\u00fa l\u0254\u2019n, Sim\u0254n i sia bla\u2019n la l\u025b, ", "fr": "30\u00a0\u00a0La belle-m\u00e8re de Simon+ \u00e9tait couch\u00e9e\u00a0: " }, { "ref": "marc-50", "bci": "ayr\u025b w\u2019a gu\u025b i wun. Be kannin bla\u2019n i nd\u025b be kleli i.", "fr": "elle avait de la fi\u00e8vre ; et aussit\u00f4t ils parl\u00e8rent d\u2019elle \u00e0 J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-51", "bci": "31\u00a0\u00a0\u0186 wunngeli bla\u2019n i wun l\u0254, \u0254\u00a0tr\u025bli i sa m\u025bnnin i su.", "fr": "31\u00a0\u00a0Il s\u2019approcha d\u2019elle, la prit par la main et l\u2019aida \u00e0 se lever. " }, { "ref": "marc-52", "bci": "Kp\u025bkun ayr\u025b\u2019n tuli i wun naan w\u2019a t\u0254n like w\u2019a man be.", "fr": "Alors sa fi\u00e8vre disparut, et elle se mit \u00e0 les servir." }, { "ref": "marc-53", "bci": "32\u00a0\u00a0K\u025b wia\u2019n t\u0254li m\u0254 ali\u025b sannin\u2019n, ", "fr": "32\u00a0\u00a0Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, " }, { "ref": "marc-54", "bci": "sran\u2019m be fali be nga be wunn\u025bn yo be ya\u2019n, \u0254 nin be nga mmusu\u2019m be kle be yal\u025b\u2019n, be kwlaa be bl\u025bli i.", "fr": "on lui amena tous ceux qui allaient mal, ainsi que ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s par des d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-55", "bci": "33\u00a0\u00a0Kl\u0254 wunmuan\u2019n nunfu\u025b\u2019m be yiali anuan\u2019n nun l\u025b.", "fr": "33\u00a0\u00a0Tous les habitants de la ville \u00e9taient rassembl\u00e9s juste devant la porte de la maison." }, { "ref": "marc-56", "bci": "34\u00a0\u00a0Sran kpanngban m\u0254 tukpac\u025b wafawafa o be wun\u2019n, \u0254 yoli be kwlaa be juejue. \u0186 fuannin mmusu kpanngban, ", "fr": "34\u00a0\u00a0Il gu\u00e9rit alors beaucoup de gens qui souffraient de diff\u00e9rentes maladies+ et il expulsa beaucoup de d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-57", "bci": "sanng\u025b w\u2019a manman be atin k\u025b be ij\u0254, afin be si k\u025b i y\u025b \u0254 ti Klisi\u2019n ni\u0254n.*", "fr": "Mais il ne laissait pas les d\u00e9mons parler, parce qu\u2019ils savaient qu\u2019il \u00e9tait Christ+." }, { "ref": "marc-59", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 maan Sim\u0254n nin be nga be nin i o l\u025b\u2019n, be kunnd\u025bli i kpa.", "fr": "36\u00a0\u00a0Cependant, Simon et ceux qui \u00e9taient avec lui all\u00e8rent \u00e0 sa recherche." }, { "ref": "marc-60", "bci": "37\u00a0\u00a0K\u025b be wunnin i\u2019n, be seli i k\u025b: ", "fr": "37\u00a0\u00a0Quand ils le trouv\u00e8rent, ils lui dirent\u00a0: " }, { "ref": "marc-61", "bci": "\u201cE kwlaa e su kunnd\u025b w\u0254.\u201d", "fr": "\u00ab Tout le monde te cherche. \u00bb" }, { "ref": "marc-62", "bci": "38\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201cAmun e w\u0254 lika ufl\u025b. E w\u0254 kl\u0254 nga be o koko wa\u2019n be su, naan n ko bo jasin l\u0254 wie. ", "fr": "38\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Allons ailleurs, dans les villes voisines, pour que je pr\u00eache l\u00e0 aussi. " }, { "ref": "marc-63", "bci": "Afin i s\u0254\u2019n ti y\u025b n bali-\u0254.\u201d", "fr": "Car c\u2019est pour cela que je suis venu+. \u00bb" }, { "ref": "marc-63", "bci": "Afin i s\u0254\u2019n ti y\u025b n bali-\u0254.\u201d", "fr": "Car c\u2019est pour cela que je suis venu+. \u00bb" }, { "ref": "marc-64", "bci": "39\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 \u0254li-\u0254. \u0186 boli jasin Galile m\u025bn wunmuan\u2019n nun \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019m be nun. Kp\u025bkun \u0254 fuannin mmusu mun.", "fr": "39\u00a0\u00a0Et il alla pr\u00eacher dans les synagogues de toute la Galil\u00e9e, et il expulsait les d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-65", "bci": "40\u00a0\u00a0Kokowefu\u025b kun b\u025bli i wun l\u025b wie. \u0186 sr\u025bli i kpa, \u0254 kotoli i bo b\u0254b\u0254. \u0186 seli i k\u025b: ", "fr": "40\u00a0\u00a0Un l\u00e9preux vint vers lui et le supplia \u00e0 genoux en disant\u00a0: " }, { "ref": "marc-66", "bci": "\u201cS\u025b \u0254 ti \u0254 klun su\u2019n, a kwla yo min juejue.\u201d", "fr": "\u00ab Si tu le veux, tu peux me rendre pur+. \u00bb" }, { "ref": "marc-67", "bci": "41\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 tili i s\u0254\u2019n, bian\u2019n yoli i annv\u0254 dan. ", "fr": "41\u00a0\u00a0J\u00e9sus fut \u00e9mu de piti\u00e9+. " }, { "ref": "marc-68", "bci": "\u0186 maan \u0254 tinng\u025bli i sa\u2019n k\u025bnnin i naan w\u2019a se i k\u025b:", "fr": "Il tendit la main, le toucha et lui dit : " }, { "ref": "marc-69", "bci": "\u201c\u0186 ti min klun su! Yo juejue.\u201d", "fr": "\u00ab Je le veux ! Deviens pur+. \u00bb" }, { "ref": "marc-70", "bci": "42\u00a0\u00a0Be ja nun l\u025b\u2019n, i kokowe\u2019n wieli weiin.", "fr": "42\u00a0\u00a0Sa l\u00e8pre disparut imm\u00e9diatement, et il devint pur." }, { "ref": "marc-71", "bci": "43\u00a0\u00a0Ka naan w\u2019a se bian\u2019n k\u025b \u0254 w\u0254\u2019n, \u0254 wl\u025bli i su nun kpa.", "fr": "43\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui dit de partir, aussit\u00f4t apr\u00e8s lui avoir donn\u00e9 ces ordres\u00a0:" }, { "ref": "marc-72", "bci": "44\u00a0\u00a0\u0186 seli i k\u025b: \u201cNian \u0254 wun kpa, n\u00e1n bo su kle sran fi. ", "fr": "44\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Surtout, n\u2019en parle \u00e0 personne. " }, { "ref": "marc-73", "bci": "Sanng\u025b fa \u0254 wun ko kle \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019n. Kp\u025bkun like nga Moizi seli k\u025b s\u025b be yo juejue\u2019n be fa man\u2019n, fa man naan \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be wun k\u025b w\u2019a yo juejue.\u201d", "fr": "Par contre, va te montrer au pr\u00eatre et offre, pour ta purification, ce que Mo\u00efse a ordonn\u00e9+. Ce sera un t\u00e9moignage pour eux+. \u00bb" }, { "ref": "marc-74", "bci": "45\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b bian\u2019n \u0254li\u2019n, \u0254 ko boli nd\u025b\u2019n su kleli sran\u2019m be kwlaa.", "fr": "45\u00a0\u00a0Mais une fois parti, l\u2019homme commen\u00e7a \u00e0 raconter \u00e0 tout le monde ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. " }, { "ref": "marc-75", "bci": "\u0186 maan nd\u025b\u2019n truli dan. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, Zezi w\u2019a kwl\u00e1 wluman kl\u0254\u2019m be nun kun.", "fr": "\u00c0 cause de cela, J\u00e9sus ne pouvait plus entrer dans une ville sans \u00eatre remarqu\u00e9. " }, { "ref": "marc-76", "bci": "\u0186 trannin aami\u025bn lika diin kun nun. ", "fr": "Il restait donc \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, dans des endroits isol\u00e9s." }, { "ref": "marc-77", "bci": "\u0186 nin i s\u0254 ngba\u2019n sran\u2019m be fin lika kwlaa be b\u025b i wun l\u025b.", "fr": "Mais on continuait \u00e0 venir vers lui de partout+." }, { "ref": "marc-78", "bci": "1 \u00a0Sanng\u025b k\u025b \u0254 dili le n\u0272\u0254n kun\u2019n, \u0254 \u0254li Kap\u025b\u025bna\u0254mun l\u0254 ekun. K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, sran kpanngban kpa be tili i k\u025b \u0254 o awlo l\u0254.", "fr": "1 \u00a0Cependant, quelques jours plus tard, J\u00e9sus revint \u00e0 Capharna\u00fcm, et on apprit qu\u2019il \u00e9tait chez lui+." }, { "ref": "marc-79", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0186 maan sran kpanngban kpa be wa yiali l\u025b. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, awlo wunmuan\u2019n yili. Anuan\u2019n i \u0272run l\u025b lika\u2019n b\u0254b\u0254 yili. ", "fr": "2\u00a0\u00a0Alors beaucoup de gens se rassembl\u00e8rent, \u00e0 tel point qu\u2019il n\u2019y avait plus de place, m\u00eame devant la porte. " }, { "ref": "marc-80", "bci": "Kp\u025bkun \u0254 kannin \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n kleli be.", "fr": "Et J\u00e9sus leur annon\u00e7a la parole+." }, { "ref": "marc-81", "bci": "3\u00a0\u00a0Be fali bubuwafu\u025b kun be bl\u025bli i. Sran nnan y\u025b be su\u025bli i be bali-\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0On lui amena un paralys\u00e9, port\u00e9 par quatre hommes+." }, { "ref": "marc-82", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran\u2019m be ti\u2019n, b\u2019a kwl\u00e1 f\u025bm\u025bn i b\u2019a \u0254man Zezi wun l\u0254 trele. ", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais \u00e0 cause de la foule, ils ne purent pas l\u2019amener jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9sus. " }, { "ref": "marc-84", "bci": "5\u00a0\u00a0K\u025b Zezi wunnin k\u025b be lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u0254\u00a0seli bubuwafu\u025b\u2019n k\u025b:", "fr": "5\u00a0\u00a0Quand J\u00e9sus vit leur foi+, il dit au paralys\u00e9\u00a0:" }, { "ref": "marc-85", "bci": "\u201cMin wa, \u0254 sa t\u025b\u2019m b\u2019a wie.\u201d", "fr": "\u00ab Mon enfant, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s+. \u00bb" }, { "ref": "marc-86", "bci": "6\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn mmla kl\u025bfu\u025b* wie\u2019m be titi l\u025b. Be se be klun l\u0254 k\u025b:", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais quelques scribes \u00e9taient assis l\u00e0 et raisonnaient dans leur c\u0153ur+\u00a0:" }, { "ref": "marc-87", "bci": "7\u00a0\u00a0\u201c?\u0186 yo s\u025b ti y\u025b bian nga kwla kan nd\u025b s\u0254-\u0254? \u0186 su saci \u019danmi\u025bn wun. ?", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Pourquoi cet homme parle-\u200bt-\u200bil ainsi\u00a0? Il blasph\u00e8me+." }, { "ref": "marc-88", "bci": "S\u025b n\u00e1n \u019danmi\u025bn kunngba c\u025b\u2019n, wan y\u025b \u0254 kwla yo naan sran kun i sa t\u025b\u2019m b\u2019a wie-\u0254?\u201d", "fr": "Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s, \u00e0 part Dieu+ ? \u00bb" }, { "ref": "marc-89", "bci": "8\u00a0\u00a0I sin\u2019n, be kannin nd\u025b s\u0254\u2019n be afi\u025bn l\u0254. Zezi ka l\u025b wunnin i s\u0254 li\u025b\u2019n i wl\u025b. \u0186 maan \u0254 usali be k\u025b: ", "fr": "8\u00a0\u00a0J\u00e9sus comprit tout de suite quel raisonnement ils tenaient entre eux, et il leur dit\u00a0:" }, { "ref": "marc-90", "bci": "\u201c?Ngue ti y\u025b amun kwla bu akunndan k\u025b ngal\u025b\u2019n sa-\u0254?", "fr": "\u00ab Pourquoi raisonnez-\u200bvous ainsi dans vos c\u0153urs+ ?" }, { "ref": "marc-92", "bci": "10\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b \u0254 ko yo naan amun a si k\u025b Sran wa\u2019n le atin yaci sran\u2019m be sa t\u025b mun c\u025b be asi\u025b\u2019n su wa\u2019n...", "fr": "10\u00a0\u00a0Mais, afin que vous sachiez que le Fils de l\u2019homme+ a le pouvoir de pardonner les p\u00e9ch\u00e9s sur la terre+...\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-93", "bci": "\u201d \u0254 seli bubuwafu\u025b\u2019n k\u025b:", "fr": "Et il adressa ces mots au paralys\u00e9 :" }, { "ref": "marc-94", "bci": "11\u00a0\u00a0\u201c\u0143 k\u00e1n kl\u00e9 w\u0254, jaso, fa \u0254 b\u025b\u2019n naan k\u0254 w\u0254 awlo.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Je te le dis\u00a0: l\u00e8ve-\u200btoi, prends ton brancard et rentre chez toi.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-96", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 fite \u0254li jenvie\u2019n i nuan l\u0254 ekun. Sran\u2019m be kwlaa be b\u025bli i sin. Kp\u025bkun \u0254 kleli be like.", "fr": "13\u00a0\u00a0J\u00e9sus retourna au bord de la mer. Des foules venaient vers lui, et il les enseignait." }, { "ref": "marc-103", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b c\u025bn kun w\u00e1 j\u00fa\u2019n, b\u00e9 w\u00e1 d\u00e9 yasua\u2019n i janvu\u025b\u2019m be sa nun. C\u025bn s\u0254\u2019n nun y\u025b b\u00e9 kp\u025b\u0301 sr\u025b nun-\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais un jour, le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9+, et alors ils je\u00fbneront." }, { "ref": "marc-106", "bci": "23\u00a0\u00a0Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun\u2019n, k\u025b \u0254\u0301 s\u00edn ble fie\u2019m be nun\u2019n, i\u00a0s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be fianfiannin ble mma\u2019n wie.", "fr": "23\u00a0\u00a0Alors que J\u00e9sus traversait des champs de c\u00e9r\u00e9ales un jour de sabbat, ses disciples commenc\u00e8rent \u00e0 arracher des \u00e9pis tout en marchant+." }, { "ref": "marc-107", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan Farizifu\u025b\u2019m be seli i k\u025b: \u201cNian! ?Ngue ti y\u025b be yo like ng\u2019\u0254 fataman k\u025b be yo i Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "24\u00a0\u00a0Alors les pharisiens lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Regarde\u00a0! Pourquoi font-\u200bils ce qui n\u2019est pas permis le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-110", "bci": "27\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254\u00a0seli be k\u025b: \u201cKl\u0254 sran\u2019m be ye yol\u025b ti y\u025b \u019danmi\u025bn kp\u025bli Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i ba-\u0254. N\u00e1n Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i su dil\u025b ti y\u025b \u0254 yili kl\u0254 sran-\u0254n.", "fr": "27\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme+, et pas l\u2019homme pour le sabbat." }, { "ref": "marc-111", "bci": "28\u00a0\u00a0\u0186 maan Sran wa\u2019n b\u0254b\u0254\u2019n, \u0254 ti Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i Min.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi le Fils de l\u2019homme est le Seigneur m\u00eame du sabbat+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-112", "bci": "3 \u00a0\u0186 wluli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua kun nun ekun. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn bian kun m\u0254 i sa kun ti wuwa\u2019n, \u0254 o l\u025b.", "fr": "3 \u00a0J\u00e9sus entra de nouveau dans une synagogue, et il y avait l\u00e0 un homme avec une main paralys\u00e9e*+." }, { "ref": "marc-113", "bci": "2\u00a0\u00a0Be fali be \u0272in be sieli i su kpa, s\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 bian s\u0254\u2019n i juejue Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun-o. I li\u025b\u2019n, b\u00e9 jr\u00e1n su b\u00e9 s\u025b\u0301nm\u025bn\u00a0i.", "fr": "2\u00a0\u00a0Les pharisiens observaient attentivement J\u00e9sus pour voir s\u2019il allait gu\u00e9rir cet homme un jour de sabbat, afin de pouvoir l\u2019accuser+." }, { "ref": "marc-114", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 seli bian m\u0254 i sa ti wuwa\u2019n k\u025b: \u201cJaso, bla afi\u025bn wa.\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Il dit \u00e0 l\u2019homme \u00e0 la main paralys\u00e9e*\u00a0: \u00ab\u00a0L\u00e8ve-\u200btoi et viens au milieu.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-117", "bci": "6\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, Farizifu\u025b\u2019m be fiteli. Nd\u025bnd\u025b kpa\u2019n, be nin be nga be o Er\u0254du sin\u2019n be ko yiali. Be cicili i wun nd\u025b k\u025b b\u00e9 k\u00fan i.", "fr": "6\u00a0\u00a0Alors les pharisiens sortirent et se r\u00e9unirent imm\u00e9diatement avec les membres du parti d\u2019H\u00e9rode+ pour trouver un moyen de tuer J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-120", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 ko yo naan sran nga be o l\u025b\u2019n, b\u2019a mi\u025bnm\u025bn i\u2019n ti\u2019n, \u0254 seli i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be k\u025b be sie alie kaan kun l\u025b be m\u025bn\u00a0i.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il demanda \u00e0 ses disciples qu\u2019on tienne un petit bateau \u00e0 sa disposition pour que la foule ne l\u2019\u00e9crase pas." }, { "ref": "marc-121", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0186 yoli sran kpanngban be juejue. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran kwlaa nga be tukpac\u025b\u2019n ti kekle kpa\u2019n, be yi\u025bli i su woo. Be waan b\u00e9 k\u025b\u0301n i.", "fr": "10\u00a0\u00a0Car, comme il avait gu\u00e9ri beaucoup de gens, tous ceux qui avaient des maladies graves s\u2019amassaient autour de lui pour le toucher+." }, { "ref": "marc-122", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b mmusu\u2019m be b\u0254b\u0254 be wun i c\u025b\u2019n, be fin ase i \u0272run l\u025b. Kp\u025bkun be kpan kekle kpa, be se k\u025b: \u201cW\u0254 y\u025b a ti \u019danmi\u025bn i Wa\u2019n ni\u0254n.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0En le voyant, m\u00eame les esprits impurs+ tombaient \u00e0 genoux devant lui et criaient\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es le Fils de Dieu+\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-123", "bci": "12\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 wlali be su nun flannin nun kpa k\u025b n\u00e1n maan be kan naan sran\u2019m be si s\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Mais bien souvent, il leur ordonnait s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait+." }, { "ref": "marc-124", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 fuli oka kun su. Kp\u025bkun \u0254 fl\u025bli be ng\u2019\u0254 klo k\u025b be bla\u2019n, naan b\u2019a w\u0254 i wun l\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Il monta sur une montagne et appela ceux qu\u2019il avait choisis+. Et ils vinrent vers lui+." }, { "ref": "marc-125", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 kpali sran blu-nin-n\u0272\u0254n (12). Y\u025b \u0254 fl\u025bli be akoto. Be y\u025b be nin i b\u00e9 k\u0254\u0301 likalika\u2019m be nun-\u0254n, y\u025b \u0254\u0301 s\u00fanman be k\u025b be ko bo jasin f\u025b\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Il forma* alors un groupe de 12, \u00e0 qui il donna le nom d\u2019ap\u00f4tres\u00a0: c\u2019\u00e9taient ceux qui allaient l\u2019accompagner, qu\u2019il enverrait pr\u00eacher+" }, { "ref": "marc-126", "bci": "15\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254\u0301 m\u00e1n be kwlal\u025b, naan be fuan mmusu mun.", "fr": "15\u00a0\u00a0et \u00e0 qui il donnerait le pouvoir d\u2019expulser les d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-127", "bci": "16\u00a0\u00a0Sran blu-nin-n\u0272\u0254n (12) ng\u2019\u0254 fali be\u2019n, be dunman mun y\u025b: Sim\u0254n m\u2019\u0254 t\u0254nnin i dunman ekun k\u025b Pi\u025bli\u2019n,", "fr": "16\u00a0\u00a0Voici le groupe de 12+ qu\u2019il forma*\u00a0: Simon, \u00e0 qui il donna aussi le nom de Pierre+," }, { "ref": "marc-128", "bci": "17\u00a0\u00a0y\u025b Zebede i mma mun, Zaki nin i niaan bian Zan. (\u0186 t\u0254nnin be dunman ekun k\u025b Boan\u025b\u025bz\u025bsi. I bo\u2019n y\u025ble k\u025b \u201cangblannan\u2019n i mma mun.\u201d)", "fr": "17\u00a0\u00a0Jacques fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et son fr\u00e8re Jean (il leur donna le nom de Boan\u00e8rgu\u00e8s, qui signifie \u00ab\u00a0fils du tonnerre\u00a0\u00bb)+," }, { "ref": "marc-129", "bci": "18\u00a0\u00a0Y\u025b Andre, nin Filipu, nin Batelemin, nin Matie, nin Toma, nin Zaki m\u2019\u0254 ti Alfe wa\u2019n, nin Tade, nin Sim\u0254n m\u2019\u0254 ti wakawakafu\u025b\u2019n,*", "fr": "18\u00a0\u00a0Andr\u00e9, Philippe, Barth\u00e9l\u00e9my+, Matthieu, Thomas, Jacques fils d\u2019Alph\u00e9e, Thadd\u00e9e, Simon le Cananite" }, { "ref": "marc-130", "bci": "19\u00a0\u00a0y\u025b Zida Iskari\u0254ti m\u0254 i sin\u2019n, \u0254\u00a0yili Zezi mannin sran mun\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0et Judas Iscariote, qui ensuite le trahit." }, { "ref": "marc-130", "bci": "19\u00a0\u00a0y\u025b Zida Iskari\u0254ti m\u0254 i sin\u2019n, \u0254\u00a0yili Zezi mannin sran mun\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0et Judas Iscariote, qui ensuite le trahit." }, { "ref": "marc-131", "bci": "I sin\u2019n, \u0254 \u0254li sua kun nun.", "fr": "Plus tard, il entra dans une maison." }, { "ref": "marc-132", "bci": "20\u00a0\u00a0Sran kpanngban be yiali l\u025b ekun. \u0186 maan be kwl\u00e1 diman like b\u0254b\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0De nouveau, une foule se forma, si bien qu\u2019ils ne pouvaient m\u00eame pas prendre leur repas+." }, { "ref": "marc-133", "bci": "21\u00a0\u00a0K\u025b i osufu\u025b\u2019m be tili i s\u0254\u2019n, be \u0254li i tral\u025b. Afin be waan: \u201cI ti w\u2019a saci.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0Mais quand les membres de sa famille l\u2019apprirent, ils vinrent le chercher, car ils disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Il est devenu fou+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-135", "bci": "23\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0254 fl\u025bli be i wun l\u025b, naan w\u2019a kan nd\u025b \u0272anndra nun w\u2019a kle be. \u0186 seli be k\u025b: \u201c?Satan fuan Satan s\u025b y\u025b \u0254 yo ye-\u0254?", "fr": "23\u00a0\u00a0Alors il les appela et leur r\u00e9pondit en utilisant des exemples\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Satan peut-\u200bil expulser Satan\u00a0?" }, { "ref": "marc-136", "bci": "24\u00a0\u00a0S\u025b fami\u025bn diwl\u025b kun i nunfu\u025b\u2019m be nuan s\u025bman\u2019n, fami\u025bn diwl\u025b s\u0254\u2019n su kaman l\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0Si un royaume est divis\u00e9, il ne pourra pas tenir+." }, { "ref": "marc-137", "bci": "25\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b awlo kun nunfu\u025b\u2019m be bubu be wun nun\u2019n, awlo s\u0254\u2019n bo.", "fr": "25\u00a0\u00a0Et si une famille est divis\u00e9e, elle ne pourra pas tenir." }, { "ref": "marc-138", "bci": "26\u00a0\u00a0I kunngba\u2019n, s\u025b Satan jaso i b\u0254b\u0254 i wun naan \u0254 bu i wun nun\u2019n, \u0254 kwl\u00e1 kaman l\u025b, i li\u025b\u2019n w\u00ede.", "fr": "26\u00a0\u00a0Donc, si Satan se bat contre lui-\u200bm\u00eame et s\u2019il est divis\u00e9, il ne pourra pas tenir\u00a0; pour lui, c\u2019est la fin." }, { "ref": "marc-140", "bci": "28\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b sa kwlaa nga sran\u2019m be yo\u2019n, b\u00e9 y\u00e1ci c\u025b\u0301 be. Maan \u0254 yo sa t\u025bt\u025b nga be yo\u2019n, annz\u025b nd\u025b t\u025bt\u025b nga be kan\u2019n, b\u00e9 y\u00e1ci i kwlaa c\u025b\u0301 be.", "fr": "28\u00a0\u00a0Vraiment, je vous dis que les hommes seront pardonn\u00e9s de tous les p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019ils commettent et de toutes les injures* qu\u2019ils prononcent." }, { "ref": "marc-141", "bci": "29\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 kan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i wun nd\u025b t\u025b\u2019n, be su yaci c\u025bm\u025bn i le. I sa t\u025b\u2019n, \u0254\u0301 k\u025b\u0301 i su titi.\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Cependant, celui qui blasph\u00e8me contre l\u2019esprit saint ne sera jamais pardonn\u00e9+\u00a0; il est coupable d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e9ternel+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-142", "bci": "30\u00a0\u00a0Like nga ti y\u025b \u0254 kannin nd\u025b s\u0254\u2019n y\u025ble k\u025b be seli k\u025b: \u201cMmusu kun o i su.\u201d", "fr": "30\u00a0\u00a0J\u00e9sus dit cela parce qu\u2019ils affirmaient\u00a0: \u00ab\u00a0Il est poss\u00e9d\u00e9 par un esprit impur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-143", "bci": "31\u00a0\u00a0I nin nin i niaan bian\u2019m be bali. Be jrannin gua su l\u0254, kp\u025bkun be sunmannin sran kun k\u025b \u0254 ko fl\u025b i.", "fr": "31\u00a0\u00a0Puis sa m\u00e8re et ses fr\u00e8res+ arriv\u00e8rent. Ils rest\u00e8rent dehors et envoy\u00e8rent quelqu\u2019un l\u2019appeler+." }, { "ref": "marc-145", "bci": "33\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 t\u025bli be su k\u025b: \u201c?Wan y\u025b \u0254 ti min nin\u2019n ni\u0254n? ?Y\u025b wan mun y\u025b be ti min niaan mun-\u0254n?\u201d", "fr": "33\u00a0\u00a0Mais il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Qui sont ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-146", "bci": "34\u00a0\u00a0\u0186 niannin be nga be titi i wun l\u025b m\u0254 b\u2019a sin b\u2019a yi\u025b i\u2019n. Kp\u025bkun \u0254 seli k\u025b: \u201cAmun nian, min nin nin min niaan mun y\u025b be o y\u025b!", "fr": "34\u00a0\u00a0Puis il regarda ceux qui \u00e9taient assis en cercle autour de lui, et il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voil\u00e0 ma m\u00e8re et mes fr\u00e8res+\u00a0!" }, { "ref": "marc-147", "bci": "35\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 yo \u019danmi\u025bn i klun sa\u2019n, i\u00a0y\u025b \u0254 ti min niaan bian, nin min niaan bla, \u0254 nin min nin-\u0254n.\u201d", "fr": "35\u00a0\u00a0Quiconque fait la volont\u00e9 de Dieu, celui-l\u00e0 est mon fr\u00e8re, ma s\u0153ur ou ma m\u00e8re+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-149", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0186 kannin nd\u025b \u0272anndra nun fa kleli be like kpanngban. K\u025b \u0254\u0301 kl\u00e9 be like\u2019n, \u0254 seli be k\u025b:", "fr": "2\u00a0\u00a0Et il commen\u00e7a \u00e0 leur enseigner beaucoup de choses en utilisant des exemples+. Il leur dit+\u00a0:" }, { "ref": "marc-150", "bci": "3\u00a0\u00a0\u201cAmun sie amun su be tie. Fie difu\u025b kun \u0254li k\u025b \u0254\u0301 k\u00f3 l\u00faa like.", "fr": "3\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0\u00c9coutez\u00a0! Un semeur est sorti pour semer+." }, { "ref": "marc-151", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 s\u00e1nndi like s\u0254\u2019n k\u0254\u0301\u2019n, wie\u2019m be t\u0254li akp\u0254\u2019n i nuan, y\u025b anunman\u2019m be bali be wa dili.", "fr": "4\u00a0\u00a0Comme il semait, des graines sont tomb\u00e9es au bord de la route\u00a0; les oiseaux sont venus et les ont mang\u00e9es+." }, { "ref": "marc-153", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b wia\u2019n boli\u2019n be yrali, kp\u025bkun be wuli kee. Afin be leman olui.", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais quand le soleil s\u2019est lev\u00e9, les jeunes plantes ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es, et elles se sont dess\u00e9ch\u00e9es parce qu\u2019elles n\u2019avaient pas de racines." }, { "ref": "marc-154", "bci": "7\u00a0\u00a0Wie\u2019m be li\u025b\u2019n, be t\u0254li owieowie\u2019m be nun. Owieowie\u2019m be fuli, kp\u025bkun be katali be su. \u0186 maan, b\u2019a suman mma.", "fr": "7\u00a0\u00a0D\u2019autres graines encore sont tomb\u00e9es dans les ronces\u00a0; les ronces ont grandi et ont \u00e9touff\u00e9 les jeunes plantes, et elles n\u2019ont rien produit+." }, { "ref": "marc-156", "bci": "9\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 kan guali su k\u025b: \u201cSran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 fa sie.\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0Et il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Que celui qui a des oreilles pour \u00e9couter \u00e9coute+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-157", "bci": "10\u00a0\u00a0K\u025b sran kpanngban nga be o l\u025b\u2019n be \u0254li\u2019n, i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b wie mun nin akoto blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun be seli i k\u025b \u0254 tu nd\u025b ng\u2019\u0254 kannin be \u0272anndra nun\u2019n, be bo kle be.", "fr": "10\u00a0\u00a0Quand il fut seul, certains disciples et les Douze se mirent \u00e0 l\u2019interroger sur les exemples qu\u2019il avait donn\u00e9s+." }, { "ref": "marc-160", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 usali be ekun k\u025b: \u201c?S\u025b amun a wunman nd\u025b nga n k\u025bnnin i \u0272anndra nun l\u025b\u2019n i wl\u025b\u2019n, \u0254\u0301\u00a0y\u00f3 s\u025b naan amun a wun min nd\u025b ufl\u025b\u2019m be wl\u025b?", "fr": "13\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Vous ne comprenez* pas cet exemple\u00a0? Alors comment comprendrez-\u200bvous tous les autres exemples\u00a0?" }, { "ref": "marc-161", "bci": "14\u00a0\u00a0\u201cLike nga fie difu\u025b\u2019n sanndi\u2019n, y\u025ble \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Le semeur s\u00e8me la parole+." }, { "ref": "marc-163", "bci": "16\u00a0\u00a0Be nga be guali kpangba\u2019n su\u2019n, y\u025ble be nga k\u025b be ti nd\u025b\u2019n i c\u025b\u2019n, be s\u0254 nun aklunju\u025b su\u2019n.", "fr": "16\u00a0\u00a0Il y a aussi ceux qui sont sem\u00e9s sur le sol rocailleux\u00a0: d\u00e8s qu\u2019ils entendent la parole, ils l\u2019acceptent avec joie+." }, { "ref": "marc-165", "bci": "18\u00a0\u00a0Like mma nga be sanndili\u2019n, wie\u2019m be guali owieowie\u2019m be nun. Be y\u025ble be nga be ti \u019danmi\u025bn nd\u025b\u2019n,", "fr": "18\u00a0\u00a0Il y en a d\u2019autres encore qui sont sem\u00e9s parmi les ronces. Ce sont ceux qui ont entendu la parole+," }, { "ref": "marc-170", "bci": "23\u00a0\u00a0Sran ng\u2019\u0254 si fa sie\u2019n, maan \u0254 fa sie.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0Que celui qui a des oreilles pour \u00e9couter \u00e9coute+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-172", "bci": "25\u00a0\u00a0Afin sran kwlaa ng\u2019\u0254 le like\u2019n, b\u00e9 m\u025b\u0301n i ekun \u00faka laa li\u025b\u2019n su. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 leman like\u2019n, like kaan ng\u2019\u0254 le i\u2019n b\u0254b\u0254\u2019n, b\u00e9 d\u00e9 i sa nun.\u201d", "fr": "25\u00a0\u00a0Car \u00e0 celui qui a quelque chose, on donnera encore plus+, mais \u00e0 celui qui n\u2019a rien, on enl\u00e8vera m\u00eame ce qu\u2019il a+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-173", "bci": "26\u00a0\u00a0\u0186 kan guali su ekun k\u025b: \u201cBe kwla fa \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n be sunnzun sran kun m\u2019\u0254 luali like kun mma\u2019n.", "fr": "26\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Le royaume de Dieu, c\u2019est comme lorsqu\u2019un homme lance des graines sur la terre." }, { "ref": "marc-174", "bci": "27\u00a0\u00a0\u0186 lafi k\u0254ngu\u025b, \u0254 jaso ngl\u025bmun. Like ng\u2019\u0254 luali\u2019n, \u0254 fifi, kp\u025bkun \u0254 \u0272in kpa. Sanng\u025b wafa nga like s\u0254\u2019n fifi m\u2019\u0254 \u0272in\u2019n, \u0254 wunm\u025bn i wl\u025b.", "fr": "27\u00a0\u00a0La nuit, il dort. Le matin, il se l\u00e8ve. Et les graines germent et grandissent sans qu\u2019il sache comment." }, { "ref": "marc-175", "bci": "28\u00a0\u00a0Asi\u025b\u2019n b\u0254b\u0254 yo like ye bl\u025bbl\u025bbl\u025b. I klikli nun\u2019n, like\u2019n fifi, kp\u025bkun \u0254 wl\u0254. Y\u025b kasi\u025bn su\u2019n, \u0254\u00a0tin.", "fr": "28\u00a0\u00a0D\u2019elle-\u200bm\u00eame la terre produit progressivement\u00a0: d\u2019abord la tige, puis l\u2019\u00e9pi, et enfin les grains compl\u00e8tement form\u00e9s dans l\u2019\u00e9pi." }, { "ref": "marc-176", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 ko blo\u2019n, be fa wl\u0254s\u0254\u2019n be wla nun. Afin i kp\u025bl\u025b bl\u025b\u2019n w\u2019a ju.\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Et d\u00e8s que les grains sont m\u00fbrs, il fait passer la faucille parce que c\u2019est le moment de moissonner.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-177", "bci": "30\u00a0\u00a0\u0186 kan guali su ekun k\u025b: \u201c?Ngue y\u025b be kwla fa \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n be sunnzun i-\u0254? ?Annz\u025b kusu \u0272anndra onin y\u025b be kwla fa yiyi nun-\u0254n?", "fr": "30\u00a0\u00a0Il dit encore\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c0 quoi peut-\u200bon comparer le royaume de Dieu, ou quel exemple peut-\u200bon prendre pour l\u2019expliquer\u00a0?" }, { "ref": "marc-181", "bci": "34\u00a0\u00a0\u0186 leman nd\u025b kun sa m\u0254 w\u2019a kan kleman be \u0272anndra nun-\u0254n. Sanng\u025b i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be li\u025b\u2019n, \u0254 fa be k\u0254 aami\u025bn, kp\u025bkun \u0254 yiyi nd\u025b kwlaa nun kle be.", "fr": "34\u00a0\u00a0Il leur parlait toujours en utilisant des exemples, mais en priv\u00e9 il expliquait tout \u00e0 ses disciples+." }, { "ref": "marc-182", "bci": "35\u00a0\u00a0C\u025bn kunngba s\u0254\u2019n nun\u2019n, k\u025b ali\u025b j\u0254li\u2019n, \u0254 seli be k\u025b: \u201cMaan e kp\u025b nzue\u2019n e w\u0254 i bue kun l\u0254.\u201d", "fr": "35\u00a0\u00a0Ce jour-\u200bl\u00e0, quand le soir tomba, il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Passons de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-183", "bci": "36\u00a0\u00a0K\u025b be seli sran\u2019m be k\u025b be w\u0254\u2019n, be f\u025bli i alie\u2019n nun \u0254li. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn alie wie\u2019m be o i wun l\u025b.", "fr": "36\u00a0\u00a0Apr\u00e8s avoir renvoy\u00e9 la foule, ils l\u2019emmen\u00e8rent dans le bateau, comme il \u00e9tait\u00a0; il y avait d\u2019autres bateaux en plus du sien+." }, { "ref": "marc-184", "bci": "37\u00a0\u00a0Kp\u025bkun aunmuan dan kpa kun fitali. I ti\u2019n, nzue\u2019n bo guali alie\u2019n nun. \u0186 maan \u0254 ka kan nzue\u2019n y\u00ed alie\u2019n.", "fr": "37\u00a0\u00a0Alors un vent de temp\u00eate tr\u00e8s violent se mit \u00e0 souffler. Les vagues s\u2019\u00e9crasaient sur le bateau, si bien qu\u2019il \u00e9tait presque rempli d\u2019eau+." }, { "ref": "marc-187", "bci": "40\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 seli be k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b sr\u025b kun amun s\u0254-\u0254?* ?Amun lafiman min su?\u201d", "fr": "40\u00a0\u00a0Puis il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi avez-\u200bvous si peur*\u00a0? Vous n\u2019avez donc pas encore de foi\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-189", "bci": "5 \u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be \u0254li jenvie\u2019n i bue kun l\u0254, Zerazafu\u025b\u2019m be m\u025bn\u2019n nun l\u0254.", "fr": "5 \u00a0Puis ils arriv\u00e8rent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer, dans la r\u00e9gion des G\u00e9ras\u00e9niens+." }, { "ref": "marc-190", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b Zezi fin alie\u2019n nun jrali c\u025b\u2019n, \u0254 nin bian kun m\u0254 mmusu kun o i su m\u2019\u0254 fin asieli\u025b\u2019m be su l\u0254\u2019n, be yiali.", "fr": "2\u00a0\u00a0Juste apr\u00e8s que J\u00e9sus fut descendu du bateau, un homme poss\u00e9d\u00e9 par un esprit impur sortit du milieu des tombes et vint vers lui." }, { "ref": "marc-191", "bci": "3\u00a0\u00a0Asieli\u025b su l\u0254 y\u025b \u0254 tran-\u0254n. Lele m\u2019\u0254\u0301 f\u00e1 j\u00fa bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, sran fi w\u2019a kwl\u00e1 cim\u025bn i naan w\u2019a tr\u025b i ase. Be fa jr\u0254k\u0254 b\u0254b\u0254 be ci i\u2019n, \u0254\u00a0ti ngb\u025bn.", "fr": "3\u00a0\u00a0Il vivait au milieu des tombes. Jusque-\u200bl\u00e0, absolument personne n\u2019avait pu le tenir attach\u00e9, m\u00eame pas avec une cha\u00eene." }, { "ref": "marc-193", "bci": "5\u00a0\u00a0K\u0254ngu\u025b-o, wia nun-o, \u0254 o asieli\u025b nin oka\u2019m be su. \u0186 kpankpan, kp\u025bkun \u0254 fa y\u0254bu\u025b mun kp\u025bkp\u025b i wunn\u025bn\u2019n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Jour et nuit, il n\u2019arr\u00eatait pas de crier dans le cimeti\u00e8re et dans les montagnes, et de se taillader avec des pierres." }, { "ref": "marc-194", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b \u0254 wunnin Zezi mmua l\u0254\u2019n, \u0254\u00a0wanndili \u0254li i wun l\u0254, kp\u025bkun \u0254 kotoli i bo.", "fr": "6\u00a0\u00a0Quand il vit J\u00e9sus de loin, il courut, et il s\u2019inclina devant lui+." }, { "ref": "marc-196", "bci": "8\u00a0\u00a0Afin Zezi seli i k\u025b: \u201cMmusu, jaso bian\u2019n su.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0Car J\u00e9sus lui avait dit\u00a0: \u00ab\u00a0Sors de cet homme, esprit impur+\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-197", "bci": "9\u00a0\u00a0Y\u025b Zezi us\u025bli i k\u025b: \u201c?Be fl\u025b w\u0254 s\u025b?\u201d \u0186 t\u025bli su k\u025b: \u201cBe fl\u025b min Akpingbin, afin e s\u0254nnin kpa.\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui demanda\u00a0: \u00ab\u00a0Comment t\u2019appelles-\u200btu\u00a0?\u00a0\u00bb Il r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Je m\u2019appelle L\u00e9gion, parce que nous sommes nombreux.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-198", "bci": "10\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 sr\u025bli Zezi kpa k\u025b n\u00e1n maan \u0254 fuan be m\u025bn s\u0254\u2019n nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0Et il le supplia plusieurs fois de ne pas envoyer les esprits hors du pays+." }, { "ref": "marc-199", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn k\u0254k\u0254ti kpanngban kpa wie\u2019m be o kp\u0254l\u025b\u2019n su l\u0254, be su didi.", "fr": "11\u00a0\u00a0Pr\u00e8s de la montagne, il y avait un grand troupeau de porcs+ en train de manger+." }, { "ref": "marc-200", "bci": "12\u00a0\u00a0\u0186 maan mmusu\u2019m be sr\u025bli i kpa k\u025b: \u201cYaci, man e atin naan e ko wlu k\u0254k\u0254ti\u2019m be nun.\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0Les esprits le suppli\u00e8rent donc\u00a0: \u00ab\u00a0Envoie-\u200bnous dans les porcs pour que nous entrions en eux.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-204", "bci": "16\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, sa ng\u2019\u0254 juli bian m\u0254 mmusu o i nun\u2019n i su\u2019n, \u0254 nin sa ng\u2019\u0254 juli k\u0254k\u0254ti\u2019m be su\u2019n, be nga be wunnin nun\u2019n, be kan kleli sran s\u0254 mun wie.", "fr": "16\u00a0\u00a0De plus, ceux qui avaient tout vu leur expliqu\u00e8rent ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 l\u2019homme poss\u00e9d\u00e9 ainsi qu\u2019aux porcs." }, { "ref": "marc-205", "bci": "17\u00a0\u00a0\u0186 maan be seli Zezi k\u025b \u0254 jaso be m\u025bn\u2019n nun.", "fr": "17\u00a0\u00a0Alors ils se mirent \u00e0 supplier J\u00e9sus de quitter la r\u00e9gion+." }, { "ref": "marc-206", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 f\u00fa alie\u2019n nun\u2019n, bian nga mmusu\u2019m be kle i yal\u025b laa\u2019n, \u0254 sr\u025bli i k\u025b \u0254 nin i b\u00e9 k\u0254\u0301.", "fr": "18\u00a0\u00a0Au moment o\u00f9 J\u00e9sus montait dans le bateau, l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 poss\u00e9d\u00e9 le supplia de le laisser aller avec lui+." }, { "ref": "marc-206", "bci": "18\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 f\u00fa alie\u2019n nun\u2019n, bian nga mmusu\u2019m be kle i yal\u025b laa\u2019n, \u0254 sr\u025bli i k\u025b \u0254 nin i b\u00e9 k\u0254\u0301.", "fr": "18\u00a0\u00a0Au moment o\u00f9 J\u00e9sus montait dans le bateau, l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 poss\u00e9d\u00e9 le supplia de le laisser aller avec lui+." }, { "ref": "marc-208", "bci": "20\u00a0\u00a0Bian\u2019n \u0254li, kp\u025bkun \u0254 kannin sa kwlaa nga Zezi yoli m\u025bnnin i\u2019n i nd\u025b Dekap\u0254lu* m\u025bn\u2019n nun l\u0254. Nd\u025b s\u0254\u2019n boli sran\u2019m be kwlaa be nuan.", "fr": "20\u00a0\u00a0L\u2019homme s\u2019en alla et commen\u00e7a \u00e0 proclamer en D\u00e9capole ce que J\u00e9sus avait fait pour lui. Et tous les gens \u00e9taient stup\u00e9faits." }, { "ref": "marc-209", "bci": "21\u00a0\u00a0Zezi fuli alie\u2019n nun, \u0254 kp\u025bli nzue\u2019n ekun \u0254li i bue kun l\u0254. K\u025b \u0254 juli l\u0254\u2019n, sran kpanngban kpa be yi\u025bli i wun l\u025b. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn \u0254 o nzue\u2019n i nuan l\u025b.", "fr": "21\u00a0\u00a0J\u00e9sus repartit en bateau vers l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer. L\u00e0, sur le rivage, une grande foule se rassembla aupr\u00e8s de lui+." }, { "ref": "marc-210", "bci": "22\u00a0\u00a0Zuifu\u2019m be \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n i su kp\u025bn\u2019m be nun kun bali. Be fl\u025b i Zairisi. K\u025b \u0254 wunnin i\u2019n, \u0254 kotoli i bo.", "fr": "22\u00a0\u00a0Un des pr\u00e9sidents de la synagogue, qui s\u2019appelait Ja\u00efre, arriva et, en le voyant, il tomba \u00e0 ses pieds+." }, { "ref": "marc-212", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan Zezi nin i be \u0254li. K\u025b b\u00e9 k\u0254\u0301\u2019n, sran kpanngban be su i su, kp\u025bkun be mi\u025bn i fii kpa.", "fr": "24\u00a0\u00a0Alors J\u00e9sus alla avec lui. Une grande foule le suivait en le serrant de pr\u00e8s." }, { "ref": "marc-213", "bci": "25\u00a0\u00a0Bla kun m\u0254 mmoja tu i w\u2019a di afu\u025b blu-nin-n\u0272\u0254n\u2019n (12), \u0254 o be nun wie.", "fr": "25\u00a0\u00a0Il y avait l\u00e0 une femme qui avait des pertes de sang+ depuis 12\u00a0ans+." }, { "ref": "marc-215", "bci": "27\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 tili Zezi i su nd\u025b nga be kan\u2019n, \u0254 sinnin i sin l\u0254. \u0186 wluwluli sran\u2019m be afi\u025bn lele ko k\u025bnnin i tral\u025b dan\u2019n.", "fr": "27\u00a0\u00a0Quand elle apprit ce qu\u2019on disait de J\u00e9sus, elle s\u2019approcha de lui par-\u200bderri\u00e8re dans la foule et toucha son v\u00eatement*+," }, { "ref": "marc-216", "bci": "28\u00a0\u00a0Afin \u0254 seli i klun l\u0254 k\u025b: \u201cS\u025b n k\u025bn i tral\u025b dan\u2019n b\u0254\u0254 c\u025b\u2019n, \u0144 y\u00f3 juejue.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0car elle se disait\u00a0: \u00ab\u00a0Si je touche simplement ses v\u00eatements, je serai gu\u00e9rie*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-217", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 k\u025bnnin i\u2019n, mmoja m\u2019\u0254 tu i\u2019n, \u0254 ka l\u025b kp\u025bli. Kp\u025bkun \u0254 wunnin k\u025b i wun tukpac\u025b kekle s\u0254\u2019n w\u2019a wie.", "fr": "29\u00a0\u00a0Et imm\u00e9diatement, elle arr\u00eata de perdre du sang et elle sentit qu\u2019elle avait \u00e9t\u00e9 gu\u00e9rie de sa p\u00e9nible maladie." }, { "ref": "marc-219", "bci": "31\u00a0\u00a0Sanng\u025b i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be t\u025bli i su k\u025b: \u201cA wun k\u025b sran\u2019m be mian w\u0254 fii kpa, kp\u025bkun a usa k\u025b: \u2018?Wan y\u025b \u0254 kannin min-\u0254n?\u2019\u201d", "fr": "31\u00a0\u00a0Ses disciples lui r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Tu vois la foule qui te presse de tous c\u00f4t\u00e9s, et tu demandes qui t\u2019a touch\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-220", "bci": "32\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 kp\u025bli i \u0272in kunnd\u025bli sran ng\u2019\u0254 yoli sa s\u0254\u2019n.", "fr": "32\u00a0\u00a0Mais il regardait tout autour de lui pour voir qui avait fait cela." }, { "ref": "marc-221", "bci": "33\u00a0\u00a0K\u025b bla\u2019n wunnin k\u025b w\u2019a yo juejue\u2019n, sr\u025b kunnin i, y\u025b \u0254 usuli. \u0186 maan \u0254 bali wa kotoli i bo l\u025b naan w\u2019a di nd\u025b\u2019n kwlaa i nanwl\u025b w\u2019a kle i.", "fr": "33\u00a0\u00a0La femme savait ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. Effray\u00e9e et tremblante, elle vint se jeter \u00e0 ses pieds et lui avoua tout." }, { "ref": "marc-222", "bci": "34\u00a0\u00a0\u0186 seli bla\u2019n k\u025b: \u201cMin wa, \u019danmi\u025bn su m\u0254 a lafi\u2019n ti\u2019n, w\u2019a yo juejue. Maan \u0254 wla gua ase, k\u0254, maan \u0254 tukpac\u025b kekle s\u0254\u2019n wie.\u201d", "fr": "34\u00a0\u00a0Il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ma fille, ta foi t\u2019a r\u00e9tablie*. Va en paix+ et sois gu\u00e9rie de ta p\u00e9nible maladie+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-224", "bci": "36\u00a0\u00a0Zezi tili be nd\u025b\u2019n. \u0186 maan \u0254 seli Zairisi k\u025b: \u201cN\u00e1n sr\u025b kun w\u0254.* \u0186 li lafi min su.\u201d", "fr": "36\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus entendit ce qu\u2019ils disaient, et il dit au pr\u00e9sident de la synagogue\u00a0: \u00ab\u00a0N\u2019aie pas* peur. Exerce simplement la foi+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-225", "bci": "37\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 k\u0254\u0301\u2019n, w\u2019a manman sran ufl\u025b atin k\u025b \u0254 su i su, saan Pi\u025bli, nin Zaki, nin Zaki i niaan bian Zan.", "fr": "37\u00a0\u00a0Et il ne laissa personne le suivre, sauf Pierre, Jacques et Jean le fr\u00e8re de Jacques+." }, { "ref": "marc-227", "bci": "39\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 wluli sua\u2019n nun l\u0254\u2019n, \u0254\u00a0seli be k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b amun sun m\u0254 amun yo m\u0254 lika\u2019n keje s\u0254-\u0254? Ba\u2019n w\u2019a wuman, lafil\u025b y\u025b \u0254 su lafi-\u0254.\u201d", "fr": "39\u00a0\u00a0Apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9, J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi pleurez-\u200bvous et \u00eates-\u200bvous si agit\u00e9s\u00a0? L\u2019enfant n\u2019est pas morte. Elle dort+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-230", "bci": "42\u00a0\u00a0Be ja nun l\u025b\u2019n, talua kan m\u2019\u0254 le afu\u025b blu-nin-n\u0272\u0254n\u2019n (12), \u0254 jasoli, kp\u025bkun \u0254 nantili. K\u025b be wunnin i s\u0254\u2019n, \u0254\u00a0boli be nuan dan.", "fr": "42\u00a0\u00a0Aussit\u00f4t l\u2019enfant se leva et se mit \u00e0 marcher (elle avait 12\u00a0ans). Et imm\u00e9diatement, ils furent hors d\u2019eux-\u200bm\u00eames, transport\u00e9s de joie." }, { "ref": "marc-231", "bci": "43\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 wlali be su nun kpa k\u025b n\u00e1n be kan kle sran. Kp\u025bkun \u0254 seli be k\u025b be man ba\u2019n i like maan \u0254 di.", "fr": "43\u00a0\u00a0Mais il leur ordonna plusieurs fois* de n\u2019en parler \u00e0 personne+, et il dit de donner \u00e0 manger \u00e0 l\u2019enfant." }, { "ref": "marc-232", "bci": "6 \u00a0\u0186 jasoli l\u025b \u0254li i b\u0254b\u0254 i kl\u0254\u2019n su l\u0254. I s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be suli i su.", "fr": "6 \u00a0Il partit de l\u00e0 pour aller dans sa r\u00e9gion+, et ses disciples le suivirent." }, { "ref": "marc-235", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201cBe bu \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019n i sran lika kwlaa. Saan i b\u0254b\u0254 i kl\u0254\u2019n su nin i osufu\u025b\u2019m be afi\u025bn, \u0254 nin i b\u0254b\u0254 i awlo\u2019n nun y\u025b be bum\u025bn i sran-\u0254n.\u201d", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Un proph\u00e8te est honor\u00e9 partout sauf dans sa r\u00e9gion, dans sa famille et sous son propre toit+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-236", "bci": "5\u00a0\u00a0\u0186 maan w\u2019a kwl\u00e1 yoman abonuan sa fi l\u025b, saan tukpacifu\u025b wie mun y\u025b \u0254 f\u025bli i sa fuafuali be su yoli be juejue-\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Et il ne put faire l\u00e0 beaucoup de miracles\u00a0; il gu\u00e9rit seulement quelques malades en posant les mains sur eux." }, { "ref": "marc-237", "bci": "6\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, i su m\u0254 be lafiman\u2019n, \u0254 boli i nuan. \u0186 maan \u0254 \u0254li kl\u0254 kanngan nga be mantan l\u025b\u2019n be su ko kleli sran\u2019m be like.", "fr": "6\u00a0\u00a0Il \u00e9tait vraiment surpris par leur manque de foi. Et il parcourut les villages des environs pour enseigner+." }, { "ref": "marc-238", "bci": "7\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254 fl\u025bli akoto blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun. \u0186 sunmannin be n\u0272\u0254n-n\u0272\u0254n. Kp\u025bkun \u0254 mannin be tinmin k\u025b be kwla mmusu mun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Il fit venir les Douze et commen\u00e7a \u00e0 les envoyer deux par deux+. Il leur donna le pouvoir d\u2019expulser les esprits impurs+." }, { "ref": "marc-240", "bci": "9\u00a0\u00a0I waan be wla ngbabua, sanng\u025b n\u00e1n be wla tral\u025b n\u0272\u0254n.*", "fr": "9\u00a0\u00a0Il leur dit aussi de mettre des sandales, mais de ne pas prendre de v\u00eatement de rechange*." }, { "ref": "marc-241", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0186 seli be ekun k\u025b: \u201cAwlo kwlaa nga amun wlu nun\u2019n, amun tran l\u025b lele naan amun k\u0254l\u025b bl\u025b\u2019n ju.", "fr": "10\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Si quelqu\u2019un vous accueille dans sa maison, restez chez lui jusqu\u2019\u00e0 ce que vous quittiez l\u2019endroit+." }, { "ref": "marc-243", "bci": "12\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be \u0254li ko boli jasin. Be seli sran\u2019m be k\u025b be kaci be akunndan\u2019n.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ils partirent donc pr\u00eacher en disant aux gens de se repentir+." }, { "ref": "marc-244", "bci": "13\u00a0\u00a0Be fuannin mmusu kpanngban, be guali tukpacifu\u025b kpanngban be su ngo, kp\u025bkun be yoli be juejue.", "fr": "13\u00a0\u00a0Ils expuls\u00e8rent aussi de nombreux d\u00e9mons+. Et ils appliqu\u00e8rent de l\u2019huile sur beaucoup de malades et les gu\u00e9rirent." }, { "ref": "marc-246", "bci": "15\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran wie\u2019m be seli k\u025b: \u201cEli-\u0254.\u201d Wie mun ekun be seli k\u025b: \u201c\u0186 ti \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b k\u025b laa \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b mun sa.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0D\u2019autres disaient\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est \u00c9lie.\u00a0\u00bb D\u2019autres encore disaient\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un proph\u00e8te comme ceux du pass\u00e9+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-247", "bci": "16\u00a0\u00a0Sanng\u025b Er\u0254du li\u025b\u2019n, k\u025b nd\u025b\u2019n t\u0254li i su nun\u2019n, \u0254 seli k\u025b: \u201cZan m\u0254 n kp\u025bli i ti\u2019n, y\u025b w\u2019a c\u025bn nguan-\u0254n.\u201d", "fr": "16\u00a0\u00a0Mais quand H\u00e9rode apprit cela, il dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ce Jean que j\u2019ai fait d\u00e9capiter, il a \u00e9t\u00e9 ressuscit\u00e9.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-249", "bci": "18\u00a0\u00a0Afin kp\u025b sunman\u2019n, Zan seli Er\u0254du k\u025b: \u201cA leman atin jaman \u0254 niaan bian i yi\u2019n.\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0et Jean lui disait\u00a0: \u00ab\u00a0Tu n\u2019as pas le droit d\u2019avoir la femme de ton fr\u00e8re+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-250", "bci": "19\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, Erodiadi fali Zan i wun nd\u025b sieli i klun. \u0186 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 k\u00fan i. Sanng\u025b \u0254 kwl\u00e1 kunm\u025bn i.", "fr": "19\u00a0\u00a0H\u00e9rodiade lui en voulait et cherchait \u00e0 le tuer. Mais elle ne le pouvait pas," }, { "ref": "marc-254", "bci": "23\u00a0\u00a0\u0186 t\u025bli i nda seli k\u025b: \u201cLike kwlaa nga a se min k\u025b n fa man w\u0254\u2019n, \u0144 f\u00e1 m\u00e1n w\u0254. Kannz\u025b \u0254 waan n fa min fami\u025bn diwl\u025b\u2019n i bue kun b\u0254b\u0254 n man w\u0254\u2019n, \u0144 f\u00e1 m\u00e1n w\u0254.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0Il lui jura m\u00eame\u00a0: \u00ab\u00a0Je te donnerai tout ce que tu me demanderas, jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de mon royaume.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-257", "bci": "26\u00a0\u00a0Nd\u025b s\u0254\u2019n boli fami\u025bn\u2019n i wla dan kpa. Sanng\u025b nda m\u2019\u0254 tali\u2019n, \u0254 nin sran ng\u2019\u0254 yiali be\u2019n* be ti\u2019n, w\u2019a kunnd\u025bman k\u025b \u0254\u0301 kp\u00e1lo i nd\u025b\u2019n.", "fr": "26\u00a0\u00a0Cela attrista profond\u00e9ment le roi. Cependant, il ne voulut pas refuser sa demande \u00e0 cause des serments qu\u2019il avait faits devant ses invit\u00e9s." }, { "ref": "marc-259", "bci": "28\u00a0\u00a0\u0254 fa sieli i kpongbo vaa kun nun bali. Kp\u025bkun \u0254 fa mannin talua\u2019n naan talua\u2019n w\u2019a fa ko m\u025bn i nin.", "fr": "28\u00a0\u00a0et apporta sa t\u00eate sur un plateau. Il la donna \u00e0 la jeune fille, et la jeune fille la donna \u00e0 sa m\u00e8re." }, { "ref": "marc-260", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b Zan i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be tili nd\u025b s\u0254\u2019n, be wa f\u025bli i fu\u025bn\u2019n kp\u025bkun be ko sieli i.", "fr": "29\u00a0\u00a0Quand les disciples de Jean apprirent cela, ils vinrent prendre son corps et le d\u00e9pos\u00e8rent dans une tombe." }, { "ref": "marc-261", "bci": "30\u00a0\u00a0Zezi i akoto\u2019m be wa yi\u025bli i wun l\u025b. Be kannin like kwlaa nga be yoli\u2019n, \u0254 nin like kwlaa nga be kleli sran mun\u2019n be nd\u025b kleli i.", "fr": "30\u00a0\u00a0Les ap\u00f4tres se rassembl\u00e8rent autour de J\u00e9sus et lui racont\u00e8rent tout ce qu\u2019ils avaient fait et enseign\u00e9+." }, { "ref": "marc-263", "bci": "32\u00a0\u00a0\u0186 maan be fuli alie kun nun k\u025b b\u00e9 k\u0254\u0301 be ngunmin lika diin kun nun.", "fr": "32\u00a0\u00a0Ils partirent donc en bateau vers un endroit isol\u00e9 pour \u00eatre seuls+." }, { "ref": "marc-266", "bci": "35\u00a0\u00a0K\u025b lika\u2019n \u0254li mmua\u2019n, i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be b\u025bli i wun l\u025b. Be seli k\u025b: \u201cLika nga e o nun y\u025b\u2019n wo mmua, kusu ali\u025b w\u2019a dun mmua w\u2019a san.", "fr": "35\u00a0\u00a0Comme il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tard, ses disciples s\u2019approch\u00e8rent de lui et lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Cet endroit est isol\u00e9 et il est d\u00e9j\u00e0 tard+." }, { "ref": "marc-267", "bci": "36\u00a0\u00a0Se be naan be w\u0254 nanmue nin kl\u0254\u2019m be su be ko to like be di.\u201d", "fr": "36\u00a0\u00a0Dis-\u200bleur de partir pour qu\u2019ils aillent s\u2019acheter \u00e0 manger dans les fermes* et les villages des environs+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-270", "bci": "39\u00a0\u00a0\u0186 seli sran\u2019m be kwlaa k\u025b be trantran ase akpasuaakpasua, ijre\u2019n su l\u025b.", "fr": "39\u00a0\u00a0Puis il demanda \u00e0 tous les gens de s\u2019asseoir* sur l\u2019herbe*, par groupes+." }, { "ref": "marc-271", "bci": "40\u00a0\u00a0\u0186 maan be trantrannin ase. Akpasua wie nun\u2019n, be ti ya (100), wie nun kusu\u2019n, be ti ablenun (50).", "fr": "40\u00a0\u00a0Ils s\u2019assirent par groupes de 100 et de 50." }, { "ref": "marc-273", "bci": "42\u00a0\u00a0\u0186 maan be kwlaa be dili, y\u025b be ku yili.", "fr": "42\u00a0\u00a0Ainsi tous mang\u00e8rent et furent rassasi\u00e9s." }, { "ref": "marc-274", "bci": "43\u00a0\u00a0Be isaisali i sinsin ng\u2019\u0254 kali\u2019n, \u0254 yili gbogbo blu-nin-n\u0272\u0254n (12). Sanng\u025b jue buebue nga be isaisali\u2019n, be nunman nun wie.", "fr": "43\u00a0\u00a0On ramassa les morceaux de pain\u00a0: on remplit 12\u00a0paniers \u2014 sans compter le poisson+." }, { "ref": "marc-275", "bci": "44\u00a0\u00a0Sran nga be dili kpanwun\u2019n, be ti yasua akpi nnun (5.000).", "fr": "44\u00a0\u00a0Ils \u00e9taient 5\u00a0000\u00a0hommes \u00e0 avoir mang\u00e9 du pain." }, { "ref": "marc-277", "bci": "46\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 kaleli be\u2019n, \u0254 \u0254li oka kun su ko sr\u025bli \u019danmi\u025bn.", "fr": "46\u00a0\u00a0Apr\u00e8s leur avoir dit au revoir, il partit dans la montagne pour prier+." }, { "ref": "marc-278", "bci": "47\u00a0\u00a0K\u025b ali\u025b j\u0254\u0301\u2019n, nn alie\u2019n wo nzue\u2019n i afi\u025bn l\u0254, sanng\u025b i kunngba kali l\u025b.", "fr": "47\u00a0\u00a0Quand la nuit tomba, le bateau \u00e9tait au milieu de la mer. Lui \u00e9tait seul, \u00e0 terre+." }, { "ref": "marc-280", "bci": "49\u00a0\u00a0K\u025b be wunnin k\u025b \u0254 su nanti jenvie\u2019n su\u2019n, be seli be wun k\u025b: \u201cAolia nun like-\u0254!\u201d \u0186 maan be kpannin kpa li\u025b su.", "fr": "49\u00a0\u00a0En le voyant marcher sur l\u2019eau, ils pens\u00e8rent\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est une apparition*+\u00a0!\u00a0\u00bb Et ils se mirent \u00e0 crier." }, { "ref": "marc-281", "bci": "50\u00a0\u00a0Afin be kwlaa be wunnin i, kp\u025bkun be akunndan\u2019n sanngannin. Sanng\u025b \u0254 kali l\u025b seli be k\u025b: \u201cAn gua amun wla ase! Min-\u0254n. N\u00e1n sr\u025b kun amun.\u201d", "fr": "50\u00a0\u00a0Car ils le voyaient tous et \u00e9taient troubl\u00e9s. Mais aussit\u00f4t il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Courage, c\u2019est moi\u00a0! N\u2019ayez pas peur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-282", "bci": "51\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 fuli be sin alie\u2019n nun-\u0254n. Kp\u025bkun aunmuan\u2019n yacili fital\u025b. I s\u0254\u2019n boli be nuan dan.", "fr": "51\u00a0\u00a0Puis il monta avec eux dans le bateau, et le vent tomba. Alors ils furent extr\u00eamement stup\u00e9faits+." }, { "ref": "marc-283", "bci": "52\u00a0\u00a0Afin abonuan sa ng\u2019\u0254 fali kpanwun mun yoli\u2019n, b\u2019a wunm\u025bn i cinnjin m\u2019\u0254 ti\u2019n i wl\u025b. Ninnge\u2019m be wl\u025b wunl\u025b\u2019n te yo kekle be sa nun.", "fr": "52\u00a0\u00a0En effet, ils n\u2019avaient pas compris ce que le miracle des pains voulait dire. Ils \u00e9taient lents \u00e0 comprendre." }, { "ref": "marc-284", "bci": "53\u00a0\u00a0K\u025b be kp\u025bli nzue\u2019n, be bali Zenezar\u025bti. Be sili be alie\u2019n ce\u2019n su l\u025b.", "fr": "53\u00a0\u00a0Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la mer, ils arriv\u00e8rent \u00e0 G\u00e9n\u00e9sareth et ancr\u00e8rent le bateau pr\u00e8s de l\u00e0+." }, { "ref": "marc-284", "bci": "53\u00a0\u00a0K\u025b be kp\u025bli nzue\u2019n, be bali Zenezar\u025bti. Be sili be alie\u2019n ce\u2019n su l\u025b.", "fr": "53\u00a0\u00a0Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la mer, ils arriv\u00e8rent \u00e0 G\u00e9n\u00e9sareth et ancr\u00e8rent le bateau pr\u00e8s de l\u00e0+." }, { "ref": "marc-285", "bci": "54\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b be fin alie\u2019n nun jrali c\u025b\u2019n, sran\u2019m be wunnin i wl\u025b.", "fr": "54\u00a0\u00a0Mais d\u00e8s qu\u2019ils sortirent du bateau, les gens reconnurent J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-288", "bci": "7 \u00a0Farizifu\u025b nin mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be nun wie\u2019m be fin Zerizal\u025bmun be wa yi\u025bli i wun l\u025b.", "fr": "7 \u00a0Des pharisiens et quelques scribes qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem se rassembl\u00e8rent autour de lui+." }, { "ref": "marc-289", "bci": "2\u00a0\u00a0Be wunnin k\u025b i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b wie\u2019m be su di like. Kusu nn be sa nun ti fi\u025bn, y\u025ble k\u025b b\u2019a wunnzinman be sa nun.*", "fr": "2\u00a0\u00a0Ils virent certains de ses disciples manger avec des mains impures, c\u2019est-\u00e0-dire non lav\u00e9es." }, { "ref": "marc-294", "bci": "7\u00a0\u00a0Be su min ngb\u025bn. Afin like nga be kle\u2019n, \u0254 taka kl\u0254 sran\u2019m be mmla\u2019m be su.\u2019", "fr": "7\u00a0\u00a0Ils continuent \u00e0 me rendre un culte, mais cela ne sert \u00e0 rien parce qu\u2019ils enseignent pour doctrines des commandements d\u2019hommes+.\u201d" }, { "ref": "marc-295", "bci": "8\u00a0\u00a0Amun buman \u019danmi\u025bn i mmla\u2019n i like fi, sanng\u025b amun fa kl\u0254 sran\u2019m be mmla li\u025b\u2019n cici amun ti.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0Vous abandonnez le commandement de Dieu et vous suivez de pr\u00e8s la tradition des hommes+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-296", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0186 seli be ekun k\u025b: \u201cAmun nannan\u2019m be mmla li\u025b\u2019m be su fal\u025b\u2019n ti\u2019n, amun kpalo \u019danmi\u025bn i mmla li\u025b\u2019n. Nanwl\u025b, amun si i s\u0254\u2019n i yo kpa.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Vous mettez habilement de c\u00f4t\u00e9 le commandement de Dieu pour suivre votre tradition+." }, { "ref": "marc-299", "bci": "12\u00a0\u00a0I l\u025b nun\u2019n, amun manman sran s\u0254\u2019n i atin k\u025b \u0254 yo like m\u025bn i si annz\u025b i nin kun.", "fr": "12\u00a0\u00a0Ainsi, vous ne le laissez plus rien faire pour son p\u00e8re ou sa m\u00e8re+." }, { "ref": "marc-301", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 fl\u025bli sran kpanngban nga be o l\u025b\u2019n k\u025b be wunnge i wun l\u025b. Kp\u025bkun \u0254 seli be k\u025b: \u201cAmun kwlaa amun sie amun su naan amun wun min nd\u025b\u2019n i wl\u025b.", "fr": "14\u00a0\u00a0Puis il appela de nouveau la foule et dit\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9coutez-\u200bmoi, vous tous, et comprenez bien mes paroles+." }, { "ref": "marc-303", "bci": "16\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "16\u00a0\u00a0\u2014\u2014" }, { "ref": "marc-304", "bci": "17\u00a0\u00a0I sin\u2019n, Zezi jasoli sran\u2019m be wun l\u025b, \u0254 wluli sua kun nun. I\u00a0s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be toli i l\u0254, kp\u025bkun nd\u025b ng\u2019\u0254 k\u025bnnin i \u0272anndra nun\u2019n, be seli i k\u025b \u0254 tu i bo.", "fr": "17\u00a0\u00a0Quand il fut entr\u00e9 dans une maison, loin de la foule, ses disciples l\u2019interrog\u00e8rent \u00e0 propos de cet exemple+." }, { "ref": "marc-307", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 seli ekun k\u025b: \u201cLike ng\u2019\u0254 fin sran klun fite\u2019n, y\u025b \u0254 yo i fi\u025bn-\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est ce qui sort d\u2019un homme qui le rend impur+." }, { "ref": "marc-308", "bci": "21\u00a0\u00a0Afin like ng\u2019\u0254 fin sran klun fite\u2019n, m\u2019\u0254 fin i awl\u025bn\u2019n nun\u2019n y\u025ble akunndan t\u025bt\u025b bul\u025b\u2019n. Y\u025b wafa nga i bo\u2019n gua\u2019n y\u025b: Bian nin bla kunnd\u025bl\u025b sukusuku nin i wunsu \u0272annzu\u025bn sa mun,* awie wual\u025b, sran kunl\u025b,", "fr": "21\u00a0\u00a0Car c\u2019est de l\u2019int\u00e9rieur des hommes, de leur c\u0153ur+, que viennent les raisonnements mauvais\u00a0: les actes sexuels immoraux, les vols, les meurtres," }, { "ref": "marc-309", "bci": "22\u00a0\u00a0be yi bo bla kunnd\u025bl\u025b, annz\u025b be wun bo bian kunnd\u025bl\u025b, a\u0272inkpli, klunwi sa\u2019m be yol\u025b, sran lakal\u025b, \u0272in kekle ayeli\u025b mun,* be \u0272in m\u2019\u0254 blo sran like su\u2019n, sran wun nd\u025b t\u025b kanl\u025b, be wun tul\u025b, \u0254 nin sinnzin yol\u025b\u2019n.", "fr": "22\u00a0\u00a0les adult\u00e8res, l\u2019avidit\u00e9, les actes de m\u00e9chancet\u00e9, la tromperie, la conduite indigne et effront\u00e9e, l\u2019envie, les injures, l\u2019orgueil, les comportements insens\u00e9s*." }, { "ref": "marc-310", "bci": "23\u00a0\u00a0Ninnge t\u025bt\u025b s\u0254\u2019m be kwlaa be fin sran klun. Be ti y\u025b sran yo fi\u025bn-\u0254n.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0Toutes ces choses mauvaises viennent de l\u2019int\u00e9rieur et rendent un homme impur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-313", "bci": "26\u00a0\u00a0Bla s\u0254\u2019n ti Gl\u025bki bla, \u0254 fin* Fenisi m\u2019\u0254 o Siri m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n su. \u0186 sr\u025bli i kpa k\u025b \u0254 fuan mmusu ng\u2019\u0254 kle i wa bla\u2019n i yal\u025b\u2019n.", "fr": "26\u00a0\u00a0La femme \u00e9tait d\u2019origine grecque, et de nationalit\u00e9* syro-ph\u00e9nicienne. Elle lui demanda plusieurs fois d\u2019expulser le d\u00e9mon de sa fille." }, { "ref": "marc-317", "bci": "30\u00a0\u00a0K\u025b bla\u2019n \u0254li i awlo\u2019n, \u0254\u00a0wunnin bakan\u2019n, \u0254 la b\u025b\u2019n su l\u025b, mmusu\u2019n w\u2019a jaso i su.", "fr": "30\u00a0\u00a0Elle rentra donc chez elle et trouva la petite fille allong\u00e9e sur le lit. Le d\u00e9mon \u00e9tait sorti d\u2019elle+." }, { "ref": "marc-318", "bci": "31\u00a0\u00a0K\u025b Zezi j\u00e1so Tir m\u025bn\u2019n nun l\u0254 m\u2019\u0254\u0301 k\u0254\u0301 Galile Jenvie\u2019n i nuan l\u0254\u2019n, \u0254 sinnin Sid\u0254n m\u025bn\u2019n \u0254 nin Dekap\u0254lu* m\u025bn\u2019n nun.", "fr": "31\u00a0\u00a0J\u00e9sus quitta la r\u00e9gion de Tyr, passa par Sidon, puis retourna vers la mer de Galil\u00e9e en passant par la D\u00e9capole+." }, { "ref": "marc-319", "bci": "32\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 juli l\u0254\u2019n, be fali bian kun be bl\u025bli i. \u0186 ti sutrefu\u025b, kp\u025bkun \u0254 kwl\u00e1 ij\u0254man kpa. Be sr\u025bli i kpa k\u025b \u0254 f\u025b i sa fu\u025b i su.", "fr": "32\u00a0\u00a0L\u00e0, on lui amena un homme sourd qui avait du mal \u00e0 parler+, et on le supplia de poser la main sur lui." }, { "ref": "marc-320", "bci": "33\u00a0\u00a0\u0186 fali bian\u2019n \u0254li aami\u025bn. I sin\u2019n, \u0254 f\u025bli i sa mma mun wlali bian\u2019n i su\u2019m be nun. \u0186 tili i nuan nzue\u2019n, kp\u025bkun \u0254 kannin bian\u2019n i taaman\u2019n.", "fr": "33\u00a0\u00a0Il l\u2019emmena alors \u00e0 l\u2019\u00e9cart de la foule. Il mit ses doigts dans les oreilles de l\u2019homme, cracha et lui toucha la langue+." }, { "ref": "marc-321", "bci": "34\u00a0\u00a0\u0186\u00a0niannin \u0272anmi\u025bn su l\u0254. \u0186 loli wunmi\u025bn kaklaka kpa, kp\u025bkun \u0254 seli bian\u2019n k\u025b: \u201cEfata.\u201d I\u00a0bo\u2019n y\u025ble \u201cTike.\u201d", "fr": "34\u00a0\u00a0Puis il leva les yeux vers le ciel, soupira profond\u00e9ment et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Effata\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire\u00a0: \u00ab\u00a0Ouvre-\u200btoi.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-322", "bci": "35\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, bian\u2019n i su\u2019m be tikeli. Kp\u025bkun i taaman\u2019n \u0272annjili, naan w\u2019a kwla ij\u0254 kpa.", "fr": "35\u00a0\u00a0Alors les oreilles de l\u2019homme s\u2019ouvrirent+, sa langue se d\u00e9lia et il se mit \u00e0 parler normalement." }, { "ref": "marc-323", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 wlali sran\u2019m be su nun k\u025b n\u00e1n be kan kle sran fi. Sanng\u025b k\u025b \u0254\u0301 wl\u00e1 be su nun s\u0254\u2019n, nn bl\u025b li y\u025b b\u00e9 k\u00e1n tr\u00fa kpa-\u0254.", "fr": "36\u00a0\u00a0J\u00e9sus leur ordonna de ne le raconter \u00e0 personne+. Mais plus il le leur disait, plus ils en parlaient+." }, { "ref": "marc-324", "bci": "37\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0254 boli be nuan tratrali su, naan b\u2019a se k\u025b: \u201cLike kwlaa ng\u2019\u0254 yo\u2019n, \u0254 yo ye. \u0186 yo maan sutrefu\u025b\u2019m be ti sa, y\u025b bobo\u2019m be ij\u0254 b\u0254b\u0254.\u201d", "fr": "37\u00a0\u00a0Extr\u00eamement stup\u00e9faits+, ils disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Tout ce qu\u2019il fait est magnifique\u00a0! Il fait m\u00eame entendre les sourds et parler les muets+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-326", "bci": "2\u00a0\u00a0\u201cSran kpanngban nga be o y\u025b\u2019n, be yo min annv\u0254. Afin be o min wun wa w\u2019a di c\u025bn nsan, y\u025b be leman like be dim\u025bn i kun.", "fr": "2\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0J\u2019ai piti\u00e9 de cette foule+, parce que cela fait d\u00e9j\u00e0 trois jours qu\u2019ils sont ici avec moi et ils n\u2019ont rien \u00e0 manger+." }, { "ref": "marc-329", "bci": "5\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 usali be k\u025b: \u201c?Kpanwun n\u0272\u025b y\u025b \u0254 o amun sa nun-\u0254n?\u201d Be seli k\u025b: \u201cKpanwun nso.\u201d", "fr": "5\u00a0\u00a0Il leur demanda\u00a0: \u00ab\u00a0Combien de pains avez-\u200bvous\u00a0?\u00a0\u00bb Ils r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Sept+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-331", "bci": "7\u00a0\u00a0Jue kan o be sa nun wie. \u0186 maan k\u025b \u0254 sr\u025bli \u019danmi\u025bn k\u025b \u0254 yra su\u2019n, \u0254\u00a0seli be k\u025b be fa c\u025bc\u025b sran mun.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ils avaient aussi quelques petits poissons. J\u00e9sus les b\u00e9nit et dit \u00e0 ses disciples de les distribuer \u00e9galement." }, { "ref": "marc-332", "bci": "8\u00a0\u00a0Be dili y\u025b be ku yili. Kp\u025bkun be isali i sinsin ng\u2019\u0254 kali\u2019n, \u0254 yili gbogbo dandan nso.", "fr": "8\u00a0\u00a0Tout le monde mangea et fut rassasi\u00e9. Et on ramassa les morceaux qui restaient\u00a0: on remplit sept grands paniers+." }, { "ref": "marc-333", "bci": "9\u00a0\u00a0Be nga be dili\u2019n, be ti yasua k\u0254e akpi nnan (4.000). I sin\u2019n, \u0254 mannin be atin naan b\u2019a w\u0254.", "fr": "9\u00a0\u00a0Pourtant, il y avait environ 4\u00a0000\u00a0hommes. Finalement, il les renvoya." }, { "ref": "marc-334", "bci": "10\u00a0\u00a0Be ja nun l\u025b\u2019n, \u0254 nin i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b mun be fali alie\u2019n, be \u0254li Dalimanita m\u025bn\u2019n nun l\u0254.", "fr": "10\u00a0\u00a0Tout de suite apr\u00e8s, il monta dans le bateau avec ses disciples et alla dans la r\u00e9gion de Dalmanouta+." }, { "ref": "marc-337", "bci": "13\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, \u0254\u00a0yacili be l\u025b, \u0254 ko fuli alie\u2019n nun ekun. Kp\u025bkun \u0254 \u0254li nzue\u2019n i bue kun l\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Puis il les quitta, remonta dans le bateau et partit en direction du rivage oppos\u00e9." }, { "ref": "marc-338", "bci": "14\u00a0\u00a0Sanng\u025b be wla fili, b\u2019a faman kpanwun, saan kpanwun kunngba c\u025b y\u025b \u0254 o be sa nun alie\u2019n nun-\u0254n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Mais les disciples avaient oubli\u00e9 de prendre des pains. Ils n\u2019en avaient qu\u2019un dans le bateau+." }, { "ref": "marc-339", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 wlali be su nun kpa k\u025b: \u201cMaan amun \u0272in tran su. Amun nian amun wun Farizifu\u025b\u2019m be kpanwun ayre\u2019n, \u0254 nin Er\u0254du i kpanwun ayre\u2019n, be lika.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0J\u00e9sus les avertit clairement\u00a0: \u00ab\u00a0Ouvrez l\u2019\u0153il\u00a0: m\u00e9fiez-\u200bvous du levain des pharisiens et du levain d\u2019H\u00e9rode+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-340", "bci": "16\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n akplowa t\u0254li be afi\u025bn, kpanwun m\u2019\u0254 nunman be sa nun\u2019n ti.", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors ils se mirent \u00e0 discuter entre eux du fait qu\u2019ils n\u2019avaient pas de pains." }, { "ref": "marc-345", "bci": "21\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 usali be k\u025b: \u201c?Amun nin-a wunm\u025bn i wl\u025b?\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0Alors il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Vous n\u2019avez pas encore compris\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-346", "bci": "22\u00a0\u00a0K\u025b be juli B\u025btsaida l\u0254\u2019n, sran\u2019m be fali bian kun m\u0254 i \u0272in ti siwa\u2019n be bl\u025bli i. Kp\u025bkun be sr\u025bli i kpa k\u025b \u0254 k\u025bn i.", "fr": "22\u00a0\u00a0Et ils arriv\u00e8rent \u00e0 Bethsa\u00efde. L\u00e0, on lui amena un aveugle, et on le supplia de le toucher+." }, { "ref": "marc-348", "bci": "24\u00a0\u00a0Bian\u2019n ukeli i \u0272in, kp\u025bkun \u0254 t\u025bli i su k\u025b: \u201cN wun sran mun. Sanng\u025b be ti k\u025b waka wie mun y\u025b be su nanti sa.\u201d", "fr": "24\u00a0\u00a0L\u2019homme regarda devant lui* et r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Je vois des gens, mais on dirait des arbres qui marchent.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-349", "bci": "25\u00a0\u00a0\u0186 f\u025bli i sa fuali bian\u2019n i \u0272inma\u2019m be su ekun. Kp\u025bkun \u0254 wunnin ase kpa. \u0186 yoli juejue, \u0254\u00a0maan \u0254 kwla wunnin ase weiin.", "fr": "25\u00a0\u00a0J\u00e9sus posa de nouveau les mains sur les yeux de l\u2019homme, et l\u2019homme vit clair. Il retrouva la vue\u00a0; il voyait tout distinctement." }, { "ref": "marc-350", "bci": "26\u00a0\u00a0I\u00a0sin\u2019n, \u0254 mannin bian\u2019n i atin k\u025b \u0254 w\u0254 awlo. Sanng\u025b \u0254 seli bian\u2019n k\u025b: \u201cN\u00e1n wlu kl\u0254\u2019n nun.\u201d", "fr": "26\u00a0\u00a0J\u00e9sus le renvoya chez lui, en lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Ne retourne pas dans le village.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-352", "bci": "28\u00a0\u00a0Be seli i k\u025b: \u201cBe waan Zan Bat\u025bmun yofu\u025b\u2019n y\u025ble w\u0254. Sanng\u025b wie\u2019m be kusu be waan Eli y\u025ble w\u0254, y\u025b wie mun ekun be waan \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b\u2019m be nun kun y\u025ble w\u0254.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Ils lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Jean le Baptiseur+. D\u2019autres disent\u00a0: \u00c9lie+. D\u2019autres encore\u00a0: un des proph\u00e8tes.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-353", "bci": "29\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 usali be k\u025b: \u201c?Y\u025b amun b\u0254b\u0254 amun li? ?Amun waan wan y\u025ble min?\u201d Pi\u025bli t\u025bli i su k\u025b: \u201cKlisi\u2019n y\u025ble w\u0254.\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Il leur demanda\u00a0: \u00ab\u00a0Et pour vous, qui suis-\u200bje\u00a0?\u00a0\u00bb Pierre lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es le Christ+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-354", "bci": "30\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, \u0254 wlali be su nun kpa k\u025b n\u00e1n be kan kle sran fi.", "fr": "30\u00a0\u00a0Alors il leur ordonna fermement de ne parler de lui \u00e0 personne+." }, { "ref": "marc-356", "bci": "32\u00a0\u00a0W\u2019a fiaman nd\u025b s\u0254\u2019n su. \u0186 yiyili nun weinwein kleli be. Sanng\u025b Pi\u025bli f\u025b i \u0254li aami\u025bn naan w\u2019a ko ij\u0254 i.", "fr": "32\u00a0\u00a0Il leur disait cela franchement. Alors Pierre le prit \u00e0 part et commen\u00e7a \u00e0 le r\u00e9primander+." }, { "ref": "marc-360", "bci": "36\u00a0\u00a0?Nanwl\u025b, s\u025b sran kun \u0272an m\u025bn\u2019n nun ninnge\u2019m be ngba, naan sanng\u025b \u0254 wu\u2019n, nn like y\u025b \u0254 yoli-\u0254?", "fr": "36\u00a0\u00a0Quel avantage y a-\u200bt-\u200bil \u00e0 gagner le monde entier si on perd la vie+\u00a0?" }, { "ref": "marc-361", "bci": "37\u00a0\u00a0?Nguan \u0272anl\u025b ti\u2019n, ngue y\u025b sran kun kwla man-\u0254n?", "fr": "37\u00a0\u00a0Ou qu\u2019est-\u200bce qu\u2019un homme donnerait en \u00e9change de sa vie+\u00a0?" }, { "ref": "marc-364", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b c\u025bn ba nsi\u025bn sinnin\u2019n, Zezi fali Pi\u025bli nin Zaki nin Zan, y\u025b \u0254 nin be fuli oka fleiin kpa kun su. Kp\u025bkun \u0254 kacili be \u0272run l\u025b.", "fr": "2\u00a0\u00a0Six jours plus tard, J\u00e9sus emmena Pierre, Jacques et Jean sur une haute montagne, \u00e0 part. Et il fut transfigur\u00e9 devant eux+\u00a0:" }, { "ref": "marc-365", "bci": "3\u00a0\u00a0I wun tral\u025b\u2019m be yoli \u0272an\u0272an\u0272an. Be kacili ufue fitafita. Asi\u025b\u2019n su wa\u2019n, sran fi kwl\u00e1 kpuman tral\u025b naan w\u2019a f\u025bn k\u025b i li\u025b\u2019m be sa.", "fr": "3\u00a0\u00a0ses v\u00eatements* se mirent \u00e0 briller et devinrent extr\u00eamement blancs, d\u2019une blancheur qu\u2019aucun blanchisseur sur terre ne pourrait obtenir." }, { "ref": "marc-366", "bci": "4\u00a0\u00a0Kp\u025bkun Eli nin Moizi b\u2019a fite be \u0272run, be nin Zezi be su koko yal\u025b.", "fr": "4\u00a0\u00a0Et \u00c9lie et Mo\u00efse apparurent\u00a0; ils discutaient avec J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-368", "bci": "6\u00a0\u00a0Sr\u025b m\u2019\u0254 kunnin be dan\u2019n ti\u2019n, Pi\u025bli w\u2019a wunman like kun ng\u2019\u0254\u0301 y\u00f3-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0En fait, il ne savait pas comment r\u00e9agir, car ils avaient tr\u00e8s peur." }, { "ref": "marc-369", "bci": "7\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn ufue kun katali be su. N\u025bn kun t\u025bli \u0272anmi\u025bn ufue\u2019n nun seli k\u025b: \u201cMin Wa\u2019n y\u025b, min awl\u025bn su ba\u2019n ni\u0254n. Amun tie nd\u025b ng\u2019\u0254 kan\u2019n.\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0Puis un nuage se forma et les couvrit, et une voix+ venant du nuage dit\u00a0: \u00ab\u00a0Voici mon Fils, le bien-aim\u00e9+. \u00c9coutez-\u200ble+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-370", "bci": "8\u00a0\u00a0Kp\u025bkun b\u00e9 n\u00edan-\u0254n, sran fi nin be nunman l\u025b kun, saan Zezi kunngba c\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Soudain, en regardant tout autour d\u2019eux, ils ne virent plus personne, sauf J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-370", "bci": "8\u00a0\u00a0Kp\u025bkun b\u00e9 n\u00edan-\u0254n, sran fi nin be nunman l\u025b kun, saan Zezi kunngba c\u025b.", "fr": "8\u00a0\u00a0Soudain, en regardant tout autour d\u2019eux, ils ne virent plus personne, sauf J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-372", "bci": "10\u00a0\u00a0Be fali nd\u025b s\u0254\u2019n be sieli be klun.* Sanng\u025b nguan c\u025bnl\u025b s\u0254 m\u2019\u0254 k\u025bnnin i nd\u025b\u2019n, be kokoli su yal\u025b be afi\u025bn.", "fr": "10\u00a0\u00a0Ils respect\u00e8rent cet ordre*, mais ils discut\u00e8rent entre eux de ce qu\u2019il voulait dire quand il parlait de sa r\u00e9surrection." }, { "ref": "marc-373", "bci": "11\u00a0\u00a0Kp\u025bkun be us\u025bli i k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be waan Eli d\u00fan mmua b\u00e1 ka-\u0254?\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Et ils lui demand\u00e8rent\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi les scribes disent-\u200bils qu\u2019\u00c9lie+ doit venir d\u2019abord+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-375", "bci": "13\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b Eli bali sakpa, y\u025b like nga be klo k\u025b b\u00e9 f\u00e1 y\u00f3 i\u2019n be fa yoli i, k\u025b nga be fa kl\u025bli\u2019n sa.\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0Cependant, je vous dis qu\u2019\u00c9lie+ est d\u00e9j\u00e0 venu et qu\u2019ils lui ont fait tout ce qu\u2019ils voulaient, comme c\u2019est \u00e9crit \u00e0 son sujet+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-376", "bci": "14\u00a0\u00a0K\u025b be juli i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b onga\u2019m be wun l\u025b\u2019n, be wunnin k\u025b sran kpanngban kpa b\u2019a sin b\u2019a yia be. Kp\u025bkun mmla kl\u025bfu\u025b* wie\u2019m be o l\u025b, be nin be su kan nd\u025bnngan.", "fr": "14\u00a0\u00a0En retournant vers les autres disciples, ils virent qu\u2019il y avait une grande foule autour d\u2019eux et que des scribes discutaient avec eux+." }, { "ref": "marc-377", "bci": "15\u00a0\u00a0K\u025b sran\u2019m be wunnin i c\u025b\u2019n, \u0254 boli be nuan naan b\u2019a wanndi b\u2019a ko yo i like.", "fr": "15\u00a0\u00a0D\u00e8s que les gens aper\u00e7urent J\u00e9sus, ils furent surpris et coururent vers lui pour le saluer." }, { "ref": "marc-378", "bci": "16\u00a0\u00a0\u0186 usali be k\u025b: \u201c?Ngue nd\u025b y\u025b amun nin be su kan-\u0254n?\u201d", "fr": "16\u00a0\u00a0Il leur demanda\u00a0: \u00ab\u00a0De quoi discutez-\u200bvous avec eux\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-381", "bci": "19\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201c\u0186o, bl\u025b nga nunfu\u025b mun, amun lafiman \u019danmi\u025bn su. ?E nin amun \u00e9 tr\u00e1n lele j\u00fa c\u025bn onin? ?Y\u025b \u0144 tr\u00e1 min awl\u025bn amun wun lele j\u00fa c\u025bn onin? Amun f\u025b i bl\u025b min.\u201d", "fr": "19\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0G\u00e9n\u00e9ration sans foi+\u00a0! Jusqu\u2019\u00e0 quand devrai-\u200bje rester avec vous\u00a0? Jusqu\u2019\u00e0 quand devrai-\u200bje vous supporter\u00a0? Amenez-\u200ble-\u200bmoi+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-383", "bci": "21\u00a0\u00a0Zezi usali ba\u2019n i si\u2019n k\u025b: \u201c?\u0186 yo i s\u0254 w\u2019a di afu\u025b n\u0272\u025b?\u201d \u0186 t\u025bli su k\u025b: \u201cK\u025b \u0254 fin i bakan nun\u2019n, y\u025b \u0254 yo i s\u0254-\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0J\u00e9sus demanda au p\u00e8re\u00a0: \u00ab\u00a0Depuis combien de temps cela lui arrive-\u200bt-\u200bil\u00a0?\u00a0\u00bb Il lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Depuis qu\u2019il est petit." }, { "ref": "marc-385", "bci": "23\u00a0\u00a0Zezi seli i k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b a se k\u025b \u2018S\u025b a kwla yo\u2019n\u2019 ni\u0254n? Afin sran ng\u2019\u0254 lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u0254 kwla yo like kwlaa.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi dis-\u200btu\u00a0: \u201cSi tu peux\u201d\u00a0? Tout est possible pour celui qui a foi+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-386", "bci": "24\u00a0\u00a0Ba\u2019n i si\u2019n ka l\u025b kpannin seli k\u025b: \u201cN lafi \u019danmi\u025bn su! Uka min maan n lafi \u019danmi\u025bn su kpa ekun.\u201d", "fr": "24\u00a0\u00a0Aussit\u00f4t le p\u00e8re de l\u2019enfant s\u2019exclama\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai foi\u00a0! Aide-\u200bmoi l\u00e0 o\u00f9 j\u2019ai besoin de foi*+\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-389", "bci": "27\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi trali ba\u2019n i sa\u2019n, \u0254 m\u025bnnin i su y\u025b ba\u2019n jrannin nglo-\u0254.", "fr": "27\u00a0\u00a0Cependant, J\u00e9sus le prit par la main et le releva, et il se tint debout." }, { "ref": "marc-390", "bci": "28\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254 wluli sua kun nun. I s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be ngunmin be toli i l\u0254 naan b\u2019a us\u025b i k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b y\u2019a kwl\u00e1 fu\u025bnm\u025bn i-\u0254?\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Apr\u00e8s que J\u00e9sus fut entr\u00e9 dans une maison, ses disciples lui demand\u00e8rent en priv\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi n\u2019avons-\u200bnous pas r\u00e9ussi \u00e0 l\u2019expulser+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-391", "bci": "29\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201cSaan \u019danmi\u025bn sr\u025bl\u025b\u2019n y\u025b maan be kwla fuan mmusu wafa s\u0254\u2019n ni\u0254n.\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Cette esp\u00e8ce-\u200bl\u00e0 ne peut \u00eatre expuls\u00e9e que par la pri\u00e8re.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-392", "bci": "30\u00a0\u00a0Be jasoli l\u025b be \u0254li Galile m\u025bn\u2019n nun. Sanng\u025b w\u2019a kunnd\u025bman k\u025b sran si s\u0254.", "fr": "30\u00a0\u00a0Ils partirent de l\u00e0 et travers\u00e8rent la Galil\u00e9e, mais il voulait que personne ne le sache," }, { "ref": "marc-394", "bci": "32\u00a0\u00a0Sanng\u025b b\u2019a wunm\u025bn i nd\u025b\u2019n i wl\u025b. Kusu b\u2019a us\u025bm\u025bn i nd\u025b s\u0254\u2019n i bo, afin sr\u025b kun be.", "fr": "32\u00a0\u00a0Cependant, ils ne comprirent pas ce qu\u2019il disait, et ils avaient peur de l\u2019interroger." }, { "ref": "marc-395", "bci": "33\u00a0\u00a0I sin\u2019n, be bali Kap\u025b\u025bna\u0254mun kl\u0254\u2019n su l\u025b. K\u025b \u0254 o sua\u2019n i klun l\u0254\u2019n, \u0254 usali be k\u025b: \u201c?Ngue nd\u025b y\u025b amun k\u025bnnin i atin\u2019n nun l\u0254\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "33\u00a0\u00a0Ils arriv\u00e8rent \u00e0 Capharna\u00fcm. Apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9 dans la maison, il leur demanda\u00a0: \u00ab\u00a0De quoi discutiez-\u200bvous en route+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-396", "bci": "34\u00a0\u00a0B\u2019a ukeman be nuan. Afin atin\u2019n nun l\u0254\u2019n, be sili akplowa. Be kunnd\u025bli k\u025b b\u00e9 s\u00ed be nun sran ng\u2019\u0254 ti dan\u2019n.", "fr": "34\u00a0\u00a0Ils rest\u00e8rent silencieux, car ils s\u2019\u00e9taient disput\u00e9s pour savoir qui \u00e9tait le plus grand." }, { "ref": "marc-398", "bci": "36\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 fali ba kaan kun jrannin be afi\u025bn l\u025b. \u0186 toli i sa\u2019n bl\u025bli i, y\u025b \u0254 seli be k\u025b:", "fr": "36\u00a0\u00a0Puis il prit un jeune enfant, le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux, mit ses bras autour de lui et leur dit\u00a0:" }, { "ref": "marc-402", "bci": "40\u00a0\u00a0Afin sran ng\u2019\u0254 tanndanman e \u0272run\u2019n, \u0254 wo e sin.", "fr": "40\u00a0\u00a0Celui qui n\u2019est pas contre nous est pour nous+." }, { "ref": "marc-406", "bci": "44\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "44\u00a0\u00a0\u2014\u2014" }, { "ref": "marc-408", "bci": "46\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "46\u00a0\u00a0\u2014\u2014" }, { "ref": "marc-410", "bci": "48\u00a0\u00a0L\u0254\u2019n, s\u0254nni\u025bn\u2019m be wuman, kp\u025bkun sin\u2019n nuanman.", "fr": "48\u00a0\u00a0o\u00f9 les vers ne meurent pas et o\u00f9 le feu ne s\u2019\u00e9teint pas+." }, { "ref": "marc-411", "bci": "49\u00a0\u00a0\u201cAfin \u0254 fata k\u025b be fa sin be gu\u025b i sran kwlakwla su, k\u025b be fa njin be gu\u025b i tro nun\u2019n sa.", "fr": "49\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Car tout homme doit \u00eatre sal\u00e9 par le feu+." }, { "ref": "marc-414", "bci": "2\u00a0\u00a0Farizifu\u025b\u2019m be wunngeli i wun l\u025b naan b\u00e9 s\u025b\u0301 i n\u00edan. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, be us\u025bli i s\u025b yasua kun le atin yr\u025b i yi-o.", "fr": "2\u00a0\u00a0Des pharisiens s\u2019approch\u00e8rent de lui et, pour le pi\u00e9ger, ils lui demand\u00e8rent si un homme a le droit de divorcer de sa femme+." }, { "ref": "marc-415", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 t\u025bli be su k\u025b: \u201c?Mmla onin y\u025b Moizi mannin amun-\u0254n?\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Quel commandement Mo\u00efse vous a-\u200bt-\u200bil donn\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-416", "bci": "4\u00a0\u00a0Be seli k\u025b: \u201cMoizi mannin e atin k\u025b e kl\u025b fluwa m\u2019\u0254 kle k\u025b y\u2019a yr\u025b i\u2019n, naan e yr\u025b i.\u201d", "fr": "4\u00a0\u00a0Ils r\u00e9pondirent\u00a0: \u00ab\u00a0Mo\u00efse a permis d\u2019\u00e9crire une attestation de renvoi et de divorcer de sa femme+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-417", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201cK\u025b m\u0254 amun awl\u025bn\u2019n ti ketewa dan\u2019n, i ti y\u025b \u0254 kl\u025bli mmla s\u0254\u2019n mannin amun-\u0254n.", "fr": "5\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est parce que vous avez le c\u0153ur dur+ qu\u2019il vous a donn\u00e9 ce commandement+." }, { "ref": "marc-418", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b \u019danmi\u025bn y\u00ed kl\u0254 sran mun i klikli\u2019n nun\u2019n, \u2018\u0254 yili be yasua nin bla.", "fr": "6\u00a0\u00a0Cependant, il est \u00e9crit que, d\u00e8s le d\u00e9but, \u201cDieu les a faits homme et femme+." }, { "ref": "marc-419", "bci": "7\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, yasua\u2019n y\u00e1ci i si nin i nin,", "fr": "7\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi l\u2019homme quittera son p\u00e8re et sa m\u00e8re+," }, { "ref": "marc-420", "bci": "8\u00a0\u00a0y\u025b \u0254 nin i yi* b\u00e9 k\u00e1ci sran wunmuan.\u2019 \u0186 maan be timan sran n\u0272\u0254n kun, sanng\u025b be ti sran wunmuan.", "fr": "8\u00a0\u00a0et les deux seront une seule chair+\u201d. Ainsi, ils ne sont plus deux, mais une seule chair." }, { "ref": "marc-421", "bci": "9\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, like nga \u019danmi\u025bn kan boli nun\u2019n, n\u00e1n maan sran fi ti nun.\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0Donc, que l\u2019homme ne s\u00e9pare pas ce que Dieu a uni*+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-422", "bci": "10\u00a0\u00a0K\u025b Zezi nin i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be o sua\u2019n nun l\u0254\u2019n, be us\u025bli i nd\u025b s\u0254\u2019n i su sa.", "fr": "10\u00a0\u00a0Quand ils furent de nouveau dans la maison, les disciples l\u2019interrog\u00e8rent \u00e0 ce sujet." }, { "ref": "marc-423", "bci": "11\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201cSran ng\u2019\u0254 yr\u025b i yi naan \u0254 ko ja bla ufl\u025b\u2019n, nn w\u2019a kunnd\u025b bla i yi bo, nn w\u2019a yo i t\u025b.", "fr": "11\u00a0\u00a0Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Celui qui divorce de sa femme et se marie avec une autre se rend coupable d\u2019adult\u00e8re+ envers elle." }, { "ref": "marc-424", "bci": "12\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b bla kun kusu yr\u025b i wun naan \u0254 ja bian ufl\u025b\u2019n, nn w\u2019a kunnd\u025b bian i wun bo.\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0Et si jamais une femme, apr\u00e8s avoir divorc\u00e9 de son mari, se marie avec un autre homme, elle se rend coupable d\u2019adult\u00e8re+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-425", "bci": "13\u00a0\u00a0Sran\u2019m be fali ba kanngan\u2019m be bl\u025bli i k\u025b \u0254 f\u025b i sa fuafua be su. Sanng\u025b i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be ij\u0254li be.", "fr": "13\u00a0\u00a0Des gens commenc\u00e8rent \u00e0 lui amener des jeunes enfants pour qu\u2019il les touche, mais les disciples les r\u00e9primand\u00e8rent+." }, { "ref": "marc-427", "bci": "15\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b sran nga w\u2019a s\u0254man \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn diwl\u025b\u2019n nun k\u025b bakan kun sa\u2019n, \u0254 su wluman nun wie.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Vraiment je vous le dis, celui qui n\u2019accueille pas le royaume de Dieu comme un jeune enfant n\u2019y entrera pas+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-428", "bci": "16\u00a0\u00a0\u0186 toli i sa blali ba kanngan mun, \u0254 f\u025b i sa fuafuali be su naan w\u2019a sr\u025b \u019danmi\u025bn k\u025b \u0254 yra be su.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et il prit les enfants dans ses bras et se mit \u00e0 les b\u00e9nir en posant les mains sur eux+." }, { "ref": "marc-430", "bci": "18\u00a0\u00a0Zezi seli i k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b a se k\u025b n ti kpa-\u0254? Sran fi timan kpa, saan \u019danmi\u025bn kunngba c\u025b.", "fr": "18\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi m\u2019appelles-\u200btu bon\u00a0? Personne n\u2019est bon, sinon un seul\u00a0: Dieu+." }, { "ref": "marc-432", "bci": "20\u00a0\u00a0Bian\u2019n seli i k\u025b: \u201cLike klefu\u025b, k\u025b \u0254 f\u025b i min kaan nun lele\u2019n, n nian mmla s\u0254\u2019m be kwlaa be su n nanti.\u201d", "fr": "20\u00a0\u00a0L\u2019homme lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Enseignant, j\u2019ob\u00e9is \u00e0 tous ces commandements depuis ma jeunesse.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-434", "bci": "22\u00a0\u00a0Sanng\u025b nd\u025b ng\u2019\u0254 tili\u2019n, w\u2019a yom\u025bn i f\u025b. \u0186 maan i wla boli i wun y\u025b \u0254 \u0254li-\u0254. Afin \u0254 le ninnge kpanngban.", "fr": "22\u00a0\u00a0Mais l\u2019homme eut de la peine en entendant la r\u00e9ponse de J\u00e9sus et il partit tout triste, car il avait beaucoup de propri\u00e9t\u00e9s." }, { "ref": "marc-437", "bci": "25\u00a0\u00a0\u019d\u0254nng\u0254nm\u025bn kun i d\u0254luwa bu\u025b nun sinl\u025b\u2019n ti p\u0254p\u0254 tra k\u025b a\u0272anbeunfu\u025b kun wlu \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn diwl\u025b\u2019n nun\u2019n.\u201d", "fr": "25\u00a0\u00a0Il est plus facile \u00e0 un chameau de passer par un trou d\u2019aiguille qu\u2019\u00e0 un riche d\u2019entrer dans le royaume de Dieu+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-438", "bci": "26\u00a0\u00a0Nd\u025b s\u0254\u2019n boli be nuan dan. \u0186 maan be us\u025bli i* k\u025b: \u201c?Wan y\u025b \u0254\u0301 kwl\u00e1 f\u00edte nun-\u0254n?\u201d", "fr": "26\u00a0\u00a0Ils furent encore plus surpris et lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Qui donc peut \u00eatre sauv\u00e9+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-440", "bci": "28\u00a0\u00a0Pi\u025bli seli i k\u025b: \u201cNian! Y\u2019a yaci like kwlaa y\u2019a su \u0254 su.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Pierre lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Vois\u00a0! Nous avons tout quitt\u00e9 et nous t\u2019avons suivi+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-443", "bci": "31\u00a0\u00a0Sanng\u025b be nga be dun mmua\u2019n, be nun kpanngban b\u00e9 w\u00e1 k\u00e1 si\u025bn, y\u025b be nga be ka si\u025bn\u2019n, b\u00e9 d\u00fan mmua.\u201d", "fr": "31\u00a0\u00a0Mais beaucoup de ceux qui sont les premiers seront les derniers, et les derniers seront les premiers+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-446", "bci": "34\u00a0\u00a0B\u00e9 y\u00f3 i finfin, b\u00e9 t\u00ed be nuan nzue b\u00e9 t\u025b\u0301 i wun, b\u00e9 b\u00f3 i nin ngble, kp\u025bkun b\u00e9 k\u00fan i. Sanng\u025b k\u025b c\u025bn ba nsan ko sin\u2019n, \u0254\u0301 c\u025b\u0301n nguan.\u201d", "fr": "34\u00a0\u00a0qui se moqueront de lui, lui cracheront dessus+, le fouetteront, puis le tueront. Mais trois jours apr\u00e8s, il ressuscitera+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-448", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201c?Ngue y\u025b amun kunnd\u025b k\u025b n yo n man amun-\u0254n?\u201d", "fr": "36\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Que voulez-\u200bvous que je fasse pour vous\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-453", "bci": "41\u00a0\u00a0K\u025b be blu onga\u2019m be tili nd\u025b s\u0254\u2019n, be fali Zaki nin Zan be wun ya.", "fr": "41\u00a0\u00a0Quand les dix autres apprirent ce qu\u2019avaient fait Jacques et Jean, ils s\u2019indign\u00e8rent*+." }, { "ref": "marc-455", "bci": "43\u00a0\u00a0Amun li\u025b\u2019n, \u0254 fataman k\u025b amun yo s\u0254. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 amun nun sran dan\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u0254 yo amun sufu\u025b.", "fr": "43\u00a0\u00a0Cela ne doit pas se passer ainsi parmi vous\u00a0: celui qui veut devenir grand doit \u00eatre votre serviteur+," }, { "ref": "marc-456", "bci": "44\u00a0\u00a0Y\u025b sran ng\u2019\u0254 kunnd\u025b k\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 amun su kp\u025bn\u2019n, \u0254 fata k\u025b \u0254 yo amun kanga.", "fr": "44\u00a0\u00a0et celui qui veut \u00eatre le premier doit \u00eatre l\u2019esclave de tous." }, { "ref": "marc-461", "bci": "49\u00a0\u00a0\u0186 maan Zezi jrannin, y\u025b \u0254 seli k\u025b: \u201cAn se i k\u025b \u0254 bla.\u201d \u0186 maan be fl\u025bli a\u0272insifu\u025b\u2019n. Be seli i k\u025b: \u201cGua \u0254 wla ase! Jaso, i waan a bla.\u201d", "fr": "49\u00a0\u00a0J\u00e9sus s\u2019arr\u00eata donc et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Appelez-\u200ble.\u00a0\u00bb Ils appel\u00e8rent l\u2019aveugle en lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Courage\u00a0! L\u00e8ve-\u200btoi\u00a0: il t\u2019appelle.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-461", "bci": "49\u00a0\u00a0\u0186 maan Zezi jrannin, y\u025b \u0254 seli k\u025b: \u201cAn se i k\u025b \u0254 bla.\u201d \u0186 maan be fl\u025bli a\u0272insifu\u025b\u2019n. Be seli i k\u025b: \u201cGua \u0254 wla ase! Jaso, i waan a bla.\u201d", "fr": "49\u00a0\u00a0J\u00e9sus s\u2019arr\u00eata donc et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Appelez-\u200ble.\u00a0\u00bb Ils appel\u00e8rent l\u2019aveugle en lui disant\u00a0: \u00ab\u00a0Courage\u00a0! L\u00e8ve-\u200btoi\u00a0: il t\u2019appelle.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-462", "bci": "50\u00a0\u00a0\u0186 toli i tral\u025b\u2019n gu\u025bli i l\u0254, \u0254 jasoli kp\u025b kunngba waka! Kp\u025bkun \u0254 \u0254li Zezi wun l\u0254.", "fr": "50\u00a0\u00a0Il jeta alors son manteau, se leva d\u2019un bond et alla vers J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-464", "bci": "52\u00a0\u00a0Y\u025b Zezi seli i k\u025b: \u201cK\u0254, \u019danmi\u025bn m\u0254 a lafi i su\u2019n ti\u2019n, w\u2019a yo juejue.\u201d Be ja nun l\u025b\u2019n, \u0254 wunnin ase, kp\u025bkun \u0254 suli i su.", "fr": "52\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Va, ta foi t\u2019a gu\u00e9ri*+.\u00a0\u00bb Il retrouva imm\u00e9diatement la vue+, et il se mit \u00e0 suivre J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-468", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b be \u0254li\u2019n, be wunnin aflunmun ba\u2019n. \u0186 minnda gua su l\u025b, anuan kun m\u2019\u0254 o akp\u0254\u2019n i nuan l\u025b\u2019n, i wun l\u025b. \u0186 maan be \u0272annjili i.", "fr": "4\u00a0\u00a0Ils s\u2019en all\u00e8rent donc, trouv\u00e8rent l\u2019\u00e2non attach\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une porte, dehors dans la rue, et le d\u00e9tach\u00e8rent+." }, { "ref": "marc-469", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b be nga be jinjin l\u025b\u2019n, be nun wie\u2019m be seli be k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b amun su \u0272annji aflunmun ba\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "5\u00a0\u00a0Mais des gens qui \u00e9taient l\u00e0 leur dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Que faites-\u200bvous\u00a0? Pourquoi d\u00e9tachez-\u200bvous l\u2019\u00e2non\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-470", "bci": "6\u00a0\u00a0Nd\u025b nga Zezi seli be k\u025b be kan\u2019n, be kannin. Y\u025b be yacili be nun be \u0254li-\u0254.", "fr": "6\u00a0\u00a0Les disciples r\u00e9pondirent ce que J\u00e9sus leur avait dit, et les gens les laiss\u00e8rent s\u2019en aller." }, { "ref": "marc-471", "bci": "7\u00a0\u00a0Be fali aflunmun ba\u2019n bl\u025bli Zezi. Be fali be tral\u025b mun be s\u025bs\u025bli i su, kp\u025bkun \u0254 tr\u025bnnin i su.", "fr": "7\u00a0\u00a0Ils amen\u00e8rent l\u2019\u00e2non+ \u00e0 J\u00e9sus, ils pos\u00e8rent leurs v\u00eatements* sur l\u2019animal et J\u00e9sus s\u2019assit dessus+." }, { "ref": "marc-472", "bci": "8\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, sran kpanngban be s\u025bs\u025bli be tral\u025b mun akp\u0254\u2019n su. Wie\u2019m be kusu be bubuli waka n\u0272a fie\u2019m be su.", "fr": "8\u00a0\u00a0De plus, beaucoup \u00e9tendirent leurs v\u00eatements sur la route+. D\u2019autres coup\u00e8rent des feuillages dans les champs+." }, { "ref": "marc-474", "bci": "10\u00a0\u00a0Maan e si Davidi i Fami\u025bn dil\u025b m\u2019\u0254 su ba\u2019n, \u0254 yo ye! W\u0254 m\u0254 a o nglo mmuammua kpa l\u0254\u2019n, \u00e9 sr\u025b\u0301 w\u0254, de i.\u201d", "fr": "10\u00a0\u00a0B\u00e9ni est le royaume qui vient, le royaume de notre p\u00e8re David+\u00a0! Sauve, s\u2019il te pla\u00eet, l\u00e0-haut dans les hauteurs*\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-476", "bci": "12\u00a0\u00a0I c\u025bn ng\u2019\u0254\u0301 s\u00fa i su\u2019n, k\u025b b\u00e9 j\u00e1so Betanin l\u025b\u2019n, awe kunnin\u00a0i.", "fr": "12\u00a0\u00a0Le lendemain, alors qu\u2019ils sortaient de B\u00e9thanie, il eut faim+." }, { "ref": "marc-478", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 seli waka\u2019n k\u025b: \u201cN\u00e1n sran fi di \u0254 su mma kun le.\u201d I s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be tili nd\u025b ng\u2019\u0254 kannin\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Alors il lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Que plus jamais personne ne mange de tes fruits+.\u00a0\u00bb Et ses disciples \u00e9coutaient." }, { "ref": "marc-480", "bci": "16\u00a0\u00a0W\u2019a manman sran fi atin k\u025b \u0254 fa like wlu \u019danmi\u025bn i sua\u2019n nun l\u0254.", "fr": "16\u00a0\u00a0Et il ne laissait personne transporter un objet \u00e0 travers le Temple." }, { "ref": "marc-483", "bci": "19\u00a0\u00a0K\u025b lika\u2019n \u0254li mmua\u2019n, be fin kl\u0254\u2019n nun fiteli.", "fr": "19\u00a0\u00a0Quand le soir tomba, J\u00e9sus et ses disciples sortirent de la ville." }, { "ref": "marc-484", "bci": "20\u00a0\u00a0Ngl\u025bmun nd\u025b kpa\u2019n, k\u025b b\u00e9 s\u00edn k\u0254\u0301\u2019n, be wunnin figie waka\u2019n. W\u2019a wu kee lele w\u2019a ju i olui\u2019n nun.", "fr": "20\u00a0\u00a0T\u00f4t le lendemain matin, en repassant pr\u00e8s du figuier, ils virent qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dess\u00e9ch\u00e9 jusqu\u2019aux* racines+." }, { "ref": "marc-486", "bci": "22\u00a0\u00a0Zezi t\u025bli be su k\u025b: \u201cMaan amun lafi \u019danmi\u025bn su.", "fr": "22\u00a0\u00a0J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ayez foi en Dieu." }, { "ref": "marc-488", "bci": "24\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0144 s\u00e9 amun k\u025b like kwlaa nga amun sr\u025b \u019danmi\u025bn k\u025b \u0254 man amun\u2019n, s\u025b amun lafi su k\u025b am\u00fan \u0272\u025b\u0301n i\u2019n, am\u00fan \u0272\u025b\u0301n i sakpa.", "fr": "24\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi je vous dis\u00a0: tout ce que vous demandez dans la pri\u00e8re, croyez que vous le recevrez, et vous le recevrez+." }, { "ref": "marc-490", "bci": "26\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "26\u00a0\u00a0\u2014\u2014" }, { "ref": "marc-491", "bci": "27\u00a0\u00a0Be sali be sin Zerizal\u025bmun l\u0254 ekun. K\u025b \u0254\u0301 wl\u00e1n \u019danmi\u025bn i sua\u2019n nun l\u0254\u2019n, \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn mun nin mmla kl\u025bfu\u025b* mun nin nvle su kp\u025bn\u2019m be bali.", "fr": "27\u00a0\u00a0Ils revinrent \u00e0 J\u00e9rusalem et, alors qu\u2019il marchait dans le Temple, les pr\u00eatres en chef, les scribes et les anciens s\u2019approch\u00e8rent de lui" }, { "ref": "marc-492", "bci": "28\u00a0\u00a0Be us\u025bli i k\u025b: \u201c?A le atin yo ninnge nga mun? ?Y\u025b wan y\u025b \u0254 mannin w\u0254 atin s\u0254\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0et lui demand\u00e8rent\u00a0: \u00ab\u00a0De quel droit fais-\u200btu ces choses\u00a0? Qui t\u2019a donn\u00e9 le droit de faire cela+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-494", "bci": "30\u00a0\u00a0?Bat\u025bmun nga Zan yoli sran mun\u2019n, \u0254\u00a0fin \u019danmi\u025bn annz\u025b \u0254 fin kl\u0254 sran? Amun t\u025b min su.\u201d", "fr": "30\u00a0\u00a0Le bapt\u00eame de Jean+ venait-\u200bil du ciel ou des hommes*\u00a0? R\u00e9pondez-\u200bmoi+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-499", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b vi\u0272in til\u025b bl\u025b\u2019n juli\u2019n, \u0254 sunm\u025bnnin i sufu\u025b kun junman difu\u025b\u2019m be sin naan \u0254 ko fa vi\u0272in\u2019n wie bl\u025b i.", "fr": "2\u00a0\u00a0Le moment venu, il a envoy\u00e9 un serviteur vers les cultivateurs pour recevoir une partie des raisins." }, { "ref": "marc-500", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b be tr\u025bli i, be boli i. Kp\u025bkun be k\u025bnnin i bo naan w\u2019a f\u025b i sa ngb\u025bn w\u2019a\u00a0\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0Mais ils l\u2019ont saisi, battu et renvoy\u00e9 les mains vides." }, { "ref": "marc-501", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 sunm\u025bnnin i sufu\u025b kun ekun be sin. Be boli i f\u025b, kp\u025bkun be yoli i finfin.", "fr": "4\u00a0\u00a0Il leur a envoy\u00e9 un autre serviteur, mais ils l\u2019ont frapp\u00e9 \u00e0 la t\u00eate et humili\u00e9+." }, { "ref": "marc-503", "bci": "6\u00a0\u00a0\u0186 le i awl\u025bn su ba yasua kun. Kasi\u025bn su\u2019n, \u0254 sunm\u025bnnin i be sin. \u0186 seli i wun k\u025b, \u2018Min wa\u2019n i li\u025b\u2019n, be \u0272in y\u00ed i.\u2019", "fr": "6\u00a0\u00a0Il avait encore un fils, qu\u2019il aimait particuli\u00e8rement+. Il l\u2019a envoy\u00e9 en dernier, en se disant\u00a0: \u201cIls respecteront mon fils.\u201d" }, { "ref": "marc-504", "bci": "7\u00a0\u00a0Sanng\u025b junman difu\u025b s\u0254\u2019m be seli be wiengu k\u025b: \u2018Aja difu\u025b\u2019n y\u025b. An bla maan e kun i, i li\u025b\u2019n aja\u2019n y\u00f3 e li\u025b.\u2019", "fr": "7\u00a0\u00a0Mais les cultivateurs se sont dit entre eux\u00a0: \u201cC\u2019est l\u2019h\u00e9ritier+. Venez, tuons-\u200ble, et l\u2019h\u00e9ritage sera \u00e0 nous.\u201d" }, { "ref": "marc-505", "bci": "8\u00a0\u00a0\u0186 maan be tr\u025bli i, be kunnin i. Kp\u025bkun be to i yili i vi\u0272in fie\u2019n i sin l\u0254.", "fr": "8\u00a0\u00a0Alors ils l\u2019ont saisi, tu\u00e9 et jet\u00e9 hors de la vigne+." }, { "ref": "marc-506", "bci": "9\u00a0\u00a0?Ngue y\u025b vi\u0272in fie\u2019n i fu\u025b\u2019n w\u00e1 y\u00f3-\u0254? \u0186\u0301 b\u00e1 w\u00e1 k\u00fan junman difu\u025b s\u0254 mun. Kp\u025bkun \u0254\u0301 f\u00e1 fie\u2019n wl\u00e1 sran ufl\u025b sa nun.", "fr": "9\u00a0\u00a0Que fera le propri\u00e9taire\u00a0? Il viendra tuer les cultivateurs, et il donnera la vigne \u00e0 d\u2019autres+." }, { "ref": "marc-507", "bci": "10\u00a0\u00a0?\u019danmi\u025bn i nd\u025b nga be kl\u025bli i k\u025b: \u2018Y\u0254bu\u025b nga sua kplanfu\u025b\u2019m be yili i blo\u2019n, w\u2019a kaci sua\u2019n i c\u0254nj\u0254 su y\u0254bu\u025b cinnjin kpafu\u025b\u2019n,\u2019 amun nin-a k\u025bnng\u025bnm\u025bn i le?", "fr": "10\u00a0\u00a0N\u2019avez-\u200bvous jamais lu ce passage des \u00c9critures\u00a0: \u201cC\u2019est la pierre que les b\u00e2tisseurs ont rejet\u00e9e qui est devenue la principale pierre d\u2019angle+." }, { "ref": "marc-508", "bci": "11\u00a0\u00a0?Y\u025b amun nin-a k\u025bnng\u025bnm\u025bn i le k\u025b \u2018I s\u0254\u2019n fin Zoova y\u025b \u0254 ti abonuan sa e \u0272run\u2019?\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0Elle est venue de J\u00e9hovah, et c\u2019est une chose merveilleuse \u00e0 nos yeux+\u201d\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-510", "bci": "13\u00a0\u00a0I sin\u2019n, be sunmannin Farizifu\u025b\u2019m be nun wie mun nin be m\u0254 be o Er\u0254du sin\u2019n be k\u025b be to i l\u0254, naan be jran nd\u025b ng\u2019\u0254\u0301 k\u00e1n\u2019n su be tr\u025b i.", "fr": "13\u00a0\u00a0Ensuite, ils lui envoy\u00e8rent quelques pharisiens et des membres du parti d\u2019H\u00e9rode pour le prendre au pi\u00e8ge dans ses paroles+." }, { "ref": "marc-512", "bci": "15\u00a0\u00a0?\u0186 fata k\u025b e tua, annz\u025b \u0254 fataman k\u025b e tua?\u201d Sanng\u025b \u0254 wunnin be gbl\u025b\u2019n i bo. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 seli be k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b amun sa min nian-\u0254n? Amun fa denie kun man min maan n nian.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Devons-\u200bnous payer ou pas\u00a0?\u00a0\u00bb Discernant leur hypocrisie, J\u00e9sus leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi me tendez-\u200bvous un pi\u00e8ge\u00a0? Apportez-\u200bmoi un denier.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-515", "bci": "18\u00a0\u00a0I sin\u2019n, Sadisefu\u025b m\u0254 be lafiman su k\u025b s\u025b sran wu\u2019n \u0254 kwla c\u025bn\u2019n, be bali be wa us\u025bli i k\u025b:", "fr": "18\u00a0\u00a0Puis les sadduc\u00e9ens, qui disent qu\u2019il n\u2019y a pas de r\u00e9surrection+, vinrent lui demander+\u00a0:" }, { "ref": "marc-517", "bci": "20\u00a0\u00a0Yasua nso be ti niaan. Klikli\u2019n jali bla, sanng\u025b w\u2019a wuman ba naan w\u2019a wu.", "fr": "20\u00a0\u00a0Il y avait sept fr\u00e8res. Le premier s\u2019est mari\u00e9, mais il est mort sans laisser de descendant." }, { "ref": "marc-518", "bci": "21\u00a0\u00a0Be n\u0272\u0254n su\u2019n jali bla kunngba\u2019n, sanng\u025b w\u2019a wuman ba naan w\u2019a wu. Sa kunngba\u2019n juli be nsan su\u2019n, i su wie.", "fr": "21\u00a0\u00a0Le deuxi\u00e8me s\u2019est mari\u00e9 avec la veuve, mais lui aussi est mort sans laisser de descendant. Il est arriv\u00e9 la m\u00eame chose au troisi\u00e8me." }, { "ref": "marc-519", "bci": "22\u00a0\u00a0Be sran nso\u2019m b\u2019a wuman ba naan be kwlaa b\u2019a wie wu. Kasi\u025bn su\u2019n, bla\u2019n kusu wa wuli.", "fr": "22\u00a0\u00a0Aucun des sept n\u2019a laiss\u00e9 de descendant. La femme aussi est morte, en dernier." }, { "ref": "marc-520", "bci": "23\u00a0\u00a0?\u0186 maan k\u025b b\u00e9 w\u00e1 c\u025b\u0301n sran mun\u2019n, bla\u2019n y\u00f3 be nun onin i yi? Afin \u0254 yoli be nso\u2019m be yi.\u201d", "fr": "23\u00a0\u00a0\u00c0 la r\u00e9surrection, de qui sera-\u200bt-\u200belle la femme\u00a0? Car les sept l\u2019ont eue pour femme.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-524", "bci": "27\u00a0\u00a0\u0186 timan be nga be wuli\u2019n be \u019danmi\u025bn, sanng\u025b \u0254 ti be nga be o nguan nun\u2019n be \u019danmi\u025bn. \u0186\u00a0maan amun a f\u0254n dan kpa.\u201d", "fr": "27\u00a0\u00a0Il n\u2019est pas le Dieu des morts, mais des vivants. Vous \u00eates grandement dans l\u2019erreur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-526", "bci": "29\u00a0\u00a0Zezi t\u025bli i su k\u025b: \u201cI klikli\u2019n y\u025b: \u2018Izra\u025blifu\u025b mun, amun tie. Zoova ti e \u019danmi\u025bn. Y\u025b Zoova ti kunngba c\u025b.", "fr": "29\u00a0\u00a0J\u00e9sus r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Le premier, c\u2019est\u00a0: \u201c\u00c9coute, \u00f4\u00a0Isra\u00ebl\u00a0: J\u00e9hovah notre Dieu est un seul J\u00e9hovah." }, { "ref": "marc-527", "bci": "30\u00a0\u00a0Fa \u0254 awl\u025bn\u2019n kwlaa, \u0254 nin \u0254 nguan\u2019n kwlaa,* \u0254 nin \u0254 akunndan\u2019n kwlaa, \u0254 nin \u0254 wunmi\u025bn\u2019n kwlaa klo Zoova m\u2019\u0254 ti \u0254 \u019danmi\u025bn\u2019n.\u2019", "fr": "30\u00a0\u00a0Tu dois aimer J\u00e9hovah ton Dieu de tout ton c\u0153ur, de toute ton \u00e2me, de toute ta pens\u00e9e et de toute ta force+.\u201d" }, { "ref": "marc-528", "bci": "31\u00a0\u00a0I n\u0272\u0254n su\u2019n y\u025b: \u2018Klo \u0254 wiengu k\u025b a fa klo \u0254 b\u0254b\u0254 wun\u2019n sa.\u2019 Mmla ufl\u025b nunman l\u025b m\u0254 i dan tra mmla nga mun-\u0254n.\u201d", "fr": "31\u00a0\u00a0Le deuxi\u00e8me, c\u2019est\u00a0: \u201cTu dois aimer ton prochain comme toi-\u200bm\u00eame+.\u201d Il n\u2019y a pas de commandement plus grand que ceux-l\u00e0.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-534", "bci": "37\u00a0\u00a0Davidi b\u0254b\u0254 fl\u025bli i k\u025b i Min. ?\u0186 maan, \u0254 yo s\u025b y\u025b \u0254 kwla yo Davidi i wa ekun-\u0254n?\u201d", "fr": "37\u00a0\u00a0David lui-\u200bm\u00eame l\u2019appelle Seigneur. Alors comment peut-\u200bil \u00eatre son fils+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-535", "bci": "Nd\u025b ng\u2019\u0254 kan\u2019n \u0254 yo sran kpanngban nga be o l\u025b\u2019n be f\u025b.", "fr": "Et la grande foule qui \u00e9tait l\u00e0 l\u2019\u00e9coutait avec plaisir." }, { "ref": "marc-536", "bci": "38\u00a0\u00a0Y\u025b k\u025b \u0254\u0301 kl\u00e9 like\u2019n, \u0254 seli k\u025b: \u201cAmun nian amun wun mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be lika. Be wla tral\u025b t\u025bnnd\u025bn be wlanwlan. Be klo i s\u0254\u2019n kpa. Kp\u025bkun be klo k\u025b be yo be like nzra nun.*", "fr": "38\u00a0\u00a0Pendant qu\u2019il enseignait, il dit encore\u00a0: \u00ab\u00a0M\u00e9fiez-\u200bvous des scribes qui aiment circuler en longs v\u00eatements, \u00eatre salu\u00e9s sur les places de march\u00e9+" }, { "ref": "marc-537", "bci": "39\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be klo \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019m be nun bia nga be o be kwlaa be \u0272run\u2019n* be su tranl\u025b. Kp\u025bkun k\u025b b\u00e9 d\u00ed c\u025bn\u2019n, be klo tranwl\u025b kpakpa\u2019m be nun tranl\u025b.", "fr": "39\u00a0\u00a0et avoir les premiers si\u00e8ges dans les synagogues et les places les plus en vue dans les repas*+." }, { "ref": "marc-540", "bci": "42\u00a0\u00a0Angbeti bla kun kusu bali, \u0254 ti yal\u025bfu\u025b. \u0186 fali j\u025bt\u025b mma kanngan n\u0272\u0254n* guali nun.", "fr": "42\u00a0\u00a0Puis une veuve pauvre arriva et mit deux petites pi\u00e8ces de tr\u00e8s peu de valeur+." }, { "ref": "marc-545", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 ko trannin Olivie oka\u2019n su l\u0254. K\u025b a o lika s\u0254\u2019n nun\u2019n, a wun \u019danmi\u025bn i sua\u2019n. Pi\u025bli nin Zaki nin Zan nin Andre be ngunmin be wa us\u025bli i k\u025b:", "fr": "3\u00a0\u00a0Alors qu\u2019il \u00e9tait assis sur le mont des Oliviers, en face du Temple, Pierre, Jacques, Jean et Andr\u00e9 lui demand\u00e8rent en priv\u00e9\u00a0:" }, { "ref": "marc-546", "bci": "4\u00a0\u00a0\u201c?Bl\u025b onin nun y\u025b sa s\u0254\u2019m b\u00e9 j\u00fa-\u0254? ?Y\u025b nz\u0254li\u025b onin y\u025b \u0254\u0301 kl\u00e9 e k\u025b sa s\u0254\u2019m be su wa wie-\u0254? Kle e.\u201d", "fr": "4\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Dis-\u200bnous\u00a0: quand ces choses auront-\u200belles lieu, et quel signe indiquera que toutes ces choses vont s\u2019achever+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-547", "bci": "5\u00a0\u00a0Zezi seli be k\u025b: \u201cAmun nian amun wun su kpa naan sran wie w\u2019a lakaman amun.", "fr": "5\u00a0\u00a0J\u00e9sus commen\u00e7a donc par leur dire\u00a0: \u00ab\u00a0Faites attention que personne ne vous \u00e9gare+." }, { "ref": "marc-548", "bci": "6\u00a0\u00a0Sran kpanngban b\u00e9 w\u00e1 b\u00e1, b\u00e9 f\u00e1 min dunman\u2019n, y\u025b b\u00e9 s\u00e9 k\u025b: \u2018Min y\u025ble i.\u2019 Kp\u025bkun b\u00e9 l\u00e1ka sran kpanngban.", "fr": "6\u00a0\u00a0Beaucoup viendront en se servant de mon nom et diront\u00a0: \u201cJe suis le Christ.\u201d Et ils \u00e9gareront beaucoup de gens." }, { "ref": "marc-552", "bci": "10\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, b\u00e9 d\u00fan mmua b\u00f3 jasin f\u025b\u2019n nvlenvle\u2019m be kwlaa be nun.", "fr": "10\u00a0\u00a0De plus, il faut d\u2019abord que la bonne nouvelle soit pr\u00each\u00e9e \u00e0 toutes les nations+." }, { "ref": "marc-555", "bci": "13\u00a0\u00a0Kp\u025bkun min dunman\u2019n ti\u2019n, sran\u2019m be kwlaa b\u00e9 kp\u0254\u0301 amun. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 jran kekle lele ju i awieli\u025b\u2019n, \u0254\u0301\u00a0f\u00edte nun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Tout le monde vous ha\u00efra \u00e0 cause de mon nom+. Mais celui qui aura endur\u00e9+ jusqu\u2019\u00e0 la fin+ sera sauv\u00e9+." }, { "ref": "marc-555", "bci": "13\u00a0\u00a0Kp\u025bkun min dunman\u2019n ti\u2019n, sran\u2019m be kwlaa b\u00e9 kp\u0254\u0301 amun. Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 jran kekle lele ju i awieli\u025b\u2019n, \u0254\u0301\u00a0f\u00edte nun.", "fr": "13\u00a0\u00a0Tout le monde vous ha\u00efra \u00e0 cause de mon nom+. Mais celui qui aura endur\u00e9+ jusqu\u2019\u00e0 la fin+ sera sauv\u00e9+." }, { "ref": "marc-557", "bci": "15\u00a0\u00a0N\u00e1n maan sran ng\u2019\u0254 o i sua\u2019n i ti su l\u0254\u2019n \u0254 jra, annz\u025b \u0254 w\u0254 i sua\u2019n nun l\u0254 ko fa like wie.", "fr": "15\u00a0\u00a0Que l\u2019homme qui est sur son toit en terrasse ne descende pas et n\u2019entre pas chez lui pour prendre quelque chose+," }, { "ref": "marc-558", "bci": "16\u00a0\u00a0Y\u025b n\u00e1n maan sran ng\u2019\u0254 o fie su\u2019n, \u0254 s\u025b i sin ninnge nga be kali si\u025bn l\u0254\u2019n be wun l\u0254 kun k\u025b \u0254\u0301 k\u00f3 f\u025b\u0301 i tral\u025b dan\u2019n.", "fr": "16\u00a0\u00a0et que l\u2019homme qui est dans les champs ne retourne pas en arri\u00e8re* pour prendre son manteau*." }, { "ref": "marc-559", "bci": "17\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n wunnz\u025bfu\u025b nin bla ta\u2019m be yako!", "fr": "17\u00a0\u00a0Malheur aux femmes enceintes et \u00e0 celles qui allaiteront en ces jours-\u200bl\u00e0+\u00a0!" }, { "ref": "marc-560", "bci": "18\u00a0\u00a0An sr\u025b \u019danmi\u025bn titi naan w\u2019a yoman ayr\u025b bl\u025b nun.", "fr": "18\u00a0\u00a0Priez sans cesse pour que cela n\u2019arrive pas en hiver." }, { "ref": "marc-563", "bci": "21\u00a0\u00a0\u201c\u0186 maan s\u025b sran kun se amun k\u025b, \u2018An nian! Klisi\u2019n wo wa,\u2019 annz\u025b \u2018An nian! \u0186 o le sa,\u2019 n\u00e1n amun fa su.", "fr": "21\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Et si quelqu\u2019un vous dit\u00a0: \u201cRegardez\u00a0! Le Christ est ici\u201d ou bien \u201cRegardez\u00a0! Il est l\u00e0\u201d, ne le croyez pas+." }, { "ref": "marc-565", "bci": "23\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, maan amun \u0272in tran su. N dun mmua boli sa\u2019m be kwlaa be su n kleli amun.", "fr": "23\u00a0\u00a0Vous donc, faites attention+. Je vous ai tout dit \u00e0 l\u2019avance." }, { "ref": "marc-566", "bci": "24\u00a0\u00a0\u201cSanng\u025b bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, k\u025b \u0272r\u025bnn\u025bn s\u0254\u2019n ko wie\u2019n, wia\u2019n k\u00e1ci tuun, y\u025b anglo\u2019n su taman kun.", "fr": "24\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Mais en ces jours-\u200bl\u00e0, apr\u00e8s cette tribulation*, le soleil s\u2019obscurcira, la lune ne donnera plus de lumi\u00e8re+," }, { "ref": "marc-567", "bci": "25\u00a0\u00a0Nzraama\u2019m b\u00e9 f\u00edn \u0272anmi\u025bn su l\u0254 b\u00e9 g\u00faa, y\u025b ninnge ngblingbli nga be o \u0272anmi\u025bn su l\u0254\u2019n b\u00e9 k\u00e9je.", "fr": "25\u00a0\u00a0les \u00e9toiles tomberont du ciel et les puissances du ciel seront \u00e9branl\u00e9es." }, { "ref": "marc-568", "bci": "26\u00a0\u00a0Y\u025b b\u00e9 w\u00fan k\u025b Sran wa\u2019n wo \u0272anmi\u025bn ble\u2019n su \u0254 su ba. \u0186 le kwlal\u025b dan, y\u025b \u0254 le \u0272run kpa.", "fr": "26\u00a0\u00a0Alors on* verra le Fils de l\u2019homme+ venir dans les nuages avec grande puissance et gloire+." }, { "ref": "marc-571", "bci": "29\u00a0\u00a0I\u00a0kunngba\u2019n, k\u025b amun kusu amun ko wun ninnge s\u0254 mun\u2019n, maan amun si k\u025b Sran wa\u2019n w\u2019a mantan koko naan \u0254 jin anuan\u2019n i sin.", "fr": "29\u00a0\u00a0De m\u00eame, quand vous verrez ces choses arriver, sachez qu\u2019il est proche, \u00e0 la porte+." }, { "ref": "marc-572", "bci": "30\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b bl\u025b nga nunfu\u025b\u2019m be su wieman wu naan sa s\u0254\u2019m be kwlaa b\u2019a ju.", "fr": "30\u00a0\u00a0Vraiment je vous le dis, cette g\u00e9n\u00e9ration ne dispara\u00eetra pas, non, sans que toutes ces choses arrivent+." }, { "ref": "marc-573", "bci": "31\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn m\u2019\u0254 la nglo l\u0254 plaii\u2019n nin asi\u025b\u2019n b\u00e9 s\u00edn, sanng\u025b min nd\u025b li\u025b\u2019m be su sinman le.", "fr": "31\u00a0\u00a0Le ciel et la terre dispara\u00eetront+, mais mes paroles ne dispara\u00eetront absolument pas+." }, { "ref": "marc-574", "bci": "32\u00a0\u00a0\u201cC\u025bn s\u0254\u2019n annz\u025b d\u0254\u2019n, sran fi sim\u025bn i. \u019danmi\u025bn su l\u0254 anzi mun be sim\u025bn i, Ba\u2019n b\u0254b\u0254 sim\u025bn\u00a0i. Saan Si\u025b\u2019n i kunngba c\u025b y\u025b \u0254 si i-\u0254.", "fr": "32\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Ce jour-\u200bl\u00e0 et cette heure-\u200bl\u00e0, personne ne les conna\u00eet, ni les anges dans le ciel ni le Fils, mais seulement le P\u00e8re+." }, { "ref": "marc-575", "bci": "33\u00a0\u00a0Maan amun \u0272in tran su, y\u025b amun tran minnd\u025b titi. Afin amun siman bl\u025b nga \u019danmi\u025bn sieli\u2019n.", "fr": "33\u00a0\u00a0Faites attention, restez \u00e9veill\u00e9s+, car vous ne savez pas quand ce sera le moment fix\u00e9+." }, { "ref": "marc-578", "bci": "36\u00a0\u00a0k\u025b \u0254 ko yo naan k\u025b \u0254\u0301 b\u00e1 bl\u025b nga amun sunnzunman\u2019n nun\u2019n, w\u2019a toman amun k\u025b amun su lafi\u2019n ti.", "fr": "36\u00a0\u00a0Il arrivera soudainement, mais il ne faut pas qu\u2019il vous trouve en train de dormir+." }, { "ref": "marc-579", "bci": "37\u00a0\u00a0Nd\u025b nga n kan kle amun\u2019n, n kan kle sran kwlaa: Maan amun \u0272in tran su titi.\u201d", "fr": "37\u00a0\u00a0Ce que je vous dis, je le dis \u00e0 tous\u00a0: soyez vigilants+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-581", "bci": "2\u00a0\u00a0Be seli k\u025b: \u201cN\u00e1n maan \u0254 yo c\u025bn dil\u025b\u2019n nun. S\u025b \u0254 yo s\u0254\u2019n, \u0254 c\u025bman naan sran\u2019m b\u2019a tri.\u201d", "fr": "2\u00a0\u00a0Mais ils disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Pas pendant la f\u00eate\u00a0: il risquerait d\u2019y avoir une \u00e9meute parmi le peuple.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-583", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be nun wie\u2019m be fali ya. Be k\u025bnnin i be afi\u025bn l\u0254 k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b be saci ngo fanninfannin nga sa-\u0254?", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais certains se disaient entre eux avec indignation\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi cette huile parfum\u00e9e a-\u200bt-\u200belle \u00e9t\u00e9 gaspill\u00e9e\u00a0?" }, { "ref": "marc-585", "bci": "6\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201cAmun yaci i diin. ?Ngue ti y\u025b amun kunnd\u025b k\u025b am\u00fan kl\u00e9 i yal\u025b-\u0254? Like kpa y\u025b \u0254 yo mannin min-\u0254n.", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus dit\u00a0: \u00ab\u00a0Laissez-\u200bla tranquille. Pourquoi l\u2019ennuyez-\u200bvous\u00a0? Elle a fait une belle action envers moi+." }, { "ref": "marc-587", "bci": "8\u00a0\u00a0Like ng\u2019\u0254 kwl\u025b i yo\u2019n, y\u025b \u0254 yoli-\u0254. Ngo fannin m\u2019\u0254 fa guali min wun\u2019n, min siel\u025b\u2019n i su like y\u025b w\u2019a dun mmua w\u2019a yo i l\u025b-\u0254.", "fr": "8\u00a0\u00a0Elle a fait ce qu\u2019elle a pu\u00a0: elle a vers\u00e9 de l\u2019huile parfum\u00e9e sur mon corps \u00e0 l\u2019avance, en vue de mon enterrement+." }, { "ref": "marc-589", "bci": "10\u00a0\u00a0Y\u025b Zida Iskari\u0254ti m\u2019\u0254 ti akoto blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun be nun kun\u2019n, \u0254 fiteli-\u0254. \u0186 \u0254li \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn\u2019m be wun l\u0254 k\u025b \u0254\u0301 f\u025b\u0301 i m\u00e1n be.", "fr": "10\u00a0\u00a0Judas Iscariote, l\u2019un des Douze, s\u2019en alla voir les pr\u00eatres en chef pour leur livrer J\u00e9sus+." }, { "ref": "marc-594", "bci": "15\u00a0\u00a0K\u025b amun ko se s\u0254\u2019n, \u0254\u0301 kl\u00e9 amun sua ba dan kun. \u0186 o nglo l\u0254, like kwlaa o nun. Amun siesie Del\u025b c\u025bn\u2019n l\u0254 man\u00a0e.\u201d", "fr": "15\u00a0\u00a0Il vous montrera une grande pi\u00e8ce \u00e0 l\u2019\u00e9tage, meubl\u00e9e et pr\u00eate. Pr\u00e9parez-\u200by le repas de la P\u00e2que pour nous.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-595", "bci": "16\u00a0\u00a0Y\u025b i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be \u0254li-\u0254. K\u025b be wluli kl\u0254\u2019n nun\u2019n, be wunnin k\u025b \u0254 yoli k\u025b ng\u2019\u0254 kan kleli be\u2019n sa c\u025b. \u0186 maan be siesieli Del\u025b c\u025bn\u2019n.", "fr": "16\u00a0\u00a0Les disciples partirent donc. Quand ils arriv\u00e8rent \u00e0 la ville, ils trouv\u00e8rent tout comme il le leur avait dit, et ils pr\u00e9par\u00e8rent la P\u00e2que." }, { "ref": "marc-596", "bci": "17\u00a0\u00a0K\u025b nn\u0254sua fl\u0254l\u0254 juli\u2019n, \u0254 nin i akoto blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun be bali l\u025b.", "fr": "17\u00a0\u00a0Apr\u00e8s que le soir fut tomb\u00e9, il arriva avec les Douze+." }, { "ref": "marc-598", "bci": "19\u00a0\u00a0Be wla boli be wun. Nga waan: \u201c?Min-\u0254n?\u201d Nga waan: \u201c?Min-\u0254n?\u201d", "fr": "19\u00a0\u00a0Ils s\u2019attrist\u00e8rent et lui dirent l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre\u00a0: \u00ab\u00a0Ce n\u2019est pas moi, n\u2019est-\u200bce pas\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-599", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 seli be k\u025b: \u201cAmun sran blu-nin-n\u0272\u0254n (12) mun\u2019n, amun nun kun-\u0254n. Sran nga e nin i e su wla e sa kpongbo ba\u2019n nun\u2019n ni\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un des Douze, celui qui plonge la main avec moi dans le plat+." }, { "ref": "marc-602", "bci": "23\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 fali klowa kun, \u0254\u00a0lali \u019danmi\u025bn ase. I sin\u2019n, \u0254 fa mannin be naan be kwlaa b\u2019a n\u0254n.", "fr": "23\u00a0\u00a0Il prit aussi une coupe et dit une pri\u00e8re de remerciement. Puis il la leur donna, et ils en burent tous+." }, { "ref": "marc-603", "bci": "24\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254 seli be k\u025b: \u201cNga ti min \u2018mmoja m\u0254 maan \u019danmi\u025bn nin sran\u2019m be tra aengu\u025b\u2019n,\u2019 i nz\u0254li\u025b. B\u00e9 g\u00fa\u025b i ase sran kpanngban be ti.", "fr": "24\u00a0\u00a0Et il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Ceci repr\u00e9sente* mon sang, le \u201csang+ de l\u2019alliance+\u201d, qui va \u00eatre vers\u00e9 en faveur de beaucoup+." }, { "ref": "marc-605", "bci": "26\u00a0\u00a0K\u025b be toli jue be manmannin \u019danmi\u025bn wieli\u2019n, be fite \u0254li Olivie oka\u2019n su l\u0254.", "fr": "26\u00a0\u00a0Finalement, apr\u00e8s avoir chant\u00e9 des louanges, ils sortirent vers le mont des Oliviers+." }, { "ref": "marc-606", "bci": "27\u00a0\u00a0Kp\u025bkun Zezi seli be k\u025b: \u201cAmun kwlaa am\u00fan w\u00e1 y\u00e1ci min w\u00e1nndi.* Afin be kl\u025bli i k\u025b: \u2018\u0143 b\u00f3 bua tafu\u025b\u2019n, kp\u025bkun bua\u2019m b\u00e9 b\u00f3 s\u00e1nndi.\u2019", "fr": "27\u00a0\u00a0Et J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Vous allez tous tr\u00e9bucher, car il est \u00e9crit\u00a0: \u201cJe frapperai le berger+, et les brebis seront dispers\u00e9es+.\u201d" }, { "ref": "marc-607", "bci": "28\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b be ko c\u025bn min\u2019n, \u0144 d\u00fan mmua amun \u0272run Galile l\u0254.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0Mais une fois ressuscit\u00e9*, je vous pr\u00e9c\u00e9derai en Galil\u00e9e+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-608", "bci": "29\u00a0\u00a0Y\u025b Pi\u025bli seli i k\u025b: \u201cKannz\u025b b\u0254b\u0254 be kwlaa be yaci w\u0254\u2019n,* sanng\u025b min li\u025b\u2019n, n su yaciman w\u0254!\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Pierre lui r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0M\u00eame si tous les autres tr\u00e9buchent, moi je ne tr\u00e9bucherai pas+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-611", "bci": "32\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be \u0254li lika nga be fl\u025b i Z\u025btsemane\u2019n nun l\u0254. Kp\u025bkun \u0254 seli i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be k\u025b: \u201cAmun tran ase wa, \u0144 k\u00f3 sr\u025b\u0301 \u019danmi\u025bn.\u201d", "fr": "32\u00a0\u00a0Ils arriv\u00e8rent \u00e0 un endroit appel\u00e9 Geths\u00e9mani. J\u00e9sus dit alors \u00e0 ses disciples\u00a0: \u00ab\u00a0Asseyez-\u200bvous ici pendant que je vais prier+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-612", "bci": "33\u00a0\u00a0\u0186 fali Pi\u025bli nin Zaki nin Zan y\u025b \u0254 \u0254li-\u0254. Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, i akunndan\u2019n sanngannin kpa, kp\u025bkun i wla boli i wun dan.", "fr": "33\u00a0\u00a0Il emmena Pierre, Jacques et Jean+, et il commen\u00e7a \u00e0 \u00eatre boulevers\u00e9 et extr\u00eamement angoiss\u00e9." }, { "ref": "marc-613", "bci": "34\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 seli be k\u025b: \u201cAwlab\u0254\u025b\u2019n w\u2019a kun min kpo. Amun ka wa, y\u025b amun \u0272in tran su.\u201d", "fr": "34\u00a0\u00a0Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis profond\u00e9ment triste+, triste \u00e0 en mourir. Restez ici et veillez+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-614", "bci": "35\u00a0\u00a0\u0186 \u0254li i \u0272run l\u0254 kan. \u0186 utuli i \u0272in ase, kp\u025bkun \u0254 sr\u025bli \u019danmi\u025bn. \u0186 seli i k\u025b s\u025b \u0254 kwla yo ye\u2019n, maan d\u0254 s\u0254\u2019n sin i wun mmua.", "fr": "35\u00a0\u00a0Ensuite, il s\u2019\u00e9loigna un peu, tomba \u00e0 genoux et pria pour que, si possible, cette \u00e9preuve* passe loin de lui." }, { "ref": "marc-618", "bci": "39\u00a0\u00a0\u0186 \u0254li ekun ko sr\u025bli \u019danmi\u025bn. \u0186 kannin nd\u025b kunngba\u2019n.", "fr": "39\u00a0\u00a0Puis il repartit et dit la m\u00eame pri\u00e8re+." }, { "ref": "marc-621", "bci": "42\u00a0\u00a0Amun jaso maan e w\u0254. An nian! Sran ng\u2019\u0254\u0301 f\u00e1 min m\u00e1n sran mun\u2019n, \u0254 nunman mmua kun.\u201d", "fr": "42\u00a0\u00a0Levez-\u200bvous, allons-\u200by. Regardez\u00a0: celui qui va me livrer arrive+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-624", "bci": "45\u00a0\u00a0\u0186 \u0254li i wun l\u0254 trele. K\u025b \u0254 toli i l\u0254\u2019n, \u0254\u00a0seli k\u025b, \u201cRabi!\u201d* Kp\u025bkun \u0254 f\u025bli i nuan\u2019n w\u0254li i fuka\u2019n su.", "fr": "45\u00a0\u00a0Il se dirigea donc droit sur J\u00e9sus, lui dit \u00ab\u00a0Rabbi\u00a0!\u00a0\u00bb et l\u2019embrassa tendrement." }, { "ref": "marc-625", "bci": "46\u00a0\u00a0Y\u025b be tr\u025bli i-\u0254.", "fr": "46\u00a0\u00a0Alors ils se saisirent de J\u00e9sus et l\u2019arr\u00eat\u00e8rent." }, { "ref": "marc-626", "bci": "47\u00a0\u00a0Be nga be jinjin l\u025b\u2019n, be nun kun cu\u025bnnin i tokofi\u2019n, kp\u025bkun \u0254 fa finnin \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n i junman difu\u025b\u2019n naan w\u2019a kp\u025b i su\u2019n.", "fr": "47\u00a0\u00a0Cependant, un de ceux qui \u00e9taient l\u00e0 tira son \u00e9p\u00e9e et frappa le serviteur du grand pr\u00eatre, lui coupant l\u2019oreille+." }, { "ref": "marc-627", "bci": "48\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201c?Tokofi nin waka y\u025b amun fa ba min tral\u025b k\u025b awiefu\u025b y\u025ble min sa-\u0254?", "fr": "48\u00a0\u00a0J\u00e9sus leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Est-\u200bce que vous \u00eates venus m\u2019arr\u00eater avec des \u00e9p\u00e9es et des b\u00e2tons comme si j\u2019\u00e9tais un malfaiteur*+\u00a0?" }, { "ref": "marc-629", "bci": "50\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be kwlaa be yacili i l\u025b be wanndili.", "fr": "50\u00a0\u00a0Alors les disciples l\u2019abandonn\u00e8rent tous et s\u2019enfuirent+." }, { "ref": "marc-630", "bci": "51\u00a0\u00a0Sanng\u025b gbanfl\u025bn kun suli i su koko kpa. L\u025bn m\u2019\u0254 ti kpa\u2019n i tral\u025b ngunmin y\u025b \u0254 wl\u025b i wun-\u0254n. Be waan b\u00e9 tr\u025b\u0301 i,", "fr": "51\u00a0\u00a0Cependant, un certain jeune homme qui portait seulement un v\u00eatement de fin lin le suivait de pr\u00e8s. On essaya de l\u2019attraper," }, { "ref": "marc-631", "bci": "52\u00a0\u00a0sanng\u025b \u0254 yacili i l\u025bn tral\u025b\u2019n be sa nun, naan w\u2019a f\u025b i wun kpl\u025bn* w\u2019a wanndi.", "fr": "52\u00a0\u00a0mais il abandonna son v\u00eatement de lin et s\u2019enfuit, nu." }, { "ref": "marc-632", "bci": "53\u00a0\u00a0Be fali Zezi be \u0254li \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n i ja su. K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn mun nin nvle su kp\u025bnngb\u025bn mun, \u0254 nin mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be kwlaa be yiali.", "fr": "53\u00a0\u00a0Ils emmen\u00e8rent J\u00e9sus chez le grand pr\u00eatre+, et les pr\u00eatres en chef, les anciens et les scribes se r\u00e9unirent tous+." }, { "ref": "marc-633", "bci": "54\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn Pi\u025bli wo i sin mmua l\u0254. \u0186 suli i su lele juli \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n i awlo l\u0254. \u0186 ko trannin awlo\u2019n nun junman difu\u025b\u2019m be wun l\u025b, \u0254 su t\u0254n sin.", "fr": "54\u00a0\u00a0Pierre l\u2019avait suivi de loin, jusque dans la cour du grand pr\u00eatre. L\u00e0, assis avec les serviteurs, il se chauffait devant un feu clair+." }, { "ref": "marc-634", "bci": "55\u00a0\u00a0\u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn mun nin Zuifu\u2019m be J\u0254l\u025b difu\u025b dandan\u2019m be kwlaa be kunnd\u025bli Zezi i wun ato nd\u025b kun m\u0254 be kwla jran su be kun i\u2019n. Sanng\u025b b\u2019a wunman nd\u025b fi.", "fr": "55\u00a0\u00a0Les pr\u00eatres en chef et tout le sanh\u00e9drin cherchaient un t\u00e9moignage contre J\u00e9sus pour le condamner \u00e0 mort, mais ils n\u2019en trouvaient pas+." }, { "ref": "marc-635", "bci": "56\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, sran kpanngban be t\u0254nnin i su\u025bn. Sanng\u025b be nd\u025b\u2019m be sansan be wun.", "fr": "56\u00a0\u00a0En effet, beaucoup portaient de faux t\u00e9moignages contre lui+, mais leurs t\u00e9moignages se contredisaient." }, { "ref": "marc-636", "bci": "57\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be wie\u2019m be jasoli be t\u0254nnin i su\u025bn, be seli k\u025b:", "fr": "57\u00a0\u00a0Puis certains se lev\u00e8rent et port\u00e8rent ce faux t\u00e9moignage contre lui\u00a0:" }, { "ref": "marc-636", "bci": "57\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be wie\u2019m be jasoli be t\u0254nnin i su\u025bn, be seli k\u025b:", "fr": "57\u00a0\u00a0Puis certains se lev\u00e8rent et port\u00e8rent ce faux t\u00e9moignage contre lui\u00a0:" }, { "ref": "marc-638", "bci": "59\u00a0\u00a0Nd\u025b kwlaa nga be kannin be l\u025b b\u0254b\u0254\u2019n, be s\u025bman. Nga k\u025bn i li\u025b k\u0254 wa, nga k\u025bn i li\u025b k\u0254 wa.", "fr": "59\u00a0\u00a0Mais m\u00eame sur ce point, leurs t\u00e9moignages se contredisaient." }, { "ref": "marc-642", "bci": "63\u00a0\u00a0K\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n tili nd\u025b s\u0254\u2019n, \u0254 titili i wun tral\u025b\u2019m be nun, naan w\u2019a se k\u025b: \u201c?\u00c9 b\u00f3 w\u025b \u00e9 k\u00fannd\u025b lalofu\u025b ekun?", "fr": "63\u00a0\u00a0Alors le grand pr\u00eatre d\u00e9chira ses v\u00eatements et dit\u00a0: \u00ab\u00a0Avons-\u200bnous encore besoin de t\u00e9moins+\u00a0?" }, { "ref": "marc-643", "bci": "64\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 s\u00e1ci \u019danmi\u025bn dunman\u2019n, amun tili. ?Amun bu i s\u025b?\u201d Be kwlaa be buli i f\u0254 k\u025b \u0254 nin kunl\u025b fata.", "fr": "64\u00a0\u00a0Vous avez entendu son blasph\u00e8me. Quelle est votre d\u00e9cision*\u00a0?\u00a0\u00bb Ils jug\u00e8rent tous qu\u2019il m\u00e9ritait la mort+." }, { "ref": "marc-645", "bci": "66\u00a0\u00a0K\u025b Pi\u025bli o ngua l\u0254 awlo\u2019n i klun l\u025b\u2019n, talua nga be di junman \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b dan\u2019n i sa nun\u2019n, be nun kun bali.", "fr": "66\u00a0\u00a0Alors que Pierre \u00e9tait en bas, dans la cour, une des servantes du grand pr\u00eatre arriva+." }, { "ref": "marc-648", "bci": "69\u00a0\u00a0Junman difu\u025b talua\u2019n wunnin i l\u0254, \u0254\u00a0kannin nd\u025b kunngba\u2019n ekun. \u0186 seli be nga be jinjin l\u025b\u2019n be k\u025b: \u201cBe nun kun y\u025b \u0254 o y\u025b.\u201d", "fr": "69\u00a0\u00a0L\u00e0, la servante le vit et redit \u00e0 ceux qui \u00e9taient l\u00e0\u00a0: \u00ab\u00a0Cet homme est l\u2019un d\u2019entre eux+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-650", "bci": "71\u00a0\u00a0Sanng\u025b i waan s\u025b ato y\u025b \u0254 su bua\u2019n, maan sa \u0272\u025bn i. Kp\u025bkun \u0254 tali nda seli k\u025b: \u201cN siman bian nga am\u00fan k\u025b\u0301n i nd\u025b l\u025b\u2019n!\u201d", "fr": "71\u00a0\u00a0Mais il le nia et jura\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne connais pas l\u2019homme dont vous parlez\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-653", "bci": "2\u00a0\u00a0Pilati us\u025bli i k\u025b: \u201c?W\u0254 y\u025b a ti Zuifu\u2019m be Fami\u025bn\u2019n ni\u0254n?\u201d \u0186 t\u025bli i su k\u025b: \u201cY\u025b \u0254 b\u0254b\u0254 \u0254 nuan o su l\u025b-\u0254.\u201d", "fr": "2\u00a0\u00a0Pilate lui demanda\u00a0: \u00ab\u00a0Es-\u200btu le Roi des Juifs+\u00a0?\u00a0\u00bb J\u00e9sus r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Tu le dis toi-\u200bm\u00eame+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-654", "bci": "3\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn\u2019m be kannin nd\u025b kpanngban be fa t\u0254nnin i su\u025bn.", "fr": "3\u00a0\u00a0Les pr\u00eatres en chef l\u2019accusaient de beaucoup de choses+." }, { "ref": "marc-655", "bci": "4\u00a0\u00a0\u0186 maan Pilati us\u025bli i ekun k\u025b: \u201c?A t\u025bman su? Nian k\u025b be su kan nd\u025b kpanngban b\u00e9 g\u00faa \u0254 su-\u0254.\u201d", "fr": "4\u00a0\u00a0Alors Pilate l\u2019interrogea de nouveau\u00a0: \u00ab\u00a0Tu ne r\u00e9ponds rien+\u00a0? Tu n\u2019entends pas toutes les accusations qu\u2019ils portent contre toi+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-656", "bci": "5\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi w\u2019a t\u025bm\u025bn i su kun. I s\u0254\u2019n boli Pilati nuan.", "fr": "5\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus ne r\u00e9pondit plus rien. Et Pilate fut tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9+." }, { "ref": "marc-657", "bci": "6\u00a0\u00a0Titi\u2019n, del\u025b c\u025bn dil\u025b\u2019n nun\u2019n, bisuafu\u025b nga sran\u2019m be klo k\u025b Pilati yaci i nun\u2019n, \u0254 yaci i nun.", "fr": "6\u00a0\u00a0\u00c0 chaque f\u00eate, Pilate avait l\u2019habitude de rel\u00e2cher un prisonnier, celui que le peuple demandait+." }, { "ref": "marc-658", "bci": "7\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, nn bian nga be fl\u025b i Barabasi\u2019n, \u0254 nin be nga be jasoli m\u025bn siefu\u025b\u2019m be wun\u2019n be o bisua. K\u025b be jasoli m\u025bn siefu\u025b\u2019m be wun s\u0254\u2019n, be kunnin sran.", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00c0 ce moment-\u200bl\u00e0, un homme appel\u00e9 Barabbas \u00e9tait en prison avec des rebelles qui avaient commis un meurtre au cours de leur r\u00e9volte." }, { "ref": "marc-659", "bci": "8\u00a0\u00a0Sran\u2019m be bali be wa sr\u025bli Pilati k\u025b \u0254 yo like ng\u2019\u0254 yo man be titi\u2019n.", "fr": "8\u00a0\u00a0La foule vint donc et commen\u00e7a \u00e0 demander que Pilate fasse ce qu\u2019il faisait d\u2019habitude pour eux." }, { "ref": "marc-660", "bci": "9\u00a0\u00a0\u0186 t\u025bli be su k\u025b: \u201c?Amun klo k\u025b n yaci Zuifu\u2019m be Fami\u025bn\u2019n i nun n man amun?\u201d", "fr": "9\u00a0\u00a0Il leur r\u00e9pondit\u00a0: \u00ab\u00a0Voulez-\u200bvous que je rel\u00e2che le Roi des Juifs+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-661", "bci": "10\u00a0\u00a0Afin Pilati si k\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn\u2019m be \u0272in ci Zezi ti y\u025b be tr\u025bli i ko wl\u025bli i sa nun-\u0254n.", "fr": "10\u00a0\u00a0Car Pilate se rendait bien compte que c\u2019\u00e9tait par jalousie* que les pr\u00eatres en chef l\u2019avaient livr\u00e9+." }, { "ref": "marc-662", "bci": "11\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u019danmi\u025bn \u0272run jranfu\u025b\u2019m be su kp\u025bn\u2019m be wlawlali sran mun k\u025b be se i k\u025b Barabasi y\u025b \u0254 yaci i nun-\u0254n.", "fr": "11\u00a0\u00a0Mais les pr\u00eatres en chef excit\u00e8rent la foule pour qu\u2019elle demande qu\u2019il rel\u00e2che plut\u00f4t Barabbas+." }, { "ref": "marc-663", "bci": "12\u00a0\u00a0Pilati usali be ekun k\u025b: \u201c?Y\u025b sran nga amun fl\u025b i k\u025b Zuifu\u2019m be Fami\u025bn\u2019n nin? ?N yo i s\u025b?\u201d", "fr": "12\u00a0\u00a0Pilate reprit\u00a0: \u00ab\u00a0Alors que dois-\u200bje faire de celui que vous appelez le Roi des Juifs+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-664", "bci": "13\u00a0\u00a0Be kpannin kpa ekun seli k\u025b: \u201cBobo i waka\u2019n su!\u201d", "fr": "13\u00a0\u00a0De nouveau, ils cri\u00e8rent\u00a0: \u00ab\u00a0Au poteau*+\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-666", "bci": "15\u00a0\u00a0K\u025b Pilati tili i s\u0254\u2019n, \u0254 yacili Barabasi nun mannin be, afin \u0254 kunnd\u025b k\u025b sran\u2019m be klun j\u0254. Kp\u025bkun \u0254 yoli maan be boli Zezi nin ngble. I sin\u2019n, \u0254 f\u025b i mannin be naan be bobo i waka\u2019n su.", "fr": "15\u00a0\u00a0Comme il voulait satisfaire la foule, Pilate rel\u00e2cha Barabbas, et apr\u00e8s avoir fait fouetter J\u00e9sus+, il le livra pour qu\u2019il soit attach\u00e9 au poteau*+." }, { "ref": "marc-667", "bci": "16\u00a0\u00a0Sonja\u2019m be f\u025b i \u0254li Pilati i sua\u2019n i awlo klun l\u0254. Kp\u025bkun be fl\u025bli sonja\u2019m be kwlaa.", "fr": "16\u00a0\u00a0Les soldats l\u2019emmen\u00e8rent dans la cour, c\u2019est-\u00e0-dire dans le palais du gouverneur, et ils rassembl\u00e8rent toute la troupe+." }, { "ref": "marc-668", "bci": "17\u00a0\u00a0Be\u00a0fali tral\u025b \u0254kwl\u025b kankankan be wl\u025bli i wun. Kp\u025bkun be fali owieowie w\u0254li fami\u025bn kle be fa wl\u025bli i ti.", "fr": "17\u00a0\u00a0Ils l\u2019habill\u00e8rent d\u2019un v\u00eatement pourpre, tress\u00e8rent une couronne d\u2019\u00e9pines et la lui mirent sur la t\u00eate+." }, { "ref": "marc-669", "bci": "18\u00a0\u00a0Y\u025b be seli i k\u025b: \u201cZuifu\u2019m be Fami\u025bn, \u00e9 y\u00f3 \u0254 like-o!\u201d", "fr": "18\u00a0\u00a0Puis ils se mirent \u00e0 le saluer en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Bonjour, Roi des Juifs\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-670", "bci": "19\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be fali nd\u025bma kun be finfinnin i ti\u2019n su, be tili be nuan nzue t\u025bli i wun, kp\u025bkun be kotoli i bo.", "fr": "19\u00a0\u00a0Ils le frappaient aussi sur la t\u00eate avec un roseau et lui crachaient dessus. Et ils s\u2019agenouill\u00e8rent et s\u2019inclin\u00e8rent devant lui." }, { "ref": "marc-673", "bci": "22\u00a0\u00a0Be fa Zezi \u0254li lika nga be fl\u025b i k\u025b G\u0254lgota\u2019n, m\u0254 i bo\u2019n y\u025ble \u201cTi kongloman lika\u2019n\u201d nun l\u0254.", "fr": "22\u00a0\u00a0Ils l\u2019emmen\u00e8rent \u00e0 l\u2019endroit appel\u00e9 Golgotha, ce qui se traduit par \u00ab\u00a0lieu du Cr\u00e2ne+\u00a0\u00bb." }, { "ref": "marc-674", "bci": "23\u00a0\u00a0K\u025b be juli l\u0254\u2019n, be fali dr\u0254gi nga be fl\u025b i miri\u2019n be gu\u025bli i duv\u025bn nun, kp\u025bkun be fa m\u025bnnin i k\u025b \u0254 n\u0254n. Sanng\u025b i waan \u0254 n\u0254nman.", "fr": "23\u00a0\u00a0L\u00e0, ils essay\u00e8rent de lui donner du vin m\u00e9lang\u00e9 avec une drogue, de la myrrhe+, mais il ne voulut pas en prendre." }, { "ref": "marc-675", "bci": "24\u00a0\u00a0Be boboli i waka\u2019n su. Kp\u025bkun be tuli i tral\u025b\u2019m be wun f\u0254t\u0254 naan b\u00e9 s\u00ed sran kun li\u025b ng\u2019\u0254\u0301 \u0272\u025b\u0301n i\u2019n. I sin\u2019n, be c\u025bc\u025bli nun.", "fr": "24\u00a0\u00a0Et ils le clou\u00e8rent sur le poteau, puis ils se partag\u00e8rent ses v\u00eatements en les tirant au sort pour savoir qui prendrait quoi+." }, { "ref": "marc-676", "bci": "25\u00a0\u00a0D\u0254 nsan su\u2019n* su y\u025b be boboli i waka\u2019n su-\u0254.", "fr": "25\u00a0\u00a0Il \u00e9tait environ neuf heures du matin quand ils le clou\u00e8rent sur le poteau." }, { "ref": "marc-677", "bci": "26\u00a0\u00a0Be kl\u025bli sa ti m\u0254 be buli i f\u0254\u2019n. Be kl\u025bli i k\u025b: \u201cZuifu\u2019m be Fami\u025bn.\u201d", "fr": "26\u00a0\u00a0Et l\u2019inscription indiquant de quoi on l\u2019accusait disait\u00a0: \u00ab\u00a0Le Roi des Juifs+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-678", "bci": "27\u00a0\u00a0Asa ekun\u2019n, be fali awiefu\u025b n\u0272\u0254n be sieli be waka su i wun l\u025b. Kun o i sa fama su, y\u025b kun o i sa b\u025b su.", "fr": "27\u00a0\u00a0De plus, deux malfaiteurs* furent attach\u00e9s \u00e0 des poteaux \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui, l\u2019un \u00e0 sa droite et l\u2019autre \u00e0 sa gauche+." }, { "ref": "marc-679", "bci": "28\u00a0\u00a0\u2014\u2014", "fr": "28\u00a0\u00a0\u2014\u2014" }, { "ref": "marc-681", "bci": "30\u00a0\u00a0de \u0254 b\u0254b\u0254 wun-e! Fin \u0272r\u025bnn\u025bn waka\u2019n* su jra!\u201d", "fr": "30\u00a0\u00a0sauve-\u200btoi toi-\u200bm\u00eame en descendant du poteau de supplice.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-684", "bci": "33\u00a0\u00a0K\u025b d\u0254 nsi\u025bn* su\u2019n juli\u2019n, lika\u2019n luli tuun nvle wunmuan\u2019n su lele fa juli d\u0254 ngwlan su\u2019n* su.", "fr": "33\u00a0\u00a0\u00c0 partir de midi et jusqu\u2019\u00e0 trois heures de l\u2019apr\u00e8s-midi environ, tout le pays* fut plong\u00e9 dans l\u2019obscurit\u00e9+." }, { "ref": "marc-686", "bci": "35\u00a0\u00a0K\u025b be nga be jinjin koko l\u025b\u2019n, be nun wie\u2019m be tili i s\u0254\u2019n, be seli k\u025b: \u201cAmun nian! \u0186 su kpan fl\u025b Eli.\u201d", "fr": "35\u00a0\u00a0En entendant cela, quelques-uns de ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui se mirent \u00e0 dire\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9coutez\u00a0! Il appelle \u00c9lie.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-688", "bci": "37\u00a0\u00a0Zezi kpannin kekle kpa, y\u025b \u0254 wuli-\u0254.*", "fr": "37\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus poussa un grand cri, puis il expira+." }, { "ref": "marc-689", "bci": "38\u00a0\u00a0Kp\u025bkun tannin ng\u2019\u0254 o \u019danmi\u025bn i sua\u2019n nun l\u0254\u2019n, i nun kpacili n\u0272\u0254n. \u0186 f\u025bli i nglo lele juli i ja ngua.", "fr": "38\u00a0\u00a0Et le rideau du sanctuaire+ se d\u00e9chira en deux, de haut en bas+." }, { "ref": "marc-693", "bci": "42\u00a0\u00a0C\u025bn s\u0254\u2019n ti Zuifu\u2019m Be wun buabual\u025b c\u025bn. Afin i ali\u025b ng\u2019\u0254\u0301 c\u025b\u0301n\u2019n ti Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn. \u0186 maan ka naan wia\u2019n w\u2019a t\u0254\u2019n,", "fr": "42\u00a0\u00a0Comme c\u2019\u00e9tait le jour de la Pr\u00e9paration, c\u2019est-\u00e0-dire la veille du sabbat, et qu\u2019on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la fin de l\u2019apr\u00e8s-midi," }, { "ref": "marc-695", "bci": "44\u00a0\u00a0Sanng\u025b s\u025b Zezi w\u2019a wu-o, s\u025b \u0254 nin-a wuman-o, Pilati siman nun. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, \u0254 fl\u025bli sonja ya su kp\u025bn\u2019n, naan w\u2019a us\u025b i s\u025b Zezi w\u2019a wu-o.", "fr": "44\u00a0\u00a0Mais Pilate se demanda s\u2019il \u00e9tait possible que J\u00e9sus soit d\u00e9j\u00e0 mort. Il fit donc appeler l\u2019officier pour lui demander si c\u2019\u00e9tait le cas." }, { "ref": "marc-696", "bci": "45\u00a0\u00a0K\u025b sonja ya su kp\u025bn\u2019n seli i k\u025b \u0254 wuli\u2019n, \u0254 fali fu\u025bn\u2019n mannin Zoz\u025bfu.", "fr": "45\u00a0\u00a0Comme l\u2019officier lui en donna la confirmation, il permit \u00e0 Joseph de prendre le corps." }, { "ref": "marc-698", "bci": "47\u00a0\u00a0Sanng\u025b Mari m\u2019\u0254 fin Magdala\u2019n nin Zoz\u025bsi i nin Mari be \u0272in ta lika nga be sieli i l\u0254\u2019n, be yaciman l\u0254 nianl\u025b.", "fr": "47\u00a0\u00a0Marie de Magdala et Marie m\u00e8re de Jos\u00e9 rest\u00e8rent l\u00e0 \u00e0 regarder l\u2019endroit o\u00f9 J\u00e9sus avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9+." }, { "ref": "marc-699", "bci": "16 \u00a0K\u025b Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n sinnin\u2019n, Mari m\u2019\u0254 fin Magdala\u2019n nin Mari m\u2019\u0254 ti Zaki i nin\u2019n, \u0254 nin Salome be toli ayre fannin naan b\u00e9 f\u00e1 k\u00f3 g\u00fa\u025b i Zezi i fu\u025bn\u2019n su.", "fr": "16 \u00a0Apr\u00e8s le sabbat+, Marie de Magdala, Marie+ m\u00e8re de Jacques, et Salom\u00e9 achet\u00e8rent des aromates pour les appliquer sur le corps de J\u00e9sus+." }, { "ref": "marc-700", "bci": "2\u00a0\u00a0\u0186 maan lem\u0254cu\u025b\u2019n i c\u025bn klikli su\u2019n, ngl\u025bmun nd\u025b kpa\u2019n be \u0254li asieli\u025b\u2019n su l\u0254. K\u025b b\u00e9 j\u00fa l\u0254\u2019n, nn wia\u2019n w\u2019a tu i bo.", "fr": "2\u00a0\u00a0Et tr\u00e8s t\u00f4t le premier jour de la semaine, au lever du soleil, elles all\u00e8rent \u00e0 la tombe+." }, { "ref": "marc-701", "bci": "3\u00a0\u00a0Y\u025b be usali be wiengu k\u025b: \u201c?Wan y\u025b \u0254\u0301 k\u00f3ndo ndia\u2019n i nuan su y\u0254bu\u025b\u2019n m\u00e1n e-\u0254?\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Elles se disaient l\u2019une \u00e0 l\u2019autre\u00a0: \u00ab\u00a0Qui nous roulera la pierre de l\u2019entr\u00e9e de la tombe+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-702", "bci": "4\u00a0\u00a0Sanng\u025b k\u025b be mannin be \u0272in su\u2019n, be wunnin k\u025b b\u2019a kondo y\u0254bu\u025b\u2019n, kusu nn \u0254 ti dan kpa.", "fr": "4\u00a0\u00a0Mais quand elles lev\u00e8rent les yeux, elles virent que la pierre avait \u00e9t\u00e9 roul\u00e9e\u00a0; pourtant, elle \u00e9tait tr\u00e8s grande+." }, { "ref": "marc-706", "bci": "8\u00a0\u00a0Be fin ndia\u2019n nun fiteli naan b\u2019a wanndi. K\u025b b\u00e9 w\u00e1nndi k\u0254\u0301\u2019n, nn be wun \u00fasu be, be wunman k\u025b be yo be wun-\u0254n. Asa kusu\u2019n, b\u2019a kanman nd\u025b s\u0254\u2019n b\u2019a kleman sran fi, afin sr\u025b kun be.*", "fr": "8\u00a0\u00a0Alors elles sortirent de la tombe et s\u2019enfuirent, tremblantes et boulevers\u00e9es. Elles ne dirent rien \u00e0 personne, car elles avaient peur+." }, { "ref": "1-corinthiens-453", "bci": "23\u00a0\u00a0Maan e Min Zezi yo amun ye.", "fr": "23\u00a0\u00a0Que la faveur imm\u00e9rit\u00e9e du Seigneur J\u00e9sus soit avec vous." }, { "ref": "1-corinthiens-454", "bci": "24\u00a0\u00a0N klo amun kwlaa, afin amun ti Klisi Zezi i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0Que mon amour soit avec vous tous, dans l\u2019union avec Christ J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-0", "bci": "1 \u00a0Zezi Klisi m\u2019\u0254 ti \u019danmi\u025bn Wa\u2019n i su jasin f\u025b\u2019n, i bo bol\u025b\u2019n y\u025b:", "fr": "1 \u00a0Commencement de la bonne nouvelle concernant J\u00e9sus Christ, le Fils de Dieu\u00a0:" }, { "ref": "marc-1", "bci": "2\u00a0\u00a0K\u025b nga be fa kl\u025bli i \u019danmi\u025bn nuan ij\u0254fu\u025b Ezai fluwa\u2019n nun\u2019n sa\u2019n:", "fr": "2\u00a0\u00a0Comme c\u2019est \u00e9crit dans le livre du proph\u00e8te Isa\u00efe\u00a0: " }, { "ref": "marc-2", "bci": "\u201c(Nian! N su sunman min ngali\u025b kanfu\u025b\u2019n naan \u0254 dun mmua ko siesie \u0254 \u0272run atin\u2019n.)", "fr": "\u00ab (Voici que j\u2019envoie mon messager devant toi* ; il pr\u00e9parera ton chemin.)+" }, { "ref": "marc-3", "bci": "3\u00a0\u00a0Sran kun kpan aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254. \u0186 se k\u025b:", "fr": "3\u00a0\u00a0La voix de quelqu\u2019un crie dans le d\u00e9sert\u00a0: " }, { "ref": "marc-4", "bci": "\u2018Amun siesie atin\u2019n be man Zoova!", "fr": "\u201cPr\u00e9parez le chemin de J\u00e9hovah ! " }, { "ref": "marc-5", "bci": "Amun yo akp\u0254\u2019m be seiin be m\u025bn i.\u2019\u201d", "fr": "Rendez droites ses routes !\u201d+ \u00bb" }, { "ref": "marc-6", "bci": "4\u00a0\u00a0K\u025b nga be fa kl\u025bli\u2019n sa\u2019n, Zan Bat\u025bmun yofu\u025b\u2019n wo aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254. ", "fr": "4\u00a0\u00a0Jean le Baptiseur \u00e9tait dans le d\u00e9sert." }, { "ref": "marc-7", "bci": "\u0186 se sran mun k\u025b be yo be bat\u025bmun be fa kle k\u025b be kacili be akunndan\u2019n, naan \u019danmi\u025bn yaci be sa t\u025b mun c\u025b be.", "fr": "Il pr\u00eachait un bapt\u00eame qui symbolisait le repentir pour le pardon des p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "marc-8", "bci": "5\u00a0\u00a0Be kwlaa nga be o Zide m\u025bn wunmuan\u2019n nun\u2019n, \u0254 nin be kwlaa nga be tran Zerizal\u025bmun l\u0254\u2019n, be k\u0254 i wun l\u0254.", "fr": "5\u00a0\u00a0Tous les habitants de Jud\u00e9e et de J\u00e9rusalem allaient vers lui " }, { "ref": "marc-9", "bci": "Kp\u025bkun \u0254 yo be bat\u025bmun* Zurd\u025bn nzue ba\u2019n nun. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn b\u00e9 d\u00ed be sa t\u025b\u2019m be nanwl\u025b weiin sran\u2019m be \u0272run.", "fr": "et ils se faisaient baptiser par lui dans l\u2019eau du Jourdain, en confessant ouvertement leurs p\u00e9ch\u00e9s+." }, { "ref": "marc-10", "bci": "6\u00a0\u00a0Zan wla \u0272\u0254nng\u0254nm\u025bn ndr\u025b tral\u025b, kp\u025bkun kplo kun ci i bo. ", "fr": "6\u00a0\u00a0Jean portait un v\u00eatement en poil de chameau et, autour de la taille, une ceinture en cuir+\u00a0; " }, { "ref": "marc-11", "bci": "I ali\u025b y\u025ble lalo nin blo aw\u025bma nzue.", "fr": "il mangeait des criquets+ et du miel sauvage+." }, { "ref": "marc-12", "bci": "7\u00a0\u00a0\u0186 bo jasin se k\u025b: \u201cSran kun m\u0254 i kwlal\u025b\u2019n tra min li\u025b\u2019n, \u0254 o si\u025bn \u0254 su ba. ", "fr": "7\u00a0\u00a0Et il pr\u00eachait\u00a0: \u00ab\u00a0Quelqu\u2019un de plus fort que moi vient apr\u00e8s moi. " }, { "ref": "marc-13", "bci": "K\u025b n klu naan n \u0272annji i ngbabua\u2019m be \u0272anman b\u0254b\u0254\u2019n, min nin i s\u0254\u2019n fataman.", "fr": "Je ne suis pas digne de me baisser pour d\u00e9nouer les lani\u00e8res de ses sandales+." }, { "ref": "marc-14", "bci": "8\u00a0\u00a0Nzue y\u025b n fa\u00a0yoli\u00a0amun bat\u025bmun-\u0254n. Sanng\u025b i li\u025b\u2019n, \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n y\u025b \u0254\u0301 f\u00e1 y\u00f3 amun bat\u025bmun-\u0254n.\u201d", "fr": "8\u00a0\u00a0Moi, je vous ai baptis\u00e9s avec de l\u2019eau, mais lui, il vous baptisera avec de l\u2019esprit saint+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-15", "bci": "9\u00a0\u00a0Bl\u025b s\u0254\u2019n nun\u2019n, Zezi fin Nazar\u025bti kl\u0254 m\u2019\u0254 o Galile m\u025bn\u2019n nun l\u0254\u2019n su \u0254 bali Zurd\u025bn nzue\u2019n i nuan l\u025b. Kp\u025bkun Zan yoli i bat\u025bmun.", "fr": "9\u00a0\u00a0\u00c0 cette \u00e9poque, J\u00e9sus vint de Nazareth, en Galil\u00e9e, et il fut baptis\u00e9 par Jean dans le Jourdain+." }, { "ref": "marc-16", "bci": "10\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 fin nzue\u2019n nun fiteli c\u025b\u2019n, \u0254 wunnin k\u025b \u0272anmi\u025bn su l\u0254 su tike. Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n su jra k\u025b auble wie sa, \u0254\u00a0b\u025b i su.", "fr": "10\u00a0\u00a0\u00c0 l\u2019instant m\u00eame o\u00f9 il remonta de l\u2019eau, il vit le ciel s\u2019ouvrir et l\u2019esprit saint descendre sur lui comme une colombe+." }, { "ref": "marc-17", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, n\u025bn kun t\u025bli \u0272anmi\u025bn su l\u0254. \u0186 seli k\u025b: ", "fr": "11\u00a0\u00a0Et une voix venant du ciel dit\u00a0:" }, { "ref": "marc-18", "bci": "\u201cA ti min Wa. A ti min awl\u025bn su ba. Min klun j\u0254 \u0254 wun.\u201d", "fr": "\u00ab Tu es mon Fils, le bien-aim\u00e9 ; tu as mon approbation+. \u00bb" }, { "ref": "marc-19", "bci": "12\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n f\u025b i \u0254li aawl\u025b fl\u025bnn\u025bn\u2019n nun l\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Tout de suite apr\u00e8s, l\u2019esprit incita J\u00e9sus \u00e0 aller dans le d\u00e9sert." }, { "ref": "marc-20", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 dili c\u025bn ba ablanan (40) l\u0254. Bl\u025b s\u0254 nun\u2019n, Satan s\u025bli i niannin. ", "fr": "13\u00a0\u00a0Il resta 40\u00a0jours dans le d\u00e9sert, o\u00f9 il fut tent\u00e9 par Satan+." }, { "ref": "marc-21", "bci": "\u0186 nin blo nn\u025bn mun y\u025b be o l\u0254-\u0254. Sanng\u025b anzi\u2019m be ni\u025bn i lika.", "fr": "Il \u00e9tait avec les b\u00eates sauvages, mais les anges le servaient+." }, { "ref": "marc-22", "bci": "14\u00a0\u00a0K\u025b be trali Zan\u2019n, Zezi \u0254li Galile m\u025bn\u2019n nun l\u0254. ", "fr": "14\u00a0\u00a0Apr\u00e8s l\u2019arrestation de Jean+, J\u00e9sus alla en Galil\u00e9e+. " }, { "ref": "marc-23", "bci": "\u0186 ko boli \u019danmi\u025bn i jasin f\u025b\u2019n.", "fr": "Il y pr\u00eachait la bonne nouvelle de Dieu+," }, { "ref": "marc-24", "bci": "15\u00a0\u00a0\u0186 seli k\u025b: \u201cBl\u025b\u2019n w\u2019a ju. \u019danmi\u025bn i Fami\u025bn dil\u025b\u2019n w\u2019a mantan koko. ", "fr": "15\u00a0\u00a0en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Le moment fix\u00e9 est arriv\u00e9, et le royaume de Dieu s\u2019est approch\u00e9. " }, { "ref": "marc-25", "bci": "Amun kaci amun akunndan\u2019n naan amun lafi \u019danmi\u025bn i jasin f\u025b\u2019n su.\u201d", "fr": "Repentez-\u200bvous+ et ayez foi dans la bonne nouvelle. \u00bb" }, { "ref": "marc-26", "bci": "16\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 n\u00e1nti Galile Jenvie\u2019n i nuan l\u025b\u2019n, ", "fr": "16\u00a0\u00a0Alors que J\u00e9sus marchait au bord de la mer de Galil\u00e9e, " }, { "ref": "marc-27", "bci": "\u0254 wunnin Sim\u0254n nin i niaan bian Andre. Be ti jue trafu\u025b. Be su gua be lala mun jenvie\u2019n nun.", "fr": "il vit Simon et son fr\u00e8re Andr\u00e9+ qui lan\u00e7aient leurs filets dans l\u2019eau+, car c\u2019\u00e9taient des p\u00eacheurs+." }, { "ref": "marc-28", "bci": "17\u00a0\u00a0Y\u025b Zezi seli be k\u025b: \u201cAn su min su, y\u025b \u0144 y\u00f3 maan am\u00fan tr\u00e1 sran mun k\u025b be fa tra jue\u2019n sa.\u201d", "fr": "17\u00a0\u00a0Il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Venez avec moi, et je ferai de vous des p\u00eacheurs d\u2019hommes+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-29", "bci": "18\u00a0\u00a0Kp\u025bkun be ja nun l\u025b\u2019n, be yacili be lala\u2019m be l\u025b naan b\u2019a su i su.", "fr": "18\u00a0\u00a0Et aussit\u00f4t ils abandonn\u00e8rent leurs filets et le suivirent+." }, { "ref": "marc-30", "bci": "19\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 \u0254li i \u0272run l\u0254 kan\u2019n, \u0254 wunnin Zebede i mma mun, Zaki nin i niaan bian Zan. ", "fr": "19\u00a0\u00a0Puis il alla un peu plus loin, et il vit Jacques fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e et son fr\u00e8re Jean " }, { "ref": "marc-31", "bci": "Be o be alie\u2019n nun, be su tanndan be lala\u2019m be nun.", "fr": "en train de r\u00e9parer leurs filets dans leur bateau+." }, { "ref": "marc-32", "bci": "20\u00a0\u00a0\u0186 ka l\u025b fl\u025bli be. ", "fr": "20\u00a0\u00a0Il les appela tout de suite." }, { "ref": "marc-33", "bci": "\u0186 maan be yacili be si Zebede, nin i junman difu\u025b mun alie\u2019n nun l\u025b, kp\u025bkun be suli i su.", "fr": "Alors ils laiss\u00e8rent leur p\u00e8re, Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, dans le bateau avec ses employ\u00e9s, et ils suivirent J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-34", "bci": "21\u00a0\u00a0Be \u0254li Kap\u025b\u025bna\u0254mun l\u0254.", "fr": "21\u00a0\u00a0Finalement, ils entr\u00e8rent \u00e0 Capharna\u00fcm." }, { "ref": "marc-35", "bci": "K\u025b Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n boli i bo c\u025b\u2019n, \u0254 wluli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u0254, \u0254 kleli sran\u2019m be like.", "fr": "D\u00e8s que ce fut le jour du sabbat, J\u00e9sus entra dans la synagogue et se mit \u00e0 enseigner+." }, { "ref": "marc-36", "bci": "22\u00a0\u00a0Wafa ng\u2019\u0254 kleli be like\u2019n, \u0254 boli be nuan. ", "fr": "22\u00a0\u00a0Les gens \u00e9taient \u00e9bahis par sa mani\u00e8re d\u2019enseigner," }, { "ref": "marc-37", "bci": "Afin \u0254 kle like k\u025b sran kun m\u2019\u0254 le kwlal\u025b\u2019n sa. W\u2019a kleman be like k\u025b mmla kl\u025bfu\u025b\u2019m* be li\u025b\u2019n sa.", "fr": "car il enseignait en homme qui a autorit\u00e9, contrairement aux scribes+." }, { "ref": "marc-38", "bci": "23\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn bian kun o \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u025b wie. Mmusu kun kle i yal\u025b. Bian s\u0254\u2019n kpan seli k\u025b:", "fr": "23\u00a0\u00a0Juste \u00e0 ce moment-\u200bl\u00e0, il y avait dans leur synagogue un homme poss\u00e9d\u00e9 par un esprit impur. Il cria\u00a0:" }, { "ref": "marc-39", "bci": "24\u00a0\u00a0\u201c?Zezi m\u2019\u0254 fin Nazar\u025bti, ngue y\u025b a b\u025b i yol\u025b-\u0254? ?", "fr": "24\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Qu\u2019avons-\u200bnous \u00e0 faire avec toi, J\u00e9sus le Nazar\u00e9en+\u00a0?" }, { "ref": "marc-40", "bci": "A bali e nunnunl\u025b?", "fr": "Es-\u200btu venu pour nous d\u00e9truire ? " }, { "ref": "marc-41", "bci": "N si w\u0254 kpa, a ti \u019danmi\u025bn i sran!\u201d", "fr": "Je sais tr\u00e8s bien qui tu es : le Saint de Dieu+ ! \u00bb" }, { "ref": "marc-42", "bci": "25\u00a0\u00a0Sanng\u025b Zezi ij\u0254li i, \u0254 seli k\u025b: \u201cMuan \u0254 nuan! Fin bian\u2019n nun fite!\u201d", "fr": "25\u00a0\u00a0Mais J\u00e9sus lui dit s\u00e9v\u00e8rement\u00a0: \u00ab\u00a0Tais-\u200btoi et sors de lui\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-43", "bci": "26\u00a0\u00a0Mmusu\u2019n yoli maan bian\u2019n usuli dan kpa, y\u025b \u0254 kpannin kekle kpa naan w\u2019a fin bian\u2019n nun w\u2019a fite.", "fr": "26\u00a0\u00a0Alors l\u2019esprit impur secoua l\u2019homme violemment et hurla de toutes ses forces, puis il sortit de lui+." }, { "ref": "marc-44", "bci": "27\u00a0\u00a0I s\u0254\u2019n boli sran\u2019m be nuan dan. Y\u025b be usali be wiengu k\u025b:", "fr": "27\u00a0\u00a0Les gens \u00e9taient tous si stup\u00e9faits qu\u2019ils se mirent \u00e0 discuter entre eux et \u00e0 dire\u00a0: " }, { "ref": "marc-45", "bci": "\u201c?Ngue sa y\u025ble nga? Nanwl\u025b, wafa ng\u2019\u0254 kle like\u2019n, e nin-a wunm\u025bn i s\u0254 le! ", "fr": "\u00ab Qu\u2019est-\u200bce que ceci ? Un enseignement nouveau ! " }, { "ref": "marc-46", "bci": "\u0186 kwla mmusu mun b\u0254b\u0254. Kp\u025bkun, be sro i.\u201d", "fr": "Avec pouvoir il commande m\u00eame aux esprits impurs, et ils lui ob\u00e9issent. \u00bb" }, { "ref": "marc-47", "bci": "28\u00a0\u00a0I nd\u025b nga sran\u2019m be kannin\u2019n, \u0254 truli nd\u025bnd\u025b kpa Galile m\u025bn wunmuan\u2019n nun.", "fr": "28\u00a0\u00a0Tr\u00e8s rapidement, on entendit parler de J\u00e9sus dans toute la Galil\u00e9e." }, { "ref": "marc-48", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be jasoli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u025b, be \u0254li Sim\u0254n nin Andre be awlo l\u0254. Be nin Zaki nin Zan y\u025b be \u0254li-\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Ils sortirent alors de la synagogue et all\u00e8rent chez Simon et Andr\u00e9 avec Jacques et Jean+." }, { "ref": "marc-48", "bci": "29\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, be jasoli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019n nun l\u025b, be \u0254li Sim\u0254n nin Andre be awlo l\u0254. Be nin Zaki nin Zan y\u025b be \u0254li-\u0254.", "fr": "29\u00a0\u00a0Ils sortirent alors de la synagogue et all\u00e8rent chez Simon et Andr\u00e9 avec Jacques et Jean+." }, { "ref": "marc-49", "bci": "30\u00a0\u00a0K\u025b b\u00e9 j\u00fa l\u0254\u2019n, Sim\u0254n i sia bla\u2019n la l\u025b, ayr\u025b w\u2019a gu\u025b i wun. Be kannin bla\u2019n i nd\u025b be kleli\u00a0i.", "fr": "30\u00a0\u00a0La belle-m\u00e8re de Simon+ \u00e9tait couch\u00e9e\u00a0: elle avait de la fi\u00e8vre\u00a0; et aussit\u00f4t ils parl\u00e8rent d\u2019elle \u00e0 J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-50", "bci": "31\u00a0\u00a0\u0186 wunngeli bla\u2019n i wun l\u0254, \u0254\u00a0tr\u025bli i sa m\u025bnnin i su. Kp\u025bkun ayr\u025b\u2019n tuli i wun naan w\u2019a t\u0254n like w\u2019a man be.", "fr": "31\u00a0\u00a0Il s\u2019approcha d\u2019elle, la prit par la main et l\u2019aida \u00e0 se lever. Alors sa fi\u00e8vre disparut, et elle se mit \u00e0 les servir." }, { "ref": "marc-51", "bci": "32\u00a0\u00a0K\u025b wia\u2019n t\u0254li m\u0254 ali\u025b sannin\u2019n, sran\u2019m be fali be nga be wunn\u025bn yo be ya\u2019n, \u0254 nin be nga mmusu\u2019m be kle be yal\u025b\u2019n, be kwlaa be bl\u025bli i.", "fr": "32\u00a0\u00a0Le soir, apr\u00e8s le coucher du soleil, on lui amena tous ceux qui allaient mal, ainsi que ceux qui \u00e9taient poss\u00e9d\u00e9s par des d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-52", "bci": "33\u00a0\u00a0Kl\u0254 wunmuan\u2019n nunfu\u025b\u2019m be yiali anuan\u2019n nun l\u025b.", "fr": "33\u00a0\u00a0Tous les habitants de la ville \u00e9taient rassembl\u00e9s juste devant la porte de la maison." }, { "ref": "marc-53", "bci": "34\u00a0\u00a0Sran kpanngban m\u0254 tukpac\u025b wafawafa o be wun\u2019n, \u0254 yoli be kwlaa be juejue.", "fr": "34\u00a0\u00a0Il gu\u00e9rit alors beaucoup de gens qui souffraient de diff\u00e9rentes maladies+ et il expulsa beaucoup de d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-54", "bci": "\u0186 fuannin mmusu kpanngban, sanng\u025b w\u2019a manman be atin k\u025b be ij\u0254, afin be si k\u025b i y\u025b \u0254 ti Klisi\u2019n ni\u0254n.*", "fr": "Mais il ne laissait pas les d\u00e9mons parler, parce qu\u2019ils savaient qu\u2019il \u00e9tait Christ+." }, { "ref": "marc-56", "bci": "36\u00a0\u00a0\u0186 maan Sim\u0254n nin be nga be nin i o l\u025b\u2019n, be kunnd\u025bli i kpa.", "fr": "36\u00a0\u00a0Cependant, Simon et ceux qui \u00e9taient avec lui all\u00e8rent \u00e0 sa recherche." }, { "ref": "marc-57", "bci": "37\u00a0\u00a0K\u025b be wunnin i\u2019n, be seli i k\u025b: \u201cE kwlaa e su kunnd\u025b w\u0254.\u201d", "fr": "37\u00a0\u00a0Quand ils le trouv\u00e8rent, ils lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Tout le monde te cherche.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-59", "bci": "39\u00a0\u00a0Y\u025b \u0254 \u0254li-\u0254. \u0186 boli jasin Galile m\u025bn wunmuan\u2019n nun \u019danmi\u025bn sul\u025b sua\u2019m be nun. Kp\u025bkun \u0254 fuannin mmusu mun.", "fr": "39\u00a0\u00a0Et il alla pr\u00eacher dans les synagogues de toute la Galil\u00e9e, et il expulsait les d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-60", "bci": "40\u00a0\u00a0Kokowefu\u025b kun b\u025bli i wun l\u025b wie. \u0186 sr\u025bli i kpa, \u0254 kotoli i bo b\u0254b\u0254. \u0186 seli i k\u025b: \u201cS\u025b \u0254 ti \u0254 klun su\u2019n, a kwla yo min juejue.\u201d", "fr": "40\u00a0\u00a0Un l\u00e9preux vint vers lui et le supplia \u00e0 genoux en disant\u00a0: \u00ab\u00a0Si tu le veux, tu peux me rendre pur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-61", "bci": "41\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 tili i s\u0254\u2019n, bian\u2019n yoli i annv\u0254 dan. \u0186 maan \u0254 tinng\u025bli i sa\u2019n k\u025bnnin i naan w\u2019a se i k\u025b: \u201c\u0186 ti min klun su! Yo juejue.\u201d", "fr": "41\u00a0\u00a0J\u00e9sus fut \u00e9mu de piti\u00e9+. Il tendit la main, le toucha et lui dit\u00a0: \u00ab\u00a0Je le veux\u00a0! Deviens pur+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-62", "bci": "42\u00a0\u00a0Be ja nun l\u025b\u2019n, i kokowe\u2019n wieli weiin.", "fr": "42\u00a0\u00a0Sa l\u00e8pre disparut imm\u00e9diatement, et il devint pur." }, { "ref": "marc-63", "bci": "43\u00a0\u00a0Ka naan w\u2019a se bian\u2019n k\u025b \u0254 w\u0254\u2019n, \u0254 wl\u025bli i su nun kpa.", "fr": "43\u00a0\u00a0J\u00e9sus lui dit de partir, aussit\u00f4t apr\u00e8s lui avoir donn\u00e9 ces ordres\u00a0:" }, { "ref": "marc-66", "bci": "2 \u00a0Sanng\u025b k\u025b \u0254 dili le n\u0272\u0254n kun\u2019n, \u0254 \u0254li Kap\u025b\u025bna\u0254mun l\u0254 ekun. K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, sran kpanngban kpa be tili i k\u025b \u0254 o awlo l\u0254.", "fr": "2 \u00a0Cependant, quelques jours plus tard, J\u00e9sus revint \u00e0 Capharna\u00fcm, et on apprit qu\u2019il \u00e9tait chez lui+." }, { "ref": "marc-68", "bci": "3\u00a0\u00a0Be fali bubuwafu\u025b kun be bl\u025bli i. Sran nnan y\u025b be su\u025bli i be bali-\u0254.", "fr": "3\u00a0\u00a0On lui amena un paralys\u00e9, port\u00e9 par quatre hommes+." }, { "ref": "marc-70", "bci": "5\u00a0\u00a0K\u025b Zezi wunnin k\u025b be lafi \u019danmi\u025bn su\u2019n, \u0254\u00a0seli bubuwafu\u025b\u2019n k\u025b: \u201cMin wa, \u0254 sa t\u025b\u2019m b\u2019a wie.\u201d", "fr": "5\u00a0\u00a0Quand J\u00e9sus vit leur foi+, il dit au paralys\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Mon enfant, tes p\u00e9ch\u00e9s sont pardonn\u00e9s+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-71", "bci": "6\u00a0\u00a0K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn mmla kl\u025bfu\u025b* wie\u2019m be titi l\u025b. Be se be klun l\u0254 k\u025b:", "fr": "6\u00a0\u00a0Mais quelques scribes \u00e9taient assis l\u00e0 et raisonnaient dans leur c\u0153ur+\u00a0:" }, { "ref": "marc-72", "bci": "7\u00a0\u00a0\u201c?\u0186 yo s\u025b ti y\u025b bian nga kwla kan nd\u025b s\u0254-\u0254? \u0186 su saci \u019danmi\u025bn wun. ?S\u025b n\u00e1n \u019danmi\u025bn kunngba c\u025b\u2019n, wan y\u025b \u0254 kwla yo naan sran kun i sa t\u025b\u2019m b\u2019a wie-\u0254?\u201d", "fr": "7\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Pourquoi cet homme parle-\u200bt-\u200bil ainsi\u00a0? Il blasph\u00e8me+. Qui peut pardonner les p\u00e9ch\u00e9s, \u00e0 part Dieu+\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-73", "bci": "8\u00a0\u00a0I sin\u2019n, be kannin nd\u025b s\u0254\u2019n be afi\u025bn l\u0254. Zezi ka l\u025b wunnin i s\u0254 li\u025b\u2019n i wl\u025b. \u0186 maan \u0254 usali be k\u025b: \u201c?Ngue ti y\u025b amun kwla bu akunndan k\u025b ngal\u025b\u2019n sa-\u0254?", "fr": "8\u00a0\u00a0J\u00e9sus comprit tout de suite quel raisonnement ils tenaient entre eux, et il leur dit\u00a0: \u00ab\u00a0Pourquoi raisonnez-\u200bvous ainsi dans vos c\u0153urs+\u00a0?" }, { "ref": "marc-76", "bci": "11\u00a0\u00a0\u201c\u0143 k\u00e1n kl\u00e9 w\u0254, jaso, fa \u0254 b\u025b\u2019n naan k\u0254 w\u0254 awlo.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0\u00ab\u00a0Je te le dis\u00a0: l\u00e8ve-\u200btoi, prends ton brancard et rentre chez toi.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-78", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 fite \u0254li jenvie\u2019n i nuan l\u0254 ekun. Sran\u2019m be kwlaa be b\u025bli i sin. Kp\u025bkun \u0254 kleli be like.", "fr": "13\u00a0\u00a0J\u00e9sus retourna au bord de la mer. Des foules venaient vers lui, et il les enseignait." }, { "ref": "marc-85", "bci": "20\u00a0\u00a0Sanng\u025b c\u025bn kun w\u00e1 j\u00fa\u2019n, b\u00e9 w\u00e1 d\u00e9 yasua\u2019n i janvu\u025b\u2019m be sa nun. C\u025bn s\u0254\u2019n nun y\u025b b\u00e9 kp\u025b\u0301 sr\u025b nun-\u0254n.", "fr": "20\u00a0\u00a0Mais un jour, le mari\u00e9 leur sera enlev\u00e9+, et alors ils je\u00fbneront." }, { "ref": "marc-88", "bci": "23\u00a0\u00a0Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun\u2019n, k\u025b \u0254\u0301 s\u00edn ble fie\u2019m be nun\u2019n, i\u00a0s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be fianfiannin ble mma\u2019n wie.", "fr": "23\u00a0\u00a0Alors que J\u00e9sus traversait des champs de c\u00e9r\u00e9ales un jour de sabbat, ses disciples commenc\u00e8rent \u00e0 arracher des \u00e9pis tout en marchant+." }, { "ref": "marc-89", "bci": "24\u00a0\u00a0\u0186 maan Farizifu\u025b\u2019m be seli i k\u025b: \u201cNian! ?Ngue ti y\u025b be yo like ng\u2019\u0254 fataman k\u025b be yo i Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun\u2019n ni\u0254n?\u201d", "fr": "24\u00a0\u00a0Alors les pharisiens lui dirent\u00a0: \u00ab\u00a0Regarde\u00a0! Pourquoi font-\u200bils ce qui n\u2019est pas permis le jour du sabbat\u00a0?\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-92", "bci": "27\u00a0\u00a0I sin\u2019n, \u0254\u00a0seli be k\u025b: \u201cKl\u0254 sran\u2019m be ye yol\u025b ti y\u025b \u019danmi\u025bn kp\u025bli Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i ba-\u0254. N\u00e1n Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i su dil\u025b ti y\u025b \u0254 yili kl\u0254 sran-\u0254n.", "fr": "27\u00a0\u00a0Il ajouta\u00a0: \u00ab\u00a0Le sabbat a \u00e9t\u00e9 fait pour l\u2019homme+, et pas l\u2019homme pour le sabbat." }, { "ref": "marc-93", "bci": "28\u00a0\u00a0\u0186 maan Sran wa\u2019n b\u0254b\u0254\u2019n, \u0254 ti Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n i Min.\u201d", "fr": "28\u00a0\u00a0C\u2019est pourquoi le Fils de l\u2019homme est le Seigneur m\u00eame du sabbat+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-94", "bci": "3 \u00a0\u0186 wluli \u019danmi\u025bn sul\u025b sua kun nun ekun. K\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 s\u0254\u2019n, nn bian kun m\u0254 i sa kun ti wuwa\u2019n, \u0254 o l\u025b.", "fr": "3 \u00a0J\u00e9sus entra de nouveau dans une synagogue, et il y avait l\u00e0 un homme avec une main paralys\u00e9e*+." }, { "ref": "marc-95", "bci": "2\u00a0\u00a0Be fali be \u0272in be sieli i su kpa, s\u025b \u0254\u0301 y\u00f3 bian s\u0254\u2019n i juejue Wunmi\u025bn-lol\u025b-c\u025bn\u2019n nun-o. I li\u025b\u2019n, b\u00e9 jr\u00e1n su b\u00e9 s\u025b\u0301nm\u025bn\u00a0i.", "fr": "2\u00a0\u00a0Les pharisiens observaient attentivement J\u00e9sus pour voir s\u2019il allait gu\u00e9rir cet homme un jour de sabbat, afin de pouvoir l\u2019accuser+." }, { "ref": "marc-96", "bci": "3\u00a0\u00a0\u0186 seli bian m\u0254 i sa ti wuwa\u2019n k\u025b: \u201cJaso, bla afi\u025bn wa.\u201d", "fr": "3\u00a0\u00a0Il dit \u00e0 l\u2019homme \u00e0 la main paralys\u00e9e*\u00a0: \u00ab\u00a0L\u00e8ve-\u200btoi et viens au milieu.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-99", "bci": "6\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 yoli s\u0254\u2019n, Farizifu\u025b\u2019m be fiteli. Nd\u025bnd\u025b kpa\u2019n, be nin be nga be o Er\u0254du sin\u2019n be ko yiali. Be cicili i wun nd\u025b k\u025b b\u00e9 k\u00fan i.", "fr": "6\u00a0\u00a0Alors les pharisiens sortirent et se r\u00e9unirent imm\u00e9diatement avec les membres du parti d\u2019H\u00e9rode+ pour trouver un moyen de tuer J\u00e9sus." }, { "ref": "marc-102", "bci": "9\u00a0\u00a0K\u025b \u0254 ko yo naan sran nga be o l\u025b\u2019n, b\u2019a mi\u025bnm\u025bn i\u2019n ti\u2019n, \u0254 seli i s\u0254nnz\u0254nfu\u025b\u2019m be k\u025b be sie alie kaan kun l\u025b be m\u025bn\u00a0i.", "fr": "9\u00a0\u00a0Il demanda \u00e0 ses disciples qu\u2019on tienne un petit bateau \u00e0 sa disposition pour que la foule ne l\u2019\u00e9crase pas." }, { "ref": "marc-103", "bci": "10\u00a0\u00a0\u0186 yoli sran kpanngban be juejue. I s\u0254\u2019n ti\u2019n, sran kwlaa nga be tukpac\u025b\u2019n ti kekle kpa\u2019n, be yi\u025bli i su woo. Be waan b\u00e9 k\u025b\u0301n i.", "fr": "10\u00a0\u00a0Car, comme il avait gu\u00e9ri beaucoup de gens, tous ceux qui avaient des maladies graves s\u2019amassaient autour de lui pour le toucher+." }, { "ref": "marc-104", "bci": "11\u00a0\u00a0K\u025b mmusu\u2019m be b\u0254b\u0254 be wun i c\u025b\u2019n, be fin ase i \u0272run l\u025b. Kp\u025bkun be kpan kekle kpa, be se k\u025b: \u201cW\u0254 y\u025b a ti \u019danmi\u025bn i Wa\u2019n ni\u0254n.\u201d", "fr": "11\u00a0\u00a0En le voyant, m\u00eame les esprits impurs+ tombaient \u00e0 genoux devant lui et criaient\u00a0: \u00ab\u00a0Tu es le Fils de Dieu+\u00a0!\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-105", "bci": "12\u00a0\u00a0Sanng\u025b \u0254 wlali be su nun flannin nun kpa k\u025b n\u00e1n maan be kan naan sran\u2019m be si s\u0254.", "fr": "12\u00a0\u00a0Mais bien souvent, il leur ordonnait s\u00e9v\u00e8rement de ne pas dire qui il \u00e9tait+." }, { "ref": "marc-106", "bci": "13\u00a0\u00a0\u0186 fuli oka kun su. Kp\u025bkun \u0254 fl\u025bli be ng\u2019\u0254 klo k\u025b be bla\u2019n, naan b\u2019a w\u0254 i wun l\u0254.", "fr": "13\u00a0\u00a0Il monta sur une montagne et appela ceux qu\u2019il avait choisis+. Et ils vinrent vers lui+." }, { "ref": "marc-107", "bci": "14\u00a0\u00a0\u0186 kpali sran blu-nin-n\u0272\u0254n (12). Y\u025b \u0254 fl\u025bli be akoto. Be y\u025b be nin i b\u00e9 k\u0254\u0301 likalika\u2019m be nun-\u0254n, y\u025b \u0254\u0301 s\u00fanman be k\u025b be ko bo jasin f\u025b\u2019n.", "fr": "14\u00a0\u00a0Il forma* alors un groupe de 12, \u00e0 qui il donna le nom d\u2019ap\u00f4tres\u00a0: c\u2019\u00e9taient ceux qui allaient l\u2019accompagner, qu\u2019il enverrait pr\u00eacher+" }, { "ref": "marc-108", "bci": "15\u00a0\u00a0Kp\u025bkun \u0254\u0301 m\u00e1n be kwlal\u025b, naan be fuan mmusu mun.", "fr": "15\u00a0\u00a0et \u00e0 qui il donnerait le pouvoir d\u2019expulser les d\u00e9mons+." }, { "ref": "marc-109", "bci": "16\u00a0\u00a0Sran blu-nin-n\u0272\u0254n (12) ng\u2019\u0254 fali be\u2019n, be dunman mun y\u025b: Sim\u0254n m\u2019\u0254 t\u0254nnin i dunman ekun k\u025b Pi\u025bli\u2019n,", "fr": "16\u00a0\u00a0Voici le groupe de 12+ qu\u2019il forma*\u00a0: Simon, \u00e0 qui il donna aussi le nom de Pierre+," }, { "ref": "marc-110", "bci": "17\u00a0\u00a0y\u025b Zebede i mma mun, Zaki nin i niaan bian Zan. (\u0186 t\u0254nnin be dunman ekun k\u025b Boan\u025b\u025bz\u025bsi. I bo\u2019n y\u025ble k\u025b \u201cangblannan\u2019n i mma mun.\u201d)", "fr": "17\u00a0\u00a0Jacques fils de Z\u00e9b\u00e9d\u00e9e, et son fr\u00e8re Jean (il leur donna le nom de Boan\u00e8rgu\u00e8s, qui signifie \u00ab\u00a0fils du tonnerre\u00a0\u00bb)+," }, { "ref": "marc-111", "bci": "18\u00a0\u00a0Y\u025b Andre, nin Filipu, nin Batelemin, nin Matie, nin Toma, nin Zaki m\u2019\u0254 ti Alfe wa\u2019n, nin Tade, nin Sim\u0254n m\u2019\u0254 ti wakawakafu\u025b\u2019n,*", "fr": "18\u00a0\u00a0Andr\u00e9, Philippe, Barth\u00e9l\u00e9my+, Matthieu, Thomas, Jacques fils d\u2019Alph\u00e9e, Thadd\u00e9e, Simon le Cananite" }, { "ref": "marc-112", "bci": "19\u00a0\u00a0y\u025b Zida Iskari\u0254ti m\u0254 i sin\u2019n, \u0254\u00a0yili Zezi mannin sran mun\u2019n.", "fr": "19\u00a0\u00a0et Judas Iscariote, qui ensuite le trahit." }, { "ref": "marc-113", "bci": "I sin\u2019n, \u0254 \u0254li sua kun nun.", "fr": "Plus tard, il entra dans une maison." }, { "ref": "marc-114", "bci": "20\u00a0\u00a0Sran kpanngban be yiali l\u025b ekun. \u0186 maan be kwl\u00e1 diman like b\u0254b\u0254.", "fr": "20\u00a0\u00a0De nouveau, une foule se forma, si bien qu\u2019ils ne pouvaient m\u00eame pas prendre leur repas+." }, { "ref": "marc-115", "bci": "21\u00a0\u00a0K\u025b i osufu\u025b\u2019m be tili i s\u0254\u2019n, be \u0254li i tral\u025b. Afin be waan: \u201cI ti w\u2019a saci.\u201d", "fr": "21\u00a0\u00a0Mais quand les membres de sa famille l\u2019apprirent, ils vinrent le chercher, car ils disaient\u00a0: \u00ab\u00a0Il est devenu fou+.\u00a0\u00bb" }, { "ref": "marc-117", "bci": "23\u00a0\u00a0\u0186 maan \u0254 fl\u025bli be i wun l\u025b, naan w\u2019a kan nd\u025b \u0272anndra nun w\u2019a kle be. \u0186 seli be k\u025b: \u201c?Satan fuan Satan s\u025b y\u025b \u0254 yo ye-\u0254?", "fr": "23\u00a0\u00a0Alors il les appela et leur r\u00e9pondit en utilisant des exemples\u00a0: \u00ab\u00a0Comment Satan peut-\u200bil expulser Satan\u00a0?" }, { "ref": "marc-118", "bci": "24\u00a0\u00a0S\u025b fami\u025bn diwl\u025b kun i nunfu\u025b\u2019m be nuan s\u025bman\u2019n, fami\u025bn diwl\u025b s\u0254\u2019n su kaman l\u025b.", "fr": "24\u00a0\u00a0Si un royaume est divis\u00e9, il ne pourra pas tenir+." }, { "ref": "marc-119", "bci": "25\u00a0\u00a0Y\u025b s\u025b awlo kun nunfu\u025b\u2019m be bubu be wun nun\u2019n, awlo s\u0254\u2019n bo.", "fr": "25\u00a0\u00a0Et si une famille est divis\u00e9e, elle ne pourra pas tenir." }, { "ref": "marc-120", "bci": "26\u00a0\u00a0I kunngba\u2019n, s\u025b Satan jaso i b\u0254b\u0254 i wun naan \u0254 bu i wun nun\u2019n, \u0254 kwl\u00e1 kaman l\u025b, i li\u025b\u2019n w\u00ede.", "fr": "26\u00a0\u00a0Donc, si Satan se bat contre lui-\u200bm\u00eame et s\u2019il est divis\u00e9, il ne pourra pas tenir\u00a0; pour lui, c\u2019est la fin." }, { "ref": "marc-122", "bci": "28\u00a0\u00a0Nanwl\u025b, \u0144 k\u00e1n kl\u00e9 amun k\u025b sa kwlaa nga sran\u2019m be yo\u2019n, b\u00e9 y\u00e1ci c\u025b\u0301 be. Maan \u0254 yo sa t\u025bt\u025b nga be yo\u2019n, annz\u025b nd\u025b t\u025bt\u025b nga be kan\u2019n, b\u00e9 y\u00e1ci i kwlaa c\u025b\u0301 be.", "fr": "28\u00a0\u00a0Vraiment, je vous dis que les hommes seront pardonn\u00e9s de tous les p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019ils commettent et de toutes les injures* qu\u2019ils prononcent." }, { "ref": "marc-123", "bci": "29\u00a0\u00a0Sanng\u025b sran ng\u2019\u0254 kan \u019danmi\u025bn waw\u025b\u2019n i wun nd\u025b t\u025b\u2019n, be su yaci c\u025bm\u025bn i le. I sa t\u025b\u2019n, \u0254\u0301 k\u025b\u0301 i su titi.\u201d", "fr": "29\u00a0\u00a0Cependant, celui qui blasph\u00e8me contre l\u2019esprit saint ne sera jamais pardonn\u00e9+\u00a0; il est coupable d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e9ternel+.\u00a0\u00bb" }]
let data2 = []


data.forEach(async (elt, i) => {
    await prisma.sound.create({ data :  elt})
})

